
<!doctype html>
<html lang="ca">
<head>
    <!-- bbnx generated at 2024-10-14T20:30:36+02:00 -->
            <title>Guanya l&#039;amor - Natza Farré</title>
    
    <meta name="description" content="Encara no entenc per què hem de caminar amb mascareta pel carrer però si correm vestits d’esport o si seiem a la terrassa d’un bar amb més gent al costat estàtica ens la podem treure. No és que a la meva edat el meu propòsit sigui entendre res però a vegades em desperto amb alguna curiositat. Ho deixo estar de seguida. Eva també va tenir curiositat i mira, la culpa. No surt a compte. Per això no em pregunto de què coi parlen en unes negociacions eternes per formar govern ni com hem arribat a aquest punt tan poc escocès. Tampoc no em demano com és que l’Audiència de Barcelona rebutja investigar els caps de la policia espanyola perquè, segons conclouen, no hi ha indicis que donessin ordres de pegar a ningú. Els agents, doncs, van anar per lliure. Ja no hi ha disciplina, ni obediència ni ordre ni res. Quina llàstima de món que aquí tothom fa el que li sembla. Ja no et pots refiar ni de la policia. Només de les seves porres. Per no parlar del jovent, que surt de nit quan el deixen sortir de nit. I la gent morint-se de covid per culpa dels joves irresponsables. Els adults donem tants bon exemples i aportem uns valors tan modèlics que sembla mentida com es desvien aquestes generacions. Si ens hem de contagiar, que sigui treballant, no de gresca. L’alegria ja s’ha vist que no es contagia, només s’enveja. Jo ja no em trec la mascareta ni per dormir. ">
            <link rel="canonical" href="https://www.ara.cat/opinio/guanya-amor-natza-farre_129_3981197.html">                    
    <link rel="manifest" href="/api/front/manifest.json">    <meta property="article:modified_time" content="2021-05-12T16:07:52+02:00">    <meta property="article:published_time" content="2021-05-12T16:07:52+02:00">    <meta property="article:section" content="Opinió">    <meta property="article:tag" content="cures">    <meta name="author" content="Natza Farré">    <meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">    <meta name="generator" content="BBT bCube NX">    <meta name="keywords" content="guanya, amor, natza, farre">    <meta property="mrf:canonical" content="https://www.ara.cat/opinio/guanya-amor-natza-farre_129_3981197.html">    <meta property="mrf:sections" content="Opinió">    <meta property="mrf:tags" content="contentType:opinion;contentAcces:paywalled">    <meta property="og:description" content="Encara no entenc per què hem de caminar amb mascareta pel carrer però si correm vestits d’esport o si seiem a la terrassa d’un bar amb més gent al costat estàtica ens la podem treure. No és que a la meva edat el meu propòsit sigui entendre res però a vegades em desperto amb alguna curiositat. Ho deixo estar de seguida. Eva també va tenir curiositat i mira, la culpa. No surt a compte. Per això no em pregunto de què coi parlen en unes negociacions eternes per formar govern ni com hem arribat a aquest punt tan poc escocès. Tampoc no em demano com és que l’Audiència de Barcelona rebutja investigar els caps de la policia espanyola perquè, segons conclouen, no hi ha indicis que donessin ordres de pegar a ningú. Els agents, doncs, van anar per lliure. Ja no hi ha disciplina, ni obediència ni ordre ni res. Quina llàstima de món que aquí tothom fa el que li sembla. Ja no et pots refiar ni de la policia. Només de les seves porres. Per no parlar del jovent, que surt de nit quan el deixen sortir de nit. I la gent morint-se de covid per culpa dels joves irresponsables. Els adults donem tants bon exemples i aportem uns valors tan modèlics que sembla mentida com es desvien aquestes generacions. Si ens hem de contagiar, que sigui treballant, no de gresca. L’alegria ja s’ha vist que no es contagia, només s’enveja. Jo ja no em trec la mascareta ni per dormir. ">    <meta property="og:image" content="https://static1.ara.cat/clip/eedd55cc-b78a-4e42-ac41-5a7aefc5cc1a_facebook-aspect-ratio_default_0.png">    <meta property="og:site_name" content="Ara.cat">    <meta name="og:title" content="Guanya l&#039;amor">    <meta property="og:type" content="article">    <meta property="og:url" content="https://www.ara.cat/opinio/guanya-amor-natza-farre_129_3981197.html">    <meta name="publisher" content="Ara.cat">    <meta name="robots" content="index,follow">    <meta name="robots" content="max-image-preview:large">    <meta name="twitter:card" content="summary_large_image">    <meta name="twitter:description" content="Encara no entenc per què hem de caminar amb mascareta pel carrer però si correm vestits d’esport o si seiem a la terrassa d’un bar amb més gent al costat estàtica ens la podem treure. No és que a la meva edat el meu propòsit sigui entendre res però a vegades em desperto amb alguna curiositat. Ho deixo estar de seguida. Eva també va tenir curiositat i mira, la culpa. No surt a compte. Per això no em pregunto de què coi parlen en unes negociacions eternes per formar govern ni com hem arribat a aquest punt tan poc escocès. Tampoc no em demano com és que l’Audiència de Barcelona rebutja investigar els caps de la policia espanyola perquè, segons conclouen, no hi ha indicis que donessin ordres de pegar a ningú. Els agents, doncs, van anar per lliure. Ja no hi ha disciplina, ni obediència ni ordre ni res. Quina llàstima de món que aquí tothom fa el que li sembla. Ja no et pots refiar ni de la policia. Només de les seves porres. Per no parlar del jovent, que surt de nit quan el deixen sortir de nit. I la gent morint-se de covid per culpa dels joves irresponsables. Els adults donem tants bon exemples i aportem uns valors tan modèlics que sembla mentida com es desvien aquestes generacions. Si ens hem de contagiar, que sigui treballant, no de gresca. L’alegria ja s’ha vist que no es contagia, només s’enveja. Jo ja no em trec la mascareta ni per dormir. ">    <meta name="twitter:image" content="https://static1.ara.cat/clip/9e5dfb95-d219-422b-8885-ae3bf4698d1c_twitter-aspect-ratio_default_0.png">    <meta name="twitter:title" content="Guanya l&#039;amor">    <link href="https://www.ara.cat/opinio/guanya-amor-natza-farre_129_3981197.amp.html" rel="amphtml">    <link href="https://www.ara.cat/opinio/guanya-amor-natza-farre_129_3981197.html" rel="alternate" hreflang="ca">    <link rel="shortcut icon" href="https://static1.ara.cat/ara/public/file/2021/0507/09/ico-favicon-66410d3.ico" type="image/x-icon">    <link rel="shortcut icon" href="https://static1.ara.cat/ara/public/file/2021/0708/12/tiny-favicon-9440f52.png">    <link rel="apple-touch-icon" href="https://static1.ara.cat/ara/public/file/2021/0708/12/tiny-favicon-9440f52.png">                <meta name="generator" content="BBT bCube NX">
        <meta charset="UTF-8">
            <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1">
        <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="ie=edge">
        <link rel="preload" href="/fonts/RingsideNarrow-Book.h-0e05984ddbe5643c7b447af83abcba73.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin>
<link rel="preload" href="/fonts/RingsideNarrow-Bold.h-ad65441b64738f3ad6172d40daf4e6df.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin>
<link rel="preload" href="/fonts/RingsideNarrow-Ultra.h-0173b7ada8aec22660c0de145c333a66.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin>
<link rel="preload" href="/fonts/ChronicleTextG1-Roman-Pro.h-7b27c5929e7e09b36855449e9b3f8392.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin>
<link rel="preload" href="/fonts/ChronicleTextG1-Italic-Pro.h-2fc91ed2d147dabe63f1bd89cb550b67.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin>
<link rel="preload" href="/fonts/ChronicleTextG1-Semibd-Pro.h-fa26b5c8fa9cd7d742d314958788dea0.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin>
<link rel="preload" href="/fonts/ChronicleTextG1-Bold-Pro.h-b782181c7fdb61196e1ee89b7246c730.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin>
<link rel="preload" href="/fonts/ChronicleTextG1-BoldIta-Pro.h-5311da57c8384d7c8d11004a2e13e355.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin>
<link rel="preload" href="/fonts/ChronicleDeck-Roman.h-28764f86a4010c73c792699590bfe408.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin>
<link rel="preload" href="/fonts/ChronicleDeck-Semibold.h-b0dd5b3a7be10bad96629a82ebb08820.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin>
<link rel="preload" href="/fonts/ChronicleDeckCond-Semibold.h-0ddfd0d00660dc787823665f180c8697.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin>
                    <script type="application/ld+json">{"@context":"https:\/\/schema.org","@type":"OpinionNewsArticle","headline":"Guanya l'amor - Natza Farré","url":"http:\/\/www.ara.cat\/opinio\/guanya-amor-natza-farre_129_3981197.html","image":[{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_default_1003676.jpg","name":"Una infermera del Servei Català de la Salut en una imatge d'arxiu.","author":{"@type":"Person","name":"CELIA ATSET"}}],"author":[{"@type":"Person","name":"Natza Farré","description":"Treballa a diversos mitjans de comunicació, escriu cada setmana una contraportada a l’ARA i ha publicat 'Curs de feminisme per microones' (Ara Llibres), 'Que no t’expliquin contes!' (Amsterdam) i 'Tinc algunes certeses i molts dubtes' (Ara). Ha estat comissària de l’exposició 'Feminista havies de ser' i autora de l’obra de teatre 'IF (L’últim desig)'. És cocreadora, amb Judit Martín, del pòdcast 'El nou paradigma'.","url":"https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/natza_farre\/","image":"https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2021\/0105\/07\/natza-farre-5442d62.png","jobTitle":"Periodista"}],"datePublished":"2021-05-12T14:07:52+00:00","dateModified":"2021-05-12T14:07:52+00:00","publisher":{"@type":"Organization","name":"Ara.cat","url":"https:\/\/www.ara.cat","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.ara.cat\/logos\/ara.svg","name":"Ara.cat"},"sameAs":["https:\/\/www.twitter.com\/diariARA","https:\/\/www.facebook.com\/diariARA","https:\/\/www.instagram.com\/diariara\/","https:\/\/t.me\/diariara","https:\/\/www.youtube.com\/c\/aracat","https:\/\/ca.wikipedia.org\/wiki\/Ara_(diari)","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/diari-ara\/"]},"mainEntityOfPage":"http:\/\/www.ara.cat\/opinio\/guanya-amor-natza-farre_129_3981197.html","isPartOf":{"@type":["CreativeWork","Product"],"name":"ara.cat"},"isAccessibleForFree":true,"articleSection":["Opinió"],"articleBody":"Encara no entenc per què hem de caminar amb mascareta pel carrer però si correm vestits d’esport o si seiem a la terrassa d’un bar amb més gent al costat estàtica ens la podem treure. No és que a la meva edat el meu propòsit sigui entendre res però a vegades em desperto amb alguna curiositat. Ho deixo estar de seguida. Eva també va tenir curiositat i mira, la culpa. No surt a compte. Per això no em pregunto de què coi parlen en unes negociacions eternes per formar govern ni com hem arribat a aquest punt tan poc escocès. Tampoc no em demano com és que l’Audiència de Barcelona rebutja investigar els caps de la policia espanyola perquè, segons conclouen, no hi ha indicis que donessin ordres de pegar a ningú. Els agents, doncs, van anar per lliure. Ja no hi ha disciplina, ni obediència ni ordre ni res. Quina llàstima de món que aquí tothom fa el que li sembla. Ja no et pots refiar ni de la policia. Només de les seves porres. Per no parlar del jovent, que surt de nit quan el deixen sortir de nit. I la gent morint-se de covid per culpa dels joves irresponsables. Els adults donem tants bon exemples i aportem uns valors tan modèlics que sembla mentida com es desvien aquestes generacions. Si ens hem de contagiar, que sigui treballant, no de gresca. L’alegria ja s’ha vist que no es contagia, només s’enveja. Jo ja no em trec la mascareta ni per dormir.   A Alemanya, uns sacerdots indisciplinats han decidit que tampoc compleixen les ordres i desobeeixen el Vaticà beneint parelles homosexuals creients. Vull dir que no van pel món beneint homosexuals que no ho han demanat. S’ha de puntualitzar perquè amb l’Església no se sap mai. No sempre demana permís. El Vaticà prohibeix casar persones del mateix sexe i també beneir-les, que és l’alternativa que han trobat més de dos mil membres de l’Església catòlica d’Alemanya i d’Àustria. Els sacerdots díscols s’han unit sota una iniciativa que han titulat Liebe Gewinnt, que vol dir l'amor guanya. A mi les religions em queden més lluny que a Errejón els presos polítics catalans però aquest lema el trobo particularment necessari. No per ara. Per sempre i en general. Perquè l’amor guanya moltes vegades i no cal subscriure’s a un curs de cursileria accelerat de xarxes per afirmar-ho. Només cal estimar. Jo no crec que ningú hagi de ser beneït per algú altre però crec que hi ha persones que necessiten legítimament ser acceptades en un món que és ple de contenidors de rebuig. Ens passem la vida desitjant que ens estimin i aprenent a estimar. Quan l’amor guanya, la vida és un lloc més habitable. Els sacerdots fan evident la contradicció que hi ha entre el missatge que difonen i les categories que atorguen a les persones per ser com són. Aquest exercici es podria fer extensiu a tantes institucions, a tants col·lectius, a tantes persones individuals, que no entenc per què dediquem molt més temps a renegar de les al·lèrgies de la primavera. No m’ho pregunto. Que m’enredo.  El 12 de maig ha estat el Dia Internacional de les Infermeres. Han estat, són i sempre seran personal essencial. No ens calia una pandèmia per reconèixer-les com a columnes de la nostra salut pública. Però no els han apujat el sou ni les han condecorat amb medalles que els farien molt pesants les bates. La millora del sou les alleugeriria, això sí. Però les infermeres no ens peguen i es veu que les cures no tenen aquest tipus de recompensa. Encara que hi guanyi tothom i la seva feina surti en els discursos convenients. Sigui com sigui, en les cures i en cuidar-nos, guanya l’amor. Una victòria imprescindible i útil. Natza Farré és periodista","description":"Guanya l'amor - Natza Farré","keywords":["guanya","amor","natza","farre"],"interactionStatistic":3}</script>
                <link rel="alternate" title="Opinió" href="/rss/category/section/100200/" type="application/rss+xml" />
        <!-- appConfig global config -->
<script>
    window.appConfig = window.appConfig || {
        subscription: {
            url: 'https://subscripcions.ara.cat/',
            profileUrl: 'https://perfil.ara.cat',
            cardUrl: 'https://subscripcions.ara.cat/perfil/targeta',
            newsletterUrl: 'https://subscripcions.ara.cat/usuari/newsletters/'
        }
    };
</script>
                    

        <!-- Didomi CMP -->
    <script type="text/javascript">window.gdprAppliesGlobally=true;(function(){function a(e){if(!window.frames[e]){if(document.body&&document.body.firstChild){var t=document.body;var n=document.createElement("iframe");n.style.display="none";n.name=e;n.title=e;t.insertBefore(n,t.firstChild)}
        else{setTimeout(function(){a(e)},5)}}}function e(n,r,o,c,s){function e(e,t,n,a){if(typeof n!=="function"){return}if(!window[r]){window[r]=[]}var i=false;if(s){i=s(e,t,n)}if(!i){window[r].push({command:e,parameter:t,callback:n,version:a})}}e.stub=true;function t(a){if(!window[n]||window[n].stub!==true){return}if(!a.data){return}
            var i=typeof a.data==="string";var e;try{e=i?JSON.parse(a.data):a.data}catch(t){return}if(e[o]){var r=e[o];window[n](r.command,r.parameter,function(e,t){var n={};n[c]={returnValue:e,success:t,callId:r.callId};a.source.postMessage(i?JSON.stringify(n):n,"*")},r.version)}}
            if(typeof window[n]!=="function"){window[n]=e;if(window.addEventListener){window.addEventListener("message",t,false)}else{window.attachEvent("onmessage",t)}}}e("__tcfapi","__tcfapiBuffer","__tcfapiCall","__tcfapiReturn");a("__tcfapiLocator");(function(e){
            var t=document.createElement("script");t.id="spcloader";t.type="text/javascript";t.async=true;t.src="https://sdk.privacy-center.org/"+e+"/loader.js?target="+document.location.hostname;t.charset="utf-8";var n=document.getElementsByTagName("script")[0];n.parentNode.insertBefore(t,n)})("d20cb746-9cdd-461f-a57b-cd41f54fad65")})();</script>
    <!-- End Didomi CMP -->    <script>
        console.group(
            "%cNativeAppsDidomiSDK",
            "background-color: #e0005a ; color: #ffffff ; font-weight: bold ; padding: 4px ;"
        );
            console.log( "Enabled with value: 1");
        console.groupEnd();

        window.googletag = window.googletag || { cmd: [] };
        window.adMap = {"networkCode":"21675759561","segmentation":{"pageType":"contenido","contentType":"opinion","sectionType":"section","section":"Opini\u00f3","subsection":"","contentId":"3981197","topic":"","idioma":"ca","site":"ara","author":["Natza Farr\u00e9"],"tags":["cures"]},"top":{"id":1000001,"slotType":"TOP","adUnitCode":"ara2020\/Top","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},"content":[{"id":1000002,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/Content1","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000003,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/Content2","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000004,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/Content3","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000005,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/Content4","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000006,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/Content5","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000178,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/Content6","visibleForSubscribers":false,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000179,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/Content7","visibleForSubscribers":false,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000180,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/Content8","visibleForSubscribers":false,"visibleForPremiumSubscribers":false}],"list":[{"id":1000009,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/List1","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000008,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/List2","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000007,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/List3","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000159,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/List4","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000160,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/List5","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000183,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/List6","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000184,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/List7","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000185,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/List8","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false}],"home":[{"id":1000010,"slotType":"BANNER_HOME","adUnitCode":"ara2020\/Home1","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000011,"slotType":"BANNER_HOME","adUnitCode":"ara2020\/Home2","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000156,"slotType":"BANNER_HOME","adUnitCode":"ara2020\/HomeAutopromo1","visibleForSubscribers":false,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000012,"slotType":"BANNER_HOME","adUnitCode":"ara2020\/Home3","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000118,"slotType":"BANNER_HOME","adUnitCode":"ara2020\/Home4","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000157,"slotType":"BANNER_HOME","adUnitCode":"ara2020\/HomeAutopromo2","visibleForSubscribers":false,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000119,"slotType":"BANNER_HOME","adUnitCode":"ara2020\/Home5","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000120,"slotType":"BANNER_HOME","adUnitCode":"ara2020\/Home6","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000121,"slotType":"BANNER_HOME","adUnitCode":"ara2020\/Home7","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000122,"slotType":"BANNER_HOME","adUnitCode":"ara2020\/Home8","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000166,"slotType":"BANNER_HOME","adUnitCode":"ara2020\/Home9","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000167,"slotType":"BANNER_HOME","adUnitCode":"ara2020\/Home10","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000173,"slotType":"BANNER_HOME","adUnitCode":"ara2020\/Home11","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000174,"slotType":"BANNER_HOME","adUnitCode":"ara2020\/Home12","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false}],"mateix":[{"id":1000013,"slotType":"RECTANGLE","adUnitCode":"ara2020\/Aramateix1","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000014,"slotType":"RECTANGLE","adUnitCode":"ara2020\/Aramateix2","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000015,"slotType":"RECTANGLE","adUnitCode":"ara2020\/Aramateix3","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000123,"slotType":"RECTANGLE","adUnitCode":"ara2020\/Aramateix4","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000124,"slotType":"RECTANGLE","adUnitCode":"ara2020\/Aramateix5","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000175,"slotType":"RECTANGLE","adUnitCode":"ara2020\/Aramateix6","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000176,"slotType":"RECTANGLE","adUnitCode":"ara2020\/Aramateix7","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000177,"slotType":"RECTANGLE","adUnitCode":"ara2020\/Aramateix8","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false}],"ultimaHora":[{"id":1000207,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/UltimaHora1","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000206,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/UltimaHora2","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000208,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/UltimaHora3","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000209,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/UltimaHora4","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000210,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/UltimaHora5","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000211,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/UltimaHora6","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000212,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/UltimaHora7","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000213,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/UltimaHora8","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false}],"ultimaHoraSticky":[{"id":1000214,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/ultimahoraSticky","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false}],"comments":[{"id":1000018,"slotType":"RECTANGLE","adUnitCode":"ara2020\/Comments1","visibleForSubscribers":false,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000017,"slotType":"RECTANGLE","adUnitCode":"ara2020\/Comments2","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000016,"slotType":"RECTANGLE","adUnitCode":"ara2020\/Comments3","visibleForSubscribers":false,"visibleForPremiumSubscribers":false}],"contentAmp":[{"id":1000019,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/ContentAmp1","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000020,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/ContentAmp2","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000021,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/ContentAmp3","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000022,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/ContentAmp4","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000023,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/ContentAmp5","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000189,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/ContentAmp6","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000190,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/ContentAmp7","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000191,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/ContentAmp8","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false}],"rightColumn":[],"bannerBottom":{"id":1000165,"slotType":"BANNER_BOTTOM","adUnitCode":"ara2020\/Bottom","visibleForSubscribers":false,"visibleForPremiumSubscribers":false},"rightColumnContent":[{"id":1000228,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/ContentRight1","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000229,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/ContentRight2","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000232,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/ContentRight3","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000233,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/ContentRight4","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000234,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/ContentRight5","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000235,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/ContentRight6","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000236,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/ContentRight7","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000237,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/ContentRight8","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false}],"contentTop":{"id":1000227,"slotType":"TOP","adUnitCode":"ara2020\/ContentTop","visibleForSubscribers":true,"visibleForPremiumSubscribers":false},"sky":[{"id":1000230,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/ContentSkyLeft","visibleForSubscribers":false,"visibleForPremiumSubscribers":false},{"id":1000231,"slotType":"BANNER","adUnitCode":"ara2020\/ContentSkyRight","visibleForSubscribers":false,"visibleForPremiumSubscribers":false}]} || [];
        window.adCategory = {"type":"section","name":"Opini\u00f3","normalizedName":"opinio","id":100200,"url":"https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/","brandedContent":null,"menu":[],"mainColor":null,"lightColor":null,"mainImage":null,"lightImage":null} || [];

            </script>
              
    <script>
window.paywall = {
    messages: [{"type":"blocking","id":1002704,"title":"Amb la teva tarifa nom\u00e9s pots accedir des del m\u00f2bil.","subtitle":"Millora la teva tarifa per llegir el diari tamb\u00e9 des del teu ordinador","promoTag":"Oferta de benvinguda","price":"9,99 \u20ac\/mes","priceCrossed":"12 \u20ac\/mes","textAdvantage":"Cancel\u00b7la quan vulguis","ctaText":"Millora la teva subscripci\u00f3","ctaUrl":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/promocions\/upgrade","cardsImages":true,"textLinkRates":"Descobreix totes les nostres tarifes","urlLinkRates":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/portada\/tarifes","image":null,"paymentText":"Paga amb la teva targeta o per domiciliaci\u00f3 banc\u00e0ria","css":"","color":null,"remainingDaysText":null},{"type":"regiwall","id":1002705,"title":"Benvingut a la comunitat del Criatures!","subtitle":"Crea un compte gratu\u00eft i gaudeix de 2 setmanes d\u2019acc\u00e9s il\u00b7limitat a tot el nostre contingut exclusiu. Sense comprom\u00eds ni lletra petita.","promoTag":"Oferta de benvinguda","price":"","priceCrossed":"","textAdvantage":"T'esperem amb moltes ganes!","ctaText":"Crea un compte gratu\u00eft","ctaUrl":"\/usuari\/register","cardsImages":false,"textLinkRates":"Ja tens un compte? Accedeix-hi","urlLinkRates":"\/usuari\/login","image":{"id":0,"url":"https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2023\/0201\/05\/criatures-logo-2-0-ceb6f5b-ceb6f5b-ceb6f5b.png","filesize":0},"paymentText":"","css":"","color":null,"remainingDaysText":null},{"type":"column-offer","promoCopy":"Aprofita aquesta oferta ara:","counter":"","id":1002706,"title":"Hi ha hagut un problema amb el pagament de la teva subscripci\u00f3","subtitle":"No volem que et perdis tot el contingut que tenim reservat per a tu. Per seguir gaudint dels nostres continguts exclusius, actualitza les teves dades banc\u00e0ries el m\u00e9s aviat possible","promoTag":"Oferta de benvinguda","price":"","priceCrossed":"","textAdvantage":"","ctaText":"Soluciona el problema","ctaUrl":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/portada\/digital-12m\/dades","cardsImages":true,"textLinkRates":"Descobreix totes les nostres tarifes","urlLinkRates":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/portada\/tarifes","image":null,"paymentText":"Paga amb la teva targeta o per domiciliaci\u00f3 banc\u00e0ria","css":"","color":null,"remainingDaysText":null},{"type":"blocking","id":1002707,"title":"Est\u00e0s intentant accedir a un contingut exclusiu del 'Criatures'","subtitle":"Ara et pots subscriure exclusivament al 'Criatures' per llegir sense l\u00edmits (i sense tab\u00fas) sobre criatures, crian\u00e7a o escola.","promoTag":"Oferta benvinguda","price":"1,99 \u20ac\/mes","priceCrossed":"3,99","textAdvantage":"50% de descompte","ctaText":"Subscriu-te al Criatures","ctaUrl":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/promocions\/criatures\/","cardsImages":true,"textLinkRates":"Descobreix totes les nostres tarifes","urlLinkRates":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/portada\/tarifes","image":{"id":0,"url":"https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2023\/0201\/05\/criatures-logo-2-0-ceb6f5b-ceb6f5b-ceb6f5b.png","filesize":0},"paymentText":"Paga amb la teva targeta o per domiciliaci\u00f3 banc\u00e0ria","css":"","color":null,"remainingDaysText":null},{"type":"column-trial","promoCopy":"","id":1002708,"title":"Est\u00e0s gaudint d\u2019un contingut exclusiu del 'Criatures'","subtitle":"Ens entusiasma veure com aprofites la teva prova gratu\u00efta. Si el que t\u2019interessa s\u00f3n continguts del 'Criatures', t\u2019animem a subscriure-t\u2019hi exclusivament per molt poc.","promoTag":"Oferta -50% dte.","price":"1,99 \u20ac\/mes els 3 primers mesos","priceCrossed":"3,99","textAdvantage":"Cancel\u00b7la quan vulguis","ctaText":"Subscriu-te al Criatures","ctaUrl":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/promocions\/criatures\/dades","cardsImages":true,"textLinkRates":"Descobreix totes les nostres tarifes","urlLinkRates":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/portada\/tarifes","image":null,"paymentText":"Paga amb la teva targeta o per domiciliaci\u00f3 banc\u00e0ria","css":"","color":null,"remainingDaysText":null},{"type":"blocking-community","id":1002709,"title":"Preparat per portar la teva experi\u00e8ncia de lectura al nivell seg\u00fcent?","subtitle":"Millora la teva subscripci\u00f3 i descobreix el millor del que podem oferir.","promoTag":"-40% dte.","price":"4,99 \u20ac\/mes","priceCrossed":"9,99 \u20ac\/mes","textAdvantage":"Acc\u00e9s instantani","ctaText":"Millora la teva subscripci\u00f3","ctaUrl":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/promocions\/upgrade","cardsImages":true,"textLinkRates":"Descobreix totes les nostres tarifes","urlLinkRates":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/portada\/tarifes","image":{"id":0,"url":"https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2023\/0201\/05\/criatures-logo-2-0-ceb6f5b-ceb6f5b-ceb6f5b.png","filesize":0},"paymentText":"Paga amb la teva targeta o per domiciliaci\u00f3 banc\u00e0ria","css":"","color":"fabada","remainingDaysText":null},{"type":"regiwall","id":1002710,"title":"Benvingut a la comunitat del Criatures!","subtitle":"Crea un compte gratu\u00eft i gaudeix de 2 setmanes d\u2019acc\u00e9s il\u00b7limitat a tot el nostre contingut exclusiu. Sense comprom\u00eds ni lletra petita.","promoTag":"Oferta de benvinguda","price":"","priceCrossed":"","textAdvantage":"T'esperem amb moltes ganes!","ctaText":"Crea un compte gratu\u00eft","ctaUrl":"\/usuari\/register","cardsImages":false,"textLinkRates":"Ja tens un compte? Accedeix-hi","urlLinkRates":"\/usuari\/login","image":{"id":0,"url":"https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2023\/0201\/05\/frame-7460ff6.svg","filesize":0},"paymentText":"","css":"","color":null,"remainingDaysText":null},{"type":"regiwall","id":1002711,"title":"Benvingut a l\u2019ARA!","subtitle":"Crea un compte gratu\u00eft i gaudeix de 2 setmanes d\u2019acc\u00e9s il\u00b7limitat a tot el nostre contingut exclusiu. Sense comprom\u00eds ni lletra petita.","promoTag":"","price":"","priceCrossed":"","textAdvantage":"T'esperem amb moltes ganes!","ctaText":"Crea un compte gratu\u00eft","ctaUrl":"\/usuari\/register","cardsImages":false,"textLinkRates":"Ja tens una subscripci\u00f3? Accedeix","urlLinkRates":"\/usuari\/login","image":null,"paymentText":"","css":"","color":null,"remainingDaysText":null},{"type":"column-offer","promoCopy":"","counter":"","id":1002712,"title":"Hi ha hagut un problema amb el pagament de la teva subscripci\u00f3","subtitle":"No volem que et perdis tot el contingut que tenim reservat per a tu. Per seguir gaudint dels nostres continguts exclusius, actualitza les teves dades banc\u00e0ries al m\u00e9s aviat possible","promoTag":"Actualitza les teves dades","price":"","priceCrossed":"","textAdvantage":"","ctaText":"Soluciona el problema","ctaUrl":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/portada\/pagament-pendent","cardsImages":true,"textLinkRates":"Actualitza les dades","urlLinkRates":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/portada\/pagament-pendent","image":null,"paymentText":"Paga amb la teva targeta o per domiciliaci\u00f3 banc\u00e0ria","css":"","color":null,"remainingDaysText":null},{"type":"blocking","id":1002713,"title":"Gr\u00e0cies per llegir l'ARA. T'agrada el que fem?","subtitle":"Els nostres subscriptors tenen un acc\u00e9s encara m\u00e9s exclusiu. Uneix-te a la nostra comunitat i descobreix tot el que tenim per oferir-te.","promoTag":"Oferta de benvinguda","price":"4,99 \u20ac\/mes","priceCrossed":"9,99","textAdvantage":"Cancel\u00b7la quan vulguis","ctaText":"SUBSCRIU-T'HI","ctaUrl":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/portada\/tarifes","cardsImages":true,"textLinkRates":"Descobreix totes les nostres tarifes","urlLinkRates":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/portada\/tarifes","image":null,"paymentText":"Paga amb la teva targeta o per domiciliaci\u00f3 banc\u00e0ria","css":"","color":null,"remainingDaysText":null},{"type":"column-trial","promoCopy":"","id":1002714,"title":"Est\u00e0s gaudint d\u2019un contingut exclusiu per a subscriptors","subtitle":"Que b\u00e9 que estiguis xalant amb la teva prova gratu\u00efta! Si ja tens clar que et vols subscriure a l\u2019ARA, aprofita aquesta oferta avui mateix.","promoTag":"Oferta limitada","price":"3 mesos per 9,99 \u20ac","priceCrossed":"","textAdvantage":"Cancel\u00b7la quan vulguis","ctaText":"SUBSCRIU-T'HI","ctaUrl":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/promocions\/oferta-benvinguda","cardsImages":true,"textLinkRates":"Descobreix totes les nostres tarifes","urlLinkRates":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/portada\/tarifes","image":null,"paymentText":"Paga amb la teva targeta o per domiciliaci\u00f3 banc\u00e0ria","css":"","color":null,"remainingDaysText":null},{"type":"blocking","id":1002715,"title":"Preparat per portar la teva experi\u00e8ncia de lectura al nivell seg\u00fcent?","subtitle":"Millora la teva subscripci\u00f3 i accedeix a tots els continguts.","promoTag":"-40% dte.","price":"4,99 \u20ac\/mes","priceCrossed":"9,99 \u20ac\/mes","textAdvantage":"Acc\u00e9s instantani","ctaText":"Millora la teva subscripci\u00f3","ctaUrl":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/promocions\/upgrade","cardsImages":true,"textLinkRates":"Descobreix totes les nostres tarifes","urlLinkRates":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/portada\/tarifes","image":null,"paymentText":"Paga amb la teva targeta o per domiciliaci\u00f3 banc\u00e0ria","css":"","color":null,"remainingDaysText":null},{"type":"blocking","id":1002716,"title":"Preparat per portar la teva experi\u00e8ncia de lectura al seg\u00fcent nivell?","subtitle":"Millora la teva subscripci\u00f3 i descobreix el millor del que podem oferir","promoTag":"-40% DTE.","price":"4,99 \u20ac\/any","priceCrossed":"9,99 \u20ac","textAdvantage":"Acc\u00e9s instantani","ctaText":"SUBSCRIU-T'HI","ctaUrl":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/promocions\/upgrade","cardsImages":true,"textLinkRates":"Descobreix totes les nostres tarifes","urlLinkRates":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/portada\/tarifes","image":null,"paymentText":"Paga amb la teva targeta o per domiciliaci\u00f3 banc\u00e0ria","css":"","color":null,"remainingDaysText":null},{"type":"regiwall","id":1002717,"title":"Benvingut a l\u2019ARA!","subtitle":"Crea un compte gratu\u00eft i gaudeix de 2 setmanes d\u2019acc\u00e9s il\u00b7limitat a tot el nostre contingut exclusiu. Sense comprom\u00eds ni lletra petita.","promoTag":"","price":"","priceCrossed":"","textAdvantage":"T'esperem amb moltes ganes!","ctaText":"Crea un compte gratu\u00eft","ctaUrl":"\/usuari\/register","cardsImages":false,"textLinkRates":"Ja tens un compte? Accedeix-hi","urlLinkRates":"\/usuari\/login","image":null,"paymentText":"","css":"","color":null,"remainingDaysText":null},{"type":"column-offer","promoCopy":"Aprofita aquesta oferta ara:","counter":"3","id":1002718,"title":"Gr\u00e0cies per llegir l'ARA. T'agrada el que fem?","subtitle":"Els nostres subscriptors tenen un acc\u00e9s encara m\u00e9s exclusiu. Uneix-te a la nostra comunitat i descobreix tot el que tenim per oferir-te.","promoTag":"Oferta de benvinguda","price":"4,99 \u20ac\/mes","priceCrossed":"9,99","textAdvantage":"Cancel\u00b7la quan vulguis","ctaText":"Subscriu-t\u2019hi","ctaUrl":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/portada\/tarifes","cardsImages":true,"textLinkRates":"Descobreix totes les nostres tarifes","urlLinkRates":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/tarifes","image":null,"paymentText":"Paga amb la teva targeta o per domiciliaci\u00f3 banc\u00e0ria","css":"","color":null,"remainingDaysText":null},{"type":"gift","id":0,"title":"T'han regalat poder accedir a aquest article! Gaudeix del contingut","subtitle":"Si vols llegir qualsevol article de manera il\u00b7limitada, subscriu-te","textLinkRates":"Descobreix totes les nostres tarifes","urlLinkRates":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/tarifes","image":null,"paymentText":"Paga amb la teva targeta o per domiciliaci\u00f3 banc\u00e0ria","css":"","color":null,"remainingDaysText":"Caduca d'aqu\u00ed %remainingDays% dies"},{"type":"gift-expired","promoCopy":"","id":1,"title":"Aquest regal ja ha caducat","subtitle":"Aquest article que et van regalar ja no est\u00e0 disponible. Si vols llegir l'actualitat de manera il\u00b7limitada, subscriu-te a l'ARA.","promoTag":"","price":"4,99\u20ac\/primer mes","priceCrossed":"9,99\u20ac","textAdvantage":"","ctaText":"Prova'ns ara","ctaUrl":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/tarifes","cardsImages":true,"textLinkRates":"Descobreix totes les nostres tarifes","urlLinkRates":"https:\/\/subscripcions.ara.cat\/tarifes","image":null,"paymentText":"Paga amb la teva targeta o per domiciliaci\u00f3 banc\u00e0ria","css":"","color":null,"remainingDaysText":null}],
};
</script>



            <style>:root {
                }
</style>
            <link href="/app-layout.h-6cc446ba1d7fc7e62807.css" rel="stylesheet">
<!-- Google Data Layer -->
<script>
window.dataLayer = window.dataLayer || [];
window.datalayerObject = {"site":"ara","uri":"https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/guanya-amor-natza-farre_129_3981197.html","pageType":"content","categoryType":"section","language":"ca","content":{"id":3981197,"type":"opinion","version":129,"originalSite":"ara","template":"q100","numCharacters":"14908","readingTime":180,"pubDateTime":1620828472,"staffId":500145,"isInHome":false,"isBranded":false,"isEvergreen":false,"byline":"","authors":[{"id":109085,"name":"Natza Farr\u00e9"}],"paywall":{"acces":"paywalled"},"taxonomy":{"primary":{"id":100200,"name":"Opini\u00f3","type":"section","parent":{"id":4,"name":"Ara.cat","type":"site","parent":null}},"secondary":[]},"tags":[{"id":130626,"name":"cures"}],"topic":null,"story":null}};
</script>
<!-- End Google Data Layer -->
    <link rel="dns-prefetch" href="https://www.googletagmanager.com">
<link rel="preconnect" href="https://www.googletagmanager.com" crossorigin />
<link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net">
<link rel="preconnect" href="https://connect.facebook.net" crossorigin /> 
<link rel="dns-prefetch" href="https://www.google-analytics.com">
<link rel="preconnect" href="https://www.google-analytics.com" crossorigin />

<!-- Google Tag Manager -->
<script>(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':
new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],
j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=
'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);
})(window,document,'script','dataLayer','GTM-M63PMSS');</script>
<!-- End Google Tag Manager -->

<script async src="https://ssm.codes/smart-tag/aracat-v2.js"></script>

<!-- Start VWO Async SmartCode -->
<script type='didomi/javascript' data-vendor="c:visual-website-optimizer" id='vwoCode'>
window._vwo_code=window._vwo_code || (function() {
var account_id=682904,
version=1.4,
settings_tolerance=2000,
library_tolerance=2500,
use_existing_jquery=false,
is_spa=1,
hide_element='',
/* DO NOT EDIT BELOW THIS LINE */
f=false,d=document,vwoCodeEl=document.querySelector('#vwoCode'),code={use_existing_jquery:function(){return use_existing_jquery},library_tolerance:function(){return library_tolerance},finish:function(){if(!f){f=true;var e=d.getElementById('_vis_opt_path_hides');if(e)e.parentNode.removeChild(e)}},finished:function(){return f},load:function(e){var t=d.createElement('script');t.fetchPriority='high';t.src=e;t.type='text/javascript';t.innerText;t.onerror=function(){_vwo_code.finish()};d.getElementsByTagName('head')[0].appendChild(t)},getVersion:function(){return version},getMatchedCookies:function(e){var t=[];if(document.cookie){t=document.cookie.match(e)||[]}return t},getCombinationCookie:function(){var e=code.getMatchedCookies(/(?:^|;)\s?(_vis_opt_exp_\d+_combi=[^;$]*)/gi);e=e.map(function(e){try{var t=decodeURIComponent(e);if(!/_vis_opt_exp_\d+_combi=(?:\d+,?)+\s*$/.test(t)){return''}return t}catch(e){return''}});var i=[];e.forEach(function(e){var t=e.match(/([\d,]+)/g);t&&i.push(t.join('-'))});return i.join('|')},init:function(){window.settings_timer=setTimeout(function(){_vwo_code.finish()},settings_tolerance);var e=d.createElement('style'),t=hide_element?hide_element+'{opacity:0 !important;filter:alpha(opacity=0) !important;background:none !important;}':'',i=d.getElementsByTagName('head')[0];e.setAttribute('id','_vis_opt_path_hides');vwoCodeEl&&e.setAttribute('nonce',vwoCodeEl.nonce);e.setAttribute('type','text/css');if(e.styleSheet)e.styleSheet.cssText=t;else e.appendChild(d.createTextNode(t));i.appendChild(e);var n=this.getCombinationCookie();this.load('https://dev.visualwebsiteoptimizer.com/j.php?a='+account_id+'&u='+encodeURIComponent(d.URL)+'&f='+ +is_spa+'&vn='+version+(n?'&c='+n:''));return settings_timer}};window._vwo_settings_timer = code.init();return code;}());
</script>
<!-- End VWO Async SmartCode -->    <link rel="modulepreload" href="/vendor.h-6cc446ba1d7fc7e62807.js" as="script">
        <link rel="modulepreload" href="/app-layout.h-6cc446ba1d7fc7e62807.js" as="script">
</head>
<body class="web-mode  layout "><!-- Google Tag Manager (noscript) -->
<noscript><iframe src="https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-M63PMSS"
height="0" width="0" style="display:none;visibility:hidden"></iframe></noscript>
<!-- End Google Tag Manager (noscript) -->
<style>
#app {
    max-width: 100vw;
}
</style>
<style>.board-branded  picture img.lazy{background-color:transparent !important;}
</style><div id="app">
    <page-variables
        :env="&quot;PRO&quot;"
        :site="{&quot;id&quot;:4,&quot;name&quot;:&quot;Ara.cat&quot;,&quot;alias&quot;:&quot;ara&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat&quot;,&quot;staticUrl&quot;:null,&quot;scheme&quot;:&quot;https&quot;,&quot;mediaId&quot;:2}"
        :feature-flags="{&quot;CmsAuditLog.enabled&quot;:true,&quot;Feature.Paywall.Enabled&quot;:true,&quot;NativeAppsDidomiSDK&quot;:true,&quot;ShowLanguageToolFAB.Enabled&quot;:true}"
        :is-home="null"
        :running-in-showroom="false"
                    :site-card="{&quot;twitterAccount&quot;:&quot;diariARA&quot;,&quot;facebookAccount&quot;:&quot;diariARA&quot;,&quot;instagramAccount&quot;:&quot;diariara\/&quot;,&quot;telegramAccount&quot;:&quot;diariara&quot;,&quot;youtubeAccount&quot;:&quot;aracat&quot;,&quot;wikipediaAccount&quot;:&quot;Ara_(diari)&quot;,&quot;linkedinAccount&quot;:&quot;diari-ara\/&quot;,&quot;jWPlayerUrl&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/public\/jwplayer\/8.9.3\/jwplayer.js&quot;,&quot;alias&quot;:&quot;ara&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Ara.cat&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat&quot;}"
                :translation-urls="[{&quot;language&quot;:&quot;ca&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/guanya-amor-natza-farre_129_3981197.html&quot;}]"
        :preview="false"
    ></page-variables>
    <ara-modal-manager></ara-modal-manager>
                                                <ara-hot-topics :navigation="[{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Marta Rovira&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Marta Rovira&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/politica\/rovira-s-acomiada-d-erc-critiques-junqueras-l-1-pactes-psc_1_5170453.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Oriol Junqueras&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Oriol Junqueras&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/politica\/gir-fiscalia-defensa-nou-indult-junqueras-acabar-inhabilitacio_1_5170399.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Querella del PP contra el PSOE&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Querella del PP contra el PSOE&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/politica\/pp-basa-querella-financament-il-legal-psoe-testimoni-anonim_1_5170267.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Atacs d&#039;Israel a Gaza&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Atacs d&#039;Israel a Gaza&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/internacional\/proxim-orient\/israel-bombardeja-nord-liban-enceta-nova-fase-guerra_1_5170774.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Cascos blaus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Cascos blaus&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/internacional\/proxim-orient\/lider-provisional-hezbollah-preparats-israelians-incursio-terrestre_6_5155690.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Premi Nobel d&#039;economia&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Premi Nobel d&#039;economia&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/economia\/premi-nobel-d-economia-2024-s-entrega_1_5158626.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Energies renovables&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Energies renovables&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/economia\/energia\/renovables-desperten-catalunya_1_5167369.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Opus Dei&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Opus Dei&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/politica\/l-opus-dei-dues-animes-dreta-judicial_1_5167660.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Jordi Savall&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Jordi Savall&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/cultura\/musica\/jordi-savall-auditori-reivindico-simfonies-fora-norma_128_5170642.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;La Oreja de Van Gogh&quot;,&quot;title&quot;:&quot;La Oreja de Van Gogh&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/cultura\/musica\/oreja-gogh-torna-quedar-cantant_1_5170327.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Ajuts a llogaters&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ajuts a llogaters&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/economia\/immobiliari\/govern-espanyol-mou-fitxa-nous-ajuts-llogaters-joves-reglament-lloguer-turistic-temporada_1_5170239.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Europa Clipper&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Europa Clipper&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/internacional\/europa\/nasa-llanca-europa-clipper-nau-interplanetaria-mes-gran-buscar-indicis-vida-lluna-jupiter_1_5170712.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;FIFA&quot;,&quot;title&quot;:&quot;FIFA&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/esports\/futbol\/futbolistes-lligues-d-europa-n-afarten-denuncien-fifa-saturacio-calendari_1_5170624.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Arnau Mart\u00ednez&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Arnau Mart\u00ednez&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/esports\/girona-fc\/no-facil-fill-cami-d-espines-d-arnau-martinez-girona_130_5166218.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Bar\u00e7a&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bar\u00e7a&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/esports\/barca\/bogeria-flick-desespera-rivals-barca_1_5169511.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Acr\u00f2nims en catal\u00e0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Acr\u00f2nims en catal\u00e0&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/llengua\/dir-omg-wtf-catala_1_5156585.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Wordle en catal\u00e0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Wordle en catal\u00e0&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/jocs.ara.cat\/trobamot&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Amagamots&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amagamots&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/jocs.ara.cat\/amagamots&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]}]"></ara-hot-topics>

                            
                        <ara-paywall-manager :content-id="3981197"></ara-paywall-manager>
                    
                                        <ara-advertising-position type="contentTop"></ara-advertising-position>
                        
    <ara-aside></ara-aside>
    <ara-public-profile-aside></ara-public-profile-aside>

    
                                        <div class="sky-wrapper">
                                            <div class="sky-wrapper--left">
                            <ara-advertising-position type="sky"></ara-advertising-position>
                        </div>
                                                                <div class="sky-wrapper--right">
                            <ara-advertising-position type="sky"></ara-advertising-position>
                        </div>
                                    </div>
                        
    <main class="ara-main opinion ">
                        <div class="ara-main--wrapper">
                                                


<div class="ara-header-container ">
    <ara-header inline-template>
        <header class="ara-header    "
                :class="{ sticky : this.sticky, open: this.openMenu, 'stickable': this.headerStickable, 'force-sticky': this.forceSticky }">

            <div class="ara-header-wrapper" style=" ">
                
                <div class="ara-menu-container" v-cloak>
                    <button class="ara-menu" @click="toggleMenu">
                        <span class="ara-icon tancar" v-if="this.openMenu">
                            <svg viewBox="0 0 14 14" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><polygon points="14 1.41 12.59 0 7 5.59 1.41 0 0 1.41 5.59 7 0 12.59 1.41 14 7 8.41 12.59 14 14 12.59 8.41 7"></polygon></svg>

                        </span>
                        <span class="ara-icon burger" v-else>
                            <svg viewBox="0 0 18 12" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M18,10 L18,12 L0,12 L0,10 L18,10 Z M18,5 L18,7 L0,7 L0,5 L18,5 Z M18,0 L18,2 L0,2 L0,0 L18,0 Z"></path></svg>

                        </span>
                    </button>
                </div>

                                                <div v-track:click="{category: 'header', action: 'click', label: 'logo'}"
                    class="ara-logo ara" title="">
                    <a href="https://www.ara.cat" title="Ara.cat">
                        <svg fill="#0076a8" width="129px" height="41px" viewBox="0 0 129 41" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
    <title>Ara</title>
    <path d="M43.7,38.1 L43.7,39.6 L34.6,39.6 C28.8,39.6 25.8,37.6 25.5,33.5 L25,33.5 C21.3,37.9 17,40.1 12.3,40.1 C4.1,40.1 0,36.8 0,30 C0,25.9 1.9,22.9 5.6,20.9 C7.3,19.9 9.4,19.2 12,18.9 C14.6,18.6 17.2,18.3 19.9,18.1 C22.6,17.9 24.1,17.8 24.5,17.8 L24.5,10.2 C24.5,4.8 22.6,2.1 18.9,2.1 C16.5,2.1 14.5,2.6 12.8,3.6 C14.5,5 15.3,6.6 15.3,8.7 C15.3,12.8 13.1,14.8 8.7,14.8 C4.6,14.8 2.6,12.8 2.6,8.7 C2.5,2.9 8.6,0 20.8,0 C32,0 37.6,4.7 37.6,14.2 L37.6,32 C37.6,36.1 39.6,38.1 43.7,38.1 Z M24.4,19.3 C20,19.6 17.1,20.5 15.8,21.8 C14.5,23.1 13.8,25.4 13.8,28.4 C13.8,32.8 15.7,35 19.4,35 C21.4,35 23.1,34 24.5,32 L24.5,19.3 L24.4,19.3 Z M43.7,39.6 L71.1,39.6 L71.1,38.1 C65.7,38.1 63,36.9 63,34.5 L63,10.2 C65.4,6.8 67.6,5.1 69.6,5.1 C69.6,5.4 69.5,6 69.3,6.9 C69.1,7.7 69,8.3 69,8.7 C69,13.1 71.4,15.3 76.1,15.3 C80.5,15.3 82.7,12.8 82.7,7.7 C82.7,2.6 80.1,0 74.7,0 C69.6,0 65.7,2.9 63,8.6 L63,0.5 L44.2,1.5 L44.2,2.5 C48.3,2.5 50.3,3.9 50.3,6.6 L50.3,34 C50.3,36.7 48.1,38.1 43.7,38.1 L43.7,39.6 Z M96.6,40.1 C101.3,40.1 105.6,37.9 109.3,33.5 L109.8,33.5 C110.8,37.9 113.9,40.1 118.9,40.1 C121.6,40.1 124.8,38.9 128.6,36.5 L128.1,35.5 C124,37.2 122,36.2 122,32.5 L122,14.2 C122,4.7 116.4,0 105.2,0 C93,0 86.9,2.9 86.9,8.6 C86.9,12.7 89.1,14.7 93.5,14.7 C97.6,14.7 99.6,12.7 99.6,8.6 C99.6,6.6 98.9,4.9 97.6,3.5 C99,2.5 100.8,2 103.2,2 C106.9,2 108.8,4.7 108.8,10.1 L108.8,17.7 C108.5,17.7 107,17.8 104.5,18 C102,18.2 99.3,18.4 96.6,18.8 C93.9,19.2 91.7,19.8 90,20.8 C86.3,22.8 84.4,25.9 84.4,29.9 C84.4,36.8 88.4,40.1 96.6,40.1 Z M103.7,35.1 C100,35.1 98.1,32.9 98.1,28.5 C98.1,25.5 98.9,23.3 100.4,22.1 C101.9,20.9 104.7,20 108.8,19.3 L108.8,32 C107.4,34.1 105.7,35.1 103.7,35.1 Z"></path>
</svg>

                    </a>
                </div>

                <ara-login login-text="Accedeix"
                       register-text="Registra&#039;t"
                       subscribe-text="Subscriu-t&#039;hi"
                       site-url="https://www.ara.cat"
                       >
                </ara-login>
                <ara-lang-selector :ca="caUrl" :ca-home="'https://www.ara.cat/'"
                                   :en="enUrl" :en-home="'https://en.ara.cat/'"
                                   :es="esUrl" :es-home="'https://es.ara.cat/'"
                                   :de="deUrl" :de-home="''">
                </ara-lang-selector>
            </div>
            <transition name="burger-transition">
                <div class="ara-burger" v-if="this.openMenu">
                    
<div class="menu-search">
    <ara-search-input v-model="searchText" @enter="search"></ara-search-input>
</div>
<div class="ara-burger-wrapper">
    <nav class="menu-index">
        <ul>
                                                            <li>
                    <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Portada&quot;}"
                        href="https://www.ara.cat/" title="Portada"
                                                >Portada</a>
                </li>
                                                            <li>
                    <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;\u00daltima hora&quot;}"
                        href="https://www.ara.cat/ultima-hora/" title="Última hora"
                                                >Última hora</a>
                </li>
                                                            <li>
                    <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Descobreix&quot;}"
                        href="https://www.ara.cat/descobreix/" title="Descobreix"
                                                >Descobreix</a>
                </li>
                                        <li>
                    <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: 'Hemeroteca'}"
                        href="https://www.ara.cat/hemeroteca/" title="Hemeroteca">
                        <span class="paper">
                            <span class="paper-title">Edició paper</span>
                            <span class="paper-date">14/10/2024</span>
                        </span>
                        <img class="board"
                             loading="lazy"
                            src="https://static1.ara.cat/clip/172c8f95-f6da-41a8-9e78-e206ea0ead5c_source-aspect-ratio_200w_0.jpg"
                            alt="">
                    </a>
                </li>
                    </ul>
    </nav>
    <div class="menu-sections">
                                <nav class="menu-section">
                <span class="title">Seccions</span>
                <ul>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Opini\u00f3&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/opinio/" title="Opinió"
                                                                >Opinió</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Pol\u00edtica&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/politica/" title="Política"
                                                                >Política</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Internacional&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/internacional/" title="Internacional"
                                                                >Internacional</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Economia&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/economia/" title="Economia"
                                                                >Economia</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Societat&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/societat/" title="Societat"
                                                                >Societat</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Medi i Crisi clim\u00e0tica&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/medi-i-crisi-climatica/" title="Medi i Crisi climàtica"
                                                                >Medi i Crisi climàtica</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Ci\u00e8ncia&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/ciencia-medi-ambient/" title="Ciència"
                                                                >Ciència</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Cultura&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/cultura/" title="Cultura"
                                                                >Cultura</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Investigaci\u00f3&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/investigacio/" title="Investigació"
                                                                >Investigació</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Llengua&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/llengua/" title="Llengua"
                                                                >Llengua</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Esports&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/esports/" title="Esports"
                                                                >Esports</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;M\u00e8dia&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/media/" title="Mèdia"
                                                                >Mèdia</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Feminismes&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/feminismes/" title="Feminismes"
                                                                >Feminismes</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Estils&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/estils/" title="Estils"
                                                                >Estils</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Gent&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/gent/" title="Gent"
                                                                >Gent</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;La m\u00e9teo&quot;}"
                                href="https://meteo.ara.cat" title="La méteo"
                                                                >La méteo</a>
                        </li>
                                    </ul>
            </nav>
                                <nav class="menu-section">
                <span class="title">Magazins</span>
                <ul>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Diumenge&quot;}"
                                href="https://diumenge.ara.cat/" title="Diumenge"
                                                                >Diumenge</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Criatures&quot;}"
                                href="https://criatures.ara.cat/" title="Criatures"
                                                                >Criatures</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Empreses&quot;}"
                                href="https://empreses.ara.cat/" title="Empreses"
                                                                >Empreses</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Llegim&quot;}"
                                href="https://llegim.ara.cat/" title="Llegim"
                                                                >Llegim</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Mengem&quot;}"
                                href="https://mengem.ara.cat/" title="Mengem"
                                                                >Mengem</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Motor&quot;}"
                                href="https://motor.ara.cat/" title="Motor"
                                                                >Motor</a>
                        </li>
                                    </ul>
            </nav>
                                <nav class="menu-section">
                <span class="title">Multimèdia</span>
                <ul>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Podcast&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/podcasts.html" title="Podcast"
                                                                >Podcast</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Interactius&quot;}"
                                href="https://interactius.ara.cat/" title="Interactius"
                                                                >Interactius</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Ara Data&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/data/" title="Ara Data"
                                                                >Ara Data</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Ara Mirades&quot;}"
                                href="https://mirades.ara.cat/" title="Ara Mirades"
                                                                >Ara Mirades</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;V\u00eddeo&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/videos/" title="Vídeo"
                                                                >Vídeo</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Foto&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/fotografies/" title="Foto"
                                                                >Foto</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Vinyetes&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/vinyetes/" title="Vinyetes"
                                                                >Vinyetes</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Dossiers&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/dossier/" title="Dossiers"
                                                                >Dossiers</a>
                        </li>
                                    </ul>
            </nav>
                                <nav class="menu-section">
                <span class="title">Serveis</span>
                <ul>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Botiga&quot;}"
                                href="https://botiga.ara.cat/" title="Botiga"
                                                                >Botiga</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Hemeroteca&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/hemeroteca/" title="Hemeroteca"
                                                                >Hemeroteca</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Newsletters&quot;}"
                                href="https://subscripcions.ara.cat/usuari/newsletters" title="Newsletters"
                                                                >Newsletters</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Trobamot&quot;}"
                                href="https://jocs.ara.cat/trobamot/" title="Trobamot"
                                                                >Trobamot</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Mots encreuats&quot;}"
                                href="https://jocs.ara.cat/motsencreuats" title="Mots encreuats"
                                                                >Mots encreuats</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Resultats electorals&quot;}"
                                href="https://eleccions.ara.cat" title="Resultats electorals"
                                                                >Resultats electorals</a>
                        </li>
                                    </ul>
            </nav>
                                <nav class="menu-section">
                <span class="title">La Veu del Lector</span>
                <ul>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Defensor del Lector&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/defensor-del-lector/" title="Defensor del Lector"
                                                                >Defensor del Lector</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;B\u00fastia d&#039;investigaci\u00f3&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/investigacio.html" title="Bústia d&#039;investigació"
                                                                >Bústia d&#039;investigació</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Cartes a la directora&quot;}"
                                href="https://www.ara.cat/cartes/" title="Cartes a la directora"
                                                                >Cartes a la directora</a>
                        </li>
                                                                                            <li>
                            <a v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: &quot;Club pr\u00e8mium&quot;}"
                                href="https://premium.ara.cat/" title="Club prèmium"
                                                                >Club prèmium</a>
                        </li>
                                    </ul>
            </nav>
            </div>
    <div class="menu-footer">
        <div class="menu-editions">
            <span class="title">Edició</span>
                        <ara-menu-locations :locations="[{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Catalunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Catalunya&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Balears&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Balears&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.arabalears.cat\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Pa\u00eds Valenci\u00e0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pa\u00eds Valenci\u00e0&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/paisvalencia\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Andorra&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Andorra&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.ad\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Girona&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Girona&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/girona\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Camp de Tarragona&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Camp de Tarragona&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/campdetarragona\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Terres de Lleida&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Terres de Lleida&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/terresdelleida\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Pirineus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pirineus&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/pirineus\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]}]"></ara-menu-locations>
        </div>
                                    <div class="menu-language">
                    <span class="title">Idioma</span>
                    <ul class="languages">
                        <li :class="{ active: lang === 'ca' }">
                            <a href="https://www.ara.cat/"
                               v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: 'cat'}"
                               class="lang" title="cat">Cat</a>
                        </li>
                        <li :class="{ active: lang === 'es' }">
                            <a href="https://es.ara.cat/"
                               v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: 'cast'}"
                               class="lang" title="cast">Cast</a>
                        </li>
                        <li :class="{ active: lang === 'en' }">
                            <a href="https://en.ara.cat/"
                               v-track:click="{category: 'menu-desktop', action: 'click', label: 'eng'}"
                               class="lang" title="eng">Eng</a>
                        </li>
                    </ul>
                </div>
                        </div>
</div>
                </div>
            </transition>
            <transition name="burger-transition">
                                <ara-burger-mobile v-if="menuMobile" :offset-top="offsetTop" :menu="{&quot;mainMenu&quot;:[{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Portada&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Portada&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;\u00daltima hora&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00daltima hora&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/ultima-hora\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Descobreix&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Descobreix&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/descobreix\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]}],&quot;secondaryMenu&quot;:[{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Seccions&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Seccions&quot;,&quot;href&quot;:&quot;&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Opini\u00f3&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Opini\u00f3&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Pol\u00edtica&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pol\u00edtica&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/politica\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Internacional&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Internacional&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/internacional\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Economia&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Economia&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/economia\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Societat&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Societat&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/societat\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Medi i Crisi clim\u00e0tica&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Medi i Crisi clim\u00e0tica&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/medi-i-crisi-climatica\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Ci\u00e8ncia&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ci\u00e8ncia&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/ciencia-medi-ambient\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Cultura&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Cultura&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/cultura\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Investigaci\u00f3&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Investigaci\u00f3&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/investigacio\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Llengua&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Llengua&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/llengua\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Esports&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Esports&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/esports\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;M\u00e8dia&quot;,&quot;title&quot;:&quot;M\u00e8dia&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Feminismes&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Feminismes&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/feminismes\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Estils&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Estils&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/estils\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Gent&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Gent&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/gent\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;La m\u00e9teo&quot;,&quot;title&quot;:&quot;La m\u00e9teo&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/meteo.ara.cat&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]}]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Magazins&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Magazins&quot;,&quot;href&quot;:&quot;&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Diumenge&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Diumenge&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/diumenge.ara.cat\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Criatures&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Criatures&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/criatures.ara.cat\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Empreses&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Empreses&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/empreses.ara.cat\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Llegim&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Llegim&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/llegim.ara.cat\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Mengem&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Mengem&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/mengem.ara.cat\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Motor&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Motor&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/motor.ara.cat\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]}]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Multim\u00e8dia&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Multim\u00e8dia&quot;,&quot;href&quot;:&quot;&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Podcast&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Podcast&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/podcasts.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Interactius&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Interactius&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/interactius.ara.cat\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Ara Data&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ara Data&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/data\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Ara Mirades&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ara Mirades&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/mirades.ara.cat\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;V\u00eddeo&quot;,&quot;title&quot;:&quot;V\u00eddeo&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/videos\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Foto&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Foto&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/fotografies\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Vinyetes&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Vinyetes&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/vinyetes\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Dossiers&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Dossiers&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/dossier\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]}]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Serveis&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Serveis&quot;,&quot;href&quot;:&quot;&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Botiga&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Botiga&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/botiga.ara.cat\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Hemeroteca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hemeroteca&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/hemeroteca\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Newsletters&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Newsletters&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/subscripcions.ara.cat\/usuari\/newsletters&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Trobamot&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Trobamot&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/jocs.ara.cat\/trobamot\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Mots encreuats&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Mots encreuats&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/jocs.ara.cat\/motsencreuats&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Resultats electorals&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Resultats electorals&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/eleccions.ara.cat&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]}]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;La Veu del Lector&quot;,&quot;title&quot;:&quot;La Veu del Lector&quot;,&quot;href&quot;:&quot;&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Defensor del Lector&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Defensor del Lector&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/defensor-del-lector\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;B\u00fastia d&#039;investigaci\u00f3&quot;,&quot;title&quot;:&quot;B\u00fastia d&#039;investigaci\u00f3&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/investigacio.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Cartes a la directora&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Cartes a la directora&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/cartes\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Club pr\u00e8mium&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Club pr\u00e8mium&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/premium.ara.cat\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]}]}],&quot;editionsMenu&quot;:[{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Catalunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Catalunya&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Balears&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Balears&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.arabalears.cat\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Pa\u00eds Valenci\u00e0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pa\u00eds Valenci\u00e0&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/paisvalencia\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Andorra&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Andorra&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.ad\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Girona&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Girona&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/girona\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Camp de Tarragona&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Camp de Tarragona&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/campdetarragona\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Terres de Lleida&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Terres de Lleida&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/terresdelleida\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Pirineus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pirineus&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/pirineus\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]}],&quot;idiomsMenu&quot;:[{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Catal\u00e0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Catal\u00e0&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Castell\u00e0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Castell\u00e0&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/es.ara.cat\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Angl\u00e8s&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Angl\u00e8s&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/en.ara.cat\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]}],&quot;caHomeUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/&quot;,&quot;esHomeUrl&quot;:&quot;https:\/\/es.ara.cat\/&quot;,&quot;enHomeUrl&quot;:&quot;https:\/\/en.ara.cat\/&quot;,&quot;deHomeUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;publication&quot;:{&quot;id&quot;:5169938,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:750,&quot;height&quot;:1015,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/172c8f95-f6da-41a8-9e78-e206ea0ead5c_source-aspect-ratio_default_0.jpg&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:131423,&quot;filename&quot;:&quot;Diari ARA 14 d\u2019octubre de 2024&quot;},&quot;date&quot;:&quot;2024-10-13T22:00:00+00:00&quot;,&quot;dateString&quot;:&quot;14\/10\/2024&quot;,&quot;pdf&quot;:{&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/api\/front\/archive\/publication\/5169938&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;Diari ARA 14 d\u2019octubre de 2024&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;application\/pdf&quot;,&quot;filesize&quot;:5867239,&quot;filename&quot;:&quot;Diari ARA 14 d\u2019octubre de 2024&quot;},&quot;type&quot;:{&quot;name&quot;:&quot;Diari ARA&quot;,&quot;value&quot;:&quot;ara&quot;}},&quot;theme&quot;:null,&quot;showDescobreixMenuItem&quot;:true,&quot;showMateixMenuItem&quot;:true,&quot;site&quot;:{&quot;alias&quot;:&quot;ara&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Ara.cat&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat&quot;}}"></ara-burger-mobile>
            </transition>
        </header>
    </ara-header>
</div>


                    
                                        

                                                    <div class="layout">
                <div class="layout-left">
                                            

<div class="ara-opening opinion ara-opening--standard" style="">
    <div class="ara-opening-info">

            <div class="breadcrumbs">
                    <a class="breadcrumbs--item" href="https://www.ara.cat/opinio/">
                Opinió
            </a>
            </div>

            <div class="topic-wrapper">
            <div class="topic">
                                            </div>

                    </div>
    
                                    <h1 class="title">
                                        Guanya l&#039;amor
                </h1>
            
                    
        <div class="translation-wrapper">
                    </div>
    </div>

                                    
                                    <ara-multimedia-visor :id="3981224"
            :image-visor='{&quot;type&quot;:&quot;image&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;id&quot;:1003676,&quot;sources&quot;:[{&quot;src&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_default_1003676.jpg&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;widthRatio&quot;:16,&quot;heightRatio&quot;:9,&quot;srcset&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_1600w_1003676.jpg 1600w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_1200w_1003676.jpg 1200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_978w_1003676.jpg 978w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_900w_1003676.jpg 900w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_800w_1003676.jpg 800w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_775w_1003676.jpg 775w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_574w_1003676.jpg 574w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_560w_1003676.jpg 560w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_512w_1003676.jpg 512w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_400w_1003676.jpg 400w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_272w_1003676.jpg 272w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_200w_1003676.jpg 200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_192w_1003676.jpg 192w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_167w_1003676.jpg 167w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_158w_1003676.jpg 158w&quot;,&quot;svgPlaceholder&quot;:&quot;data:image\/svg+xml,%3Csvg xmlns=\&quot;http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\&quot; viewBox=\&quot;0 0 16 9\&quot;%3E%3C\/svg%3E&quot;,&quot;placeholder&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_default_1003676.jpg&quot;,&quot;type&quot;:&quot;imageSourceBcubeClipper&quot;,&quot;extension&quot;:&quot;jpg&quot;,&quot;sizesUrls&quot;:[]}],&quot;alt&quot;:&quot;Una infermera del servei catal\u00e0 de salut en una imatge d&#039;arxiu.&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Una infermera del servei catal\u00e0 de salut en una imatge d&#039;arxiu.&quot;,&quot;sourcesByAspectRatio&quot;:[{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;16-9&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_default_1003676&quot;}],&quot;signature&quot;:&quot;&quot;},&quot;title&quot;:&quot;Una infermera del Servei Catal\u00e0 de la Salut en una imatge d&#039;arxiu.&quot;,&quot;id&quot;:3981224,&quot;signature&quot;:&quot;CELIA ATSET&quot;}'
            :template='&quot;standard&quot;'>
            <figure class="image">
                
        <picture>
                                                    <source type="image/webp"
                        srcset="https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_1600w_1003676.webp 1600w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_1200w_1003676.webp 1200w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_978w_1003676.webp 978w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_900w_1003676.webp 900w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_800w_1003676.webp 800w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_775w_1003676.webp 775w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_574w_1003676.webp 574w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_560w_1003676.webp 560w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_512w_1003676.webp 512w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_400w_1003676.webp 400w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_272w_1003676.webp 272w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_200w_1003676.webp 200w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_192w_1003676.webp 192w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_167w_1003676.webp 167w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_158w_1003676.webp 158w"
                        sizes="(max-width: 600px) 100vw, (max-width: 839px) 600px, 720px">
                                                <source type="image/jpeg"
                        srcset="https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_1600w_1003676.jpg 1600w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_1200w_1003676.jpg 1200w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_978w_1003676.jpg 978w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_900w_1003676.jpg 900w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_800w_1003676.jpg 800w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_775w_1003676.jpg 775w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_574w_1003676.jpg 574w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_560w_1003676.jpg 560w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_512w_1003676.jpg 512w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_400w_1003676.jpg 400w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_272w_1003676.jpg 272w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_200w_1003676.jpg 200w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_192w_1003676.jpg 192w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_167w_1003676.jpg 167w, https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_158w_1003676.jpg 158w"
                        sizes="(max-width: 600px) 100vw, (max-width: 839px) 600px, 720px">
                                    <img src="https://static1.ara.cat/clip/7099e933-eb02-4ce3-b57e-87ffbcd04dc8_16-9-aspect-ratio_default_1003676.jpg" alt="Una infermera del servei català de salut en una imatge d&#039;arxiu.">
    </picture>
                <figcaption class="footer">
                    <span class="text">Una infermera del Servei Català de la Salut en una imatge d&#039;arxiu.</span>
                    <span class="author">CELIA ATSET</span>                </figcaption>
            </figure>
        </ara-multimedia-visor>
        
            </div>
    
<div class="opening-actions opening-actions--standard opening-actions--opinion">
            <div class="opening-actions--content">
            <div class="opening-actions--info">
                
                                    
<div class="authors">
                                                            <div class="author">
                <a href="https://www.ara.cat/firmes/natza_farre/">                    Natza Farré                </a>            </div>

                </div>
                
                <div class="opening-actions--date">
                    12/05/2021
                </div>
            </div>

                    <ara-user-follow-button rounded
                                    secondary
                                    :item-id="109085"
                                    author="Natza Farré"></ara-user-follow-button>
        
                    <figure class="opening-actions--authors-image">
                    
    <picture>
                        <img class="no-sources lazy" data-src="https://static1.ara.cat/ara/public/file/2021/0105/07/natza-farre-5442d62.png" src="data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot; viewBox=&quot;0 0 300 300&quot;%3E%3C/svg%3E" alt="">
    </picture>
            </figure>
                </div>
    
                            <ara-action-bar :content-id="3981197"
                    :share-url="{&quot;text&quot;:&quot;Guanya l&#039;amor&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Guanya l&#039;amor&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/129_3cbf8d&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null}"
                    :num-comments="3"
                    :show-give-away-button="true"
                    :title="&quot;Guanya l&#039;amor&quot;"
                    :interviewed="&quot;&quot;"
                    :visible-comments="true">
        <div class="detail">
                            <span class="ara-icon"><svg viewBox="0 0 18 21" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M12,0 L6,0 L6,2 L12,2 L12,0 Z M8,13 L10,13 L10,7 L8,7 L8,13 Z M16.03,6.39 L17.45,4.97 C17.02,4.46 16.55,3.98 16.04,3.56 L14.62,4.98 C13.07,3.74 11.12,3 9,3 C4.03,3 0,7.03 0,12 C0,16.97 4.02,21 9,21 C13.98,21 18,16.97 18,12 C18,9.88 17.26,7.93 16.03,6.39 Z M9,19 C5.13,19 2,15.87 2,12 C2,8.13 5.13,5 9,5 C12.87,5 16,8.13 16,12 C16,15.87 12.87,19 9,19 Z"></path></svg>
</span>
                <span class="detail--text">3 min</span>
                    </div>
    </ara-action-bar>
</div>
    
<div class="ara-body">
        
    

        
            <p >Encara no entenc per què hem de caminar amb mascareta pel carrer però si correm vestits d’esport o si seiem a la terrassa d’un bar amb més gent al costat estàtica ens la podem treure. No és que a la meva edat el meu propòsit sigui entendre res però a vegades em desperto amb alguna curiositat. Ho deixo estar de seguida. Eva també va tenir curiositat i mira, la culpa. No surt a compte. Per això no em pregunto de què coi parlen en unes negociacions eternes per formar govern ni com hem arribat a aquest punt tan poc escocès. Tampoc no em demano com és que l’Audiència de Barcelona <a href="https://www.ara.cat/societat/marte-cap-antiavalots-policia-nacional-1-o-salvara-judici_1_3980024.html" >rebutja investigar els caps de la policia espanyola</a> perquè, segons conclouen, no hi ha indicis que donessin ordres de pegar a ningú. Els agents, doncs, van anar per lliure. Ja no hi ha disciplina, ni obediència ni ordre ni res. Quina llàstima de món que aquí tothom fa el que li sembla. Ja no et pots refiar ni de la policia. Només de les seves porres. Per no parlar del jovent, que surt de nit quan el deixen sortir de nit. I la gent morint-se de covid per culpa dels joves irresponsables. Els adults donem tants bon exemples i aportem uns valors tan modèlics que sembla mentida com es desvien aquestes generacions. Si ens hem de contagiar, que sigui treballant, no de gresca. L’<strong>alegria</strong> ja s’ha vist que no es contagia, només s’enveja. Jo ja no em trec la mascareta ni per dormir. </p>
    
    
        
        
<div class="featured featured--text">

    <div class="title">
                    <span class="ara-icon"><svg viewBox="0 0 22 24" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M12.419,24 C13.191,24 13.488,23.511 13.488,22.962 C13.488,20.275 13.25,17.893 12.478,14.656 C14.854,16.916 16.814,18.382 19.011,19.664 C19.486,19.969 20.021,19.969 20.436,19.237 L21.861,16.794 C22.158,16.061 21.921,15.573 21.446,15.328 C19.248,14.046 17.11,12.947 13.963,12.031 C17.051,11.115 19.248,10.015 21.446,8.733 C21.921,8.427 22.218,8 21.802,7.267 L20.377,4.763 C20.08,4.031 19.486,4.092 19.011,4.397 C16.695,5.679 14.854,7.084 12.538,9.344 C13.31,6.107 13.488,3.786 13.488,1.099 C13.488,0.55 13.19,0 12.419,0 L9.628,0 C8.856,0 8.558,0.55 8.558,1.1 C8.558,3.786 8.737,6.168 9.509,9.405 C7.193,7.145 5.233,5.679 3.036,4.397 C2.561,4.092 2.026,4.031 1.611,4.763 L0.185,7.267 C-0.23,8 0.125,8.427 0.601,8.733 C2.798,10.015 4.936,11.115 8.084,12.031 C4.936,12.947 2.858,14.046 0.542,15.328 C0.126,15.573 -0.23,16.061 0.185,16.794 L1.611,19.237 C2.026,19.969 2.561,19.969 3.036,19.664 C5.233,18.382 7.193,16.855 9.568,14.595 C8.796,17.832 8.558,20.214 8.558,22.962 C8.558,23.512 8.856,24 9.628,24 L12.419,24 Z"></path></svg>
</span>
            </div>
    <div class="block--text">
                <div class="text">
            El 12 de maig ha estat el Dia Internacional de les Infermeres. Han estat, són i sempre seran personal essencial. No ens calia una pandèmia per reconèixer-les         </div>


            </div>
</div>
    
    
        
            <ara-advertising-position type="content"></ara-advertising-position>
    
    
        
            <p >A Alemanya, uns sacerdots indisciplinats han decidit que tampoc compleixen les ordres i <a href="https://www.ara.cat/ultima-hora/sacerdots-alemanys-desafien-vatica-beneint-parelles-gais_25_3979306.html" >desobeeixen el Vaticà beneint parelles homosexuals creients</a>. Vull dir que no van pel món beneint homosexuals que no ho han demanat. S’ha de puntualitzar perquè amb l’Església no se sap mai. No sempre demana permís. El Vaticà prohibeix casar persones del mateix sexe i també beneir-les, que és l’alternativa que han trobat més de dos mil membres de l’Església catòlica d’Alemanya i d’Àustria. Els sacerdots díscols s’han unit sota una iniciativa que han titulat <em>Liebe Gewinnt</em>, que vol dir <em>l'amor guanya</em>. A mi les religions em queden més lluny que a Errejón els presos polítics catalans però aquest lema el trobo particularment necessari. No per ara. Per sempre i en general. Perquè l’amor guanya moltes vegades i no cal subscriure’s a un curs de cursileria accelerat de xarxes per afirmar-ho. Només cal estimar. Jo no crec que ningú hagi de ser beneït per algú altre però crec que hi ha persones que necessiten legítimament ser acceptades en un món que és ple de contenidors de rebuig. Ens passem la vida desitjant que ens estimin i aprenent a estimar. Quan l’amor guanya, la vida és un lloc més habitable. Els sacerdots fan evident la contradicció que hi ha entre el missatge que difonen i les categories que atorguen a les persones per ser com són. Aquest exercici es podria fer extensiu a tantes institucions, a tants col·lectius, a tantes persones individuals, que no entenc per què dediquem molt més temps a renegar de les al·lèrgies de la primavera. No m’ho pregunto. Que m’enredo. </p>
    
    
        
            <p >El 12 de maig ha estat el Dia Internacional de les Infermeres. Han estat, són i sempre seran personal essencial. No ens calia una pandèmia per reconèixer-les com a columnes de la nostra salut pública. Però no els han apujat el sou ni les han condecorat amb medalles que els farien molt pesants les bates. La millora del sou les alleugeriria, això sí. Però les infermeres no ens peguen i es veu que les cures no tenen aquest tipus de recompensa. Encara que hi guanyi tothom i la seva feina surti en els discursos convenients. Sigui com sigui, en les cures i en cuidar-nos, guanya l’amor. Una victòria imprescindible i útil.</p>
    
    
        
            <ara-advertising-position type="content"></ara-advertising-position>
    
    
        
            <p ><em>Natza Farré és periodista</em></p>
    
    


    
    
    
    </div>
                        <aside class="ara-recirculation ">
    
    

    
            <div class="rec-comments">
        <ara-comments custom-text=""
                  :content-id="3981197"
                  :cached-num-comments="3"
                  :commentable="true"
                  custom-html-modals-register="&lt;style&gt;.tarifa-card{text-align:center;font-family:Ringside,sans-serif;background-color:#fff;padding:24px;border:1px solid #0076a8;border-radius:16px;margin-top:24px}.tarifa-card .preu-wrapper{margin:24px 0}.tarifa-card p.p1{font-weight:800;font-size:20px;line-height:100%;margin:0 0 12px 0}.tarifa-card a.p6,.tarifa-card p.p6{font-size:14px;line-height:15px}.tarifa-card p.subtitle{font-weight:400;font-size:18px;line-height:120%}.tarifa-card p.preu{font-size:30px;margin:4px 0}.tarifa-card .preu-antic{text-decoration:line-through;color:#888}.tarifa-card .light{color:#555}&lt;/style&gt;
&lt;div class=&quot;tarifa-card&quot;&gt;
			&lt;p class=&quot;p1&quot;&gt;Digital Òptima&lt;/p&gt;
			&lt;div class=&quot;preu-wrapper&quot;&gt;
				&lt;p class=&quot;p6&quot;&gt;
					&lt;strong&gt;Subscripció mensual&lt;/strong&gt;
					&lt;span style=&quot;color: #56a900&quot;&gt;Estalvia un 33%.&lt;/span&gt;
				&lt;/p&gt;
				&lt;p class=&quot;preu&quot;&gt;&lt;!--&lt;span class=&quot;preu-antic&quot;&gt;9,99 €&lt;/span&gt;--&gt;9,99 €/mes&lt;/p&gt;
				&lt;p class=&quot;p6 light&quot;&gt;Cancel·la quan vulguis&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			&lt;a
				href=&quot;https://subscripcions.ara.cat/tarifes&quot;
				class=&quot;ara-button fullWidth&quot;
				&gt;&lt;span class=&quot;button-content&quot;&gt;SUBSCRIU-T&#039;HI&lt;/span&gt;&lt;/a
			&gt;
		&lt;/div&gt;"
                  custom-html-modals-subscriber="&lt;style&gt;.tarifa-card{text-align:center;font-family:Ringside,sans-serif;background-color:#fff;padding:24px;border:1px solid #0076a8;border-radius:16px;margin-top:24px}.tarifa-card .preu-wrapper{margin:24px 0}.tarifa-card p.p1{font-weight:800;font-size:20px;line-height:100%;margin:0 0 12px 0}.tarifa-card a.p6,.tarifa-card p.p6{font-size:14px;line-height:15px}.tarifa-card p.subtitle{font-weight:400;font-size:18px;line-height:120%}.tarifa-card p.preu{font-size:30px;margin:4px 0}.tarifa-card .preu-antic{text-decoration:line-through;color:#888}.tarifa-card .light{color:#555}&lt;/style&gt;
&lt;div class=&quot;tarifa-card&quot;&gt;
			&lt;p class=&quot;p1&quot;&gt;Digital Òptima&lt;/p&gt;
			&lt;div class=&quot;preu-wrapper&quot;&gt;
				&lt;p class=&quot;p6&quot;&gt;
					&lt;strong&gt;Subscripció mensual&lt;/strong&gt;
				&lt;/p&gt;
				&lt;p class=&quot;preu&quot;&gt;+ 4 €&lt;/p&gt;
				&lt;p class=&quot;p6 light&quot;&gt;addicionals al mes&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			&lt;a href=&quot;https://perfil.ara.cat/upgrade&quot; class=&quot;ara-button fullWidth&quot;
				&gt;&lt;span class=&quot;button-content&quot;&gt;canvia a la tarifa òptima&lt;/span&gt;&lt;/a
			&gt;
		&lt;/div&gt;"
    ></ara-comments>
</div>
    
    
<div class="rec-tags">
                    <a class="tag" href="https://www.ara.cat/etiquetes/cures/">cures</a>
    </div>

    
            
    <div class="rec-topic">
        <h3 class="kicker">Més de la secció</h3>

    <div class="header">
                                            <h3><a href="https://www.ara.cat/opinio/" title="Opinió" class="title">Opinió</a></h3>
        
            </div>

    <div class="ara-list">
            <article class="ara-card ara-card--opinion"><div class="info"><div class="author"><a title="Antoni Bassas" href="https://www.ara.cat/firmes/antoni_bassas/">Antoni Bassas</a></div><div class="column"><a title="Bon dia" href="https://www.ara.cat/columna/bon-dia/">Bon dia</a></div><h5 class="title"><a  title="Promeses de pisos" href="https://www.ara.cat/opinio/promeses-pisos_129_5170757.html">Promeses de pisos</a></h5><div class="section"><a href="https://www.ara.cat/opinio/" title="Opinió">Opinió</a><span class="date"> |
                14/10/2024
            </span></div></div><a class="image" title="Promeses de pisos"  href="https://www.ara.cat/opinio/promeses-pisos_129_5170757.html"><figure><picture><img class="no-sources lazy" data-src="https://static1.ara.cat/ara/public/file/2021/0105/07/antoni-bassas-f62aa3c.png" src="data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot; viewBox=&quot;0 0 300 300&quot;%3E%3C/svg%3E" alt=""></picture><ara-media-info opinion type="" externaltype=""></ara-media-info></figure></a></article>    <article class="ara-card ara-card--opinion"><div class="info"><div class="author"><a title="Empar Moliner" href="https://www.ara.cat/firmes/empar_moliner/">Empar Moliner</a></div><div class="column"><a title="Tovallons negres" href="https://www.ara.cat/columna/tovallons-negres/">Tovallons negres</a></div><h5 class="title"><a  title="Viure sota un pont, no tenir casa" href="https://www.ara.cat/opinio/viure-pont-no-casa_129_5170753.html">Viure sota un pont, no tenir casa</a></h5><div class="section"><a href="https://www.ara.cat/opinio/" title="Opinió">Opinió</a><span class="date"> |
                14/10/2024
            </span></div></div><a class="image" title="Viure sota un pont, no tenir casa"  href="https://www.ara.cat/opinio/viure-pont-no-casa_129_5170753.html"><figure><picture><img class="no-sources lazy" data-src="https://static1.ara.cat/ara/public/file/2021/0105/07/empar-moliner-ca4631c.png" src="data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot; viewBox=&quot;0 0 300 300&quot;%3E%3C/svg%3E" alt=""></picture><ara-media-info opinion type="" externaltype=""></ara-media-info></figure></a></article>    <article class="ara-card ara-card--opinion"><div class="info"><div class="author"><a title="Sílvia Soler" href="https://www.ara.cat/firmes/silvia_soler/">Sílvia Soler</a></div><div class="column"><a title="La casa i la ciutat" href="https://www.ara.cat/columna/la-casa-i-la-ciutat/">La casa i la ciutat</a></div><h5 class="title"><a  title="La soledat fa mal" href="https://www.ara.cat/opinio/soledat-mal_129_5170150.html">La soledat fa mal</a></h5><div class="section"><a href="https://www.ara.cat/opinio/" title="Opinió">Opinió</a><span class="date"> |
                14/10/2024
            </span></div></div><a class="image" title="La soledat fa mal"  href="https://www.ara.cat/opinio/soledat-mal_129_5170150.html"><figure><picture><img class="no-sources lazy" data-src="https://static1.ara.cat/ara/public/file/2022/0916/19/silvia-soler-92d5293.png" src="data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot; viewBox=&quot;0 0 300 300&quot;%3E%3C/svg%3E" alt=""></picture><ara-media-info opinion type="" externaltype=""></ara-media-info></figure></a></article>    <article class="ara-card ara-card--opinion"><div class="info"><div class="author"><a title="Josep Burgaya" href="https://www.ara.cat/firmes/josep-burgaya/">Josep Burgaya</a></div><div class="column"></div><h5 class="title"><a  title="Gestionar i/o transformar" href="https://www.ara.cat/opinio/gestionar-transformar_129_5167465.html">Gestionar i/o transformar</a></h5><div class="section"><a href="https://www.ara.cat/opinio/" title="Opinió">Opinió</a><span class="date"> |
                14/10/2024
            </span></div></div><a class="image" title="Gestionar i/o transformar"  href="https://www.ara.cat/opinio/gestionar-transformar_129_5167465.html"><figure><picture><img class="no-sources lazy" data-src="https://static1.ara.cat/ara/public/file/2022/1110/20/josep-burgaya-07fa579.png" src="data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot; viewBox=&quot;0 0 300 300&quot;%3E%3C/svg%3E" alt=""></picture><ara-media-info opinion type="" externaltype=""></ara-media-info></figure></a></article>    </div>
</div>

    

            <div class="rec-opinion">
    <div class="authors authors-mosaic">
        <ara-swiper
            template="authors"
            title="OPINIÓ"
            slot-type="layout"
            more-url=""
            :cards="[{&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;mediaInfo&quot;:null,&quot;id&quot;:5170764,&quot;title&quot;:&quot;Von der Leyen i les debilitats europees&quot;,&quot;externalType&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;opinion&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/von-der-leyen-debilitats-europees_129_5170764.html&quot;,&quot;shareUrl&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Von der Leyen i les debilitats europees&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Von der Leyen i les debilitats europees&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/von-der-leyen-debilitats-europees_129_5170764.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;publishedDate&quot;:&quot;2024-10-14T18:23:34+00:00&quot;,&quot;modificationDate&quot;:&quot;2024-10-14T18:23:34+00:00&quot;,&quot;category&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;section&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Opini\u00f3&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;opinio&quot;,&quot;id&quot;:100200,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:[],&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;numComments&quot;:0,&quot;kicker&quot;:&quot;&quot;,&quot;subtitle&quot;:&quot;&quot;,&quot;columnName&quot;:&quot;Un pam de m\u00f3n&quot;,&quot;column&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;column&quot;,&quot;description&quot;:null,&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2021\/0105\/07\/carme-colomina-2017509.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:64115,&quot;filename&quot;:&quot;Carme Colomina&quot;},&quot;position&quot;:&quot;Periodista&quot;,&quot;description&quot;:&quot;\u00c9s investigadora especialitzada en la Uni\u00f3 Europea i en desinformaci\u00f3 i pol\u00edtica global del CIDOB (Barcelona Centre for International Affairs). Tamb\u00e9 \u00e9s professora associada del Col\u00b7legi d&#039;Europa a Bruges, B\u00e8lgica, i a la Universitat Blanquerna-Ramon Llull. Llicenciada en ci\u00e8ncies de la informaci\u00f3 per la Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona i amb un curs de postgrau en estudis de la Uni\u00f3 Europea per la UOC, ha estat corresponsal a Brussel\u00b7les i, posteriorment, cap de la secci\u00f3 d\u2019Internacional a Catalunya R\u00e0dio i a l\u2019ARA.&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Von der Leyen i les debilitats europees&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/von-der-leyen-debilitats-europees_129_5170764.html&quot;,&quot;columns&quot;:[{&quot;text&quot;:&quot;Un pam de m\u00f3n&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Un pam de m\u00f3n&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/un-pam-de-mon-2\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null}],&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:null,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:null,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Carme Colomina&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;carme-colomina&quot;,&quot;id&quot;:110268,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/carme_colomina\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;name&quot;:&quot;Un pam de m\u00f3n&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;un-pam-de-mon&quot;,&quot;id&quot;:1051333,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/un-pam-de-mon-2\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;interviewed&quot;:null,&quot;exclusive&quot;:false,&quot;isExclusiveContent&quot;:false,&quot;breakingNews&quot;:false,&quot;scoop&quot;:false,&quot;live&quot;:false,&quot;readingTime&quot;:null,&quot;image&quot;:{&quot;id&quot;:0,&quot;sources&quot;:[{&quot;src&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/0d2770d0-cf83-4b58-ba40-bcc2424cd7f9_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;widthRatio&quot;:16,&quot;heightRatio&quot;:9,&quot;srcset&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/0d2770d0-cf83-4b58-ba40-bcc2424cd7f9_16-9-aspect-ratio_1600w_0.jpg 1600w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/0d2770d0-cf83-4b58-ba40-bcc2424cd7f9_16-9-aspect-ratio_1200w_0.jpg 1200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/0d2770d0-cf83-4b58-ba40-bcc2424cd7f9_16-9-aspect-ratio_978w_0.jpg 978w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/0d2770d0-cf83-4b58-ba40-bcc2424cd7f9_16-9-aspect-ratio_900w_0.jpg 900w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/0d2770d0-cf83-4b58-ba40-bcc2424cd7f9_16-9-aspect-ratio_800w_0.jpg 800w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/0d2770d0-cf83-4b58-ba40-bcc2424cd7f9_16-9-aspect-ratio_775w_0.jpg 775w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/0d2770d0-cf83-4b58-ba40-bcc2424cd7f9_16-9-aspect-ratio_574w_0.jpg 574w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/0d2770d0-cf83-4b58-ba40-bcc2424cd7f9_16-9-aspect-ratio_560w_0.jpg 560w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/0d2770d0-cf83-4b58-ba40-bcc2424cd7f9_16-9-aspect-ratio_512w_0.jpg 512w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/0d2770d0-cf83-4b58-ba40-bcc2424cd7f9_16-9-aspect-ratio_400w_0.jpg 400w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/0d2770d0-cf83-4b58-ba40-bcc2424cd7f9_16-9-aspect-ratio_272w_0.jpg 272w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/0d2770d0-cf83-4b58-ba40-bcc2424cd7f9_16-9-aspect-ratio_200w_0.jpg 200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/0d2770d0-cf83-4b58-ba40-bcc2424cd7f9_16-9-aspect-ratio_192w_0.jpg 192w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/0d2770d0-cf83-4b58-ba40-bcc2424cd7f9_16-9-aspect-ratio_167w_0.jpg 167w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/0d2770d0-cf83-4b58-ba40-bcc2424cd7f9_16-9-aspect-ratio_158w_0.jpg 158w&quot;,&quot;svgPlaceholder&quot;:&quot;data:image\/svg+xml,%3Csvg xmlns=\&quot;http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\&quot; viewBox=\&quot;0 0 16 9\&quot;%3E%3C\/svg%3E&quot;,&quot;placeholder&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/0d2770d0-cf83-4b58-ba40-bcc2424cd7f9_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg&quot;,&quot;type&quot;:&quot;imageSourceBcubeClipper&quot;,&quot;extension&quot;:&quot;jpg&quot;,&quot;sizesUrls&quot;:[]}],&quot;alt&quot;:&quot;La presidenta de la Comissi\u00f3 Europea, Ursula Von der Leyen, en una imatge recent a Berl\u00edn.&quot;,&quot;title&quot;:&quot;La presidenta de la Comissi\u00f3 Europea, Ursula Von der Leyen, en una imatge recent a Berl\u00edn.&quot;,&quot;sourcesByAspectRatio&quot;:[],&quot;signature&quot;:&quot;Hannibal Hanschke \/ EFE&quot;},&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2021\/0105\/07\/carme-colomina-2017509.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:64115,&quot;filename&quot;:&quot;Carme Colomina&quot;},&quot;position&quot;:&quot;Periodista&quot;,&quot;description&quot;:&quot;\u00c9s investigadora especialitzada en la Uni\u00f3 Europea i en desinformaci\u00f3 i pol\u00edtica global del CIDOB (Barcelona Centre for International Affairs). Tamb\u00e9 \u00e9s professora associada del Col\u00b7legi d&#039;Europa a Bruges, B\u00e8lgica, i a la Universitat Blanquerna-Ramon Llull. Llicenciada en ci\u00e8ncies de la informaci\u00f3 per la Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona i amb un curs de postgrau en estudis de la Uni\u00f3 Europea per la UOC, ha estat corresponsal a Brussel\u00b7les i, posteriorment, cap de la secci\u00f3 d\u2019Internacional a Catalunya R\u00e0dio i a l\u2019ARA.&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Von der Leyen i les debilitats europees&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/von-der-leyen-debilitats-europees_129_5170764.html&quot;,&quot;columns&quot;:[{&quot;text&quot;:&quot;Un pam de m\u00f3n&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Un pam de m\u00f3n&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/un-pam-de-mon-2\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null}],&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:null,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:null,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Carme Colomina&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;carme-colomina&quot;,&quot;id&quot;:110268,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/carme_colomina\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;signatureAuthorName&quot;:&quot;&quot;,&quot;hideSignature&quot;:false,&quot;complementSignature&quot;:null,&quot;multimediaCard&quot;:null,&quot;authorPosition&quot;:null,&quot;rssDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;rssLatestDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;forceMobileImage&quot;:false,&quot;ancestorCategory&quot;:null,&quot;subscriptionsUrl&quot;:null,&quot;dateGiftCreated&quot;:null,&quot;numberOfTimesGiftGiven&quot;:null,&quot;missingTranslatedVersion&quot;:null},{&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;mediaInfo&quot;:null,&quot;id&quot;:5170757,&quot;title&quot;:&quot;Promeses de pisos&quot;,&quot;externalType&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;opinion&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/promeses-pisos_129_5170757.html&quot;,&quot;shareUrl&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Promeses de pisos&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Promeses de pisos&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/promeses-pisos_129_5170757.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;publishedDate&quot;:&quot;2024-10-14T17:24:12+00:00&quot;,&quot;modificationDate&quot;:&quot;2024-10-14T17:46:31+00:00&quot;,&quot;category&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;section&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Opini\u00f3&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;opinio&quot;,&quot;id&quot;:100200,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:[],&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;numComments&quot;:0,&quot;kicker&quot;:&quot;&quot;,&quot;subtitle&quot;:&quot;&quot;,&quot;columnName&quot;:&quot;Bon dia&quot;,&quot;column&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;column&quot;,&quot;description&quot;:null,&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2021\/0105\/07\/antoni-bassas-f62aa3c.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:88208,&quot;filename&quot;:&quot;Antoni Bassas&quot;},&quot;position&quot;:&quot;Periodista&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Va debutar als 16 anys a R\u00e0dio Joventut de Barcelona, on als 18 va comen\u00e7ar la seva carrera professional, com a periodista esportiu. Va formar part de les transmissions dels partits del Bar\u00e7a de Joaquim Maria Puyal, primer a R\u00e0dio Barcelona (1981) i despr\u00e9s a Catalunya R\u00e0dio (1985). Va recollir les seves experi\u00e8ncies seguint de prop el Bar\u00e7a al llibre \u2018A un pam de la gl\u00f2ria\u2019 (1994). El gener del 1995 es feu c\u00e0rrec de la direcci\u00f3 d&#039;&#039;El mat\u00ed de Catalunya R\u00e0dio&#039;, programa que va liderar durant catorze temporades, fins al 2008. El 2009 es va traslladar a Washington per dirigir la corresponsalia de TV3 als Estats Units. Creacions seves s\u00f3n, tamb\u00e9, formats com &#039;APM?&#039; i &#039;Aquest any, cent!&#039; Ha guanyat el Premi Nacional de Periodisme (2001), el Premi Nacional de Comunicaci\u00f3 (2004), dos premis Ondas (1997 i 2014) i el premi Josep Pla de narrativa (2018) per &#039;Bon dia, s\u00f3n les vuit!&#039; Tamb\u00e9 \u00e9s autor del recull d\u2019entrevistes &#039;La vida en directe&#039; (2003), del recull de converses radiof\u00f2niques &#039;El mat\u00ed amb Raimon Panikkar&#039; (2008) i de l\u2019assaig &#039;La naci\u00f3 en portada&#039; (2020).&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Promeses de pisos&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/promeses-pisos_129_5170757.html&quot;,&quot;columns&quot;:[{&quot;text&quot;:&quot;Bon dia&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bon dia&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/bon-dia\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null}],&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:&quot;https:\/\/twitter.com\/antonibassas&quot;,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.instagram.com\/antoni_bassas\/&quot;,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;https:\/\/ca.wikipedia.org\/wiki\/Antoni_Bassas_i_Onieva&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Antoni Bassas&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;antoni-bassas&quot;,&quot;id&quot;:110166,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/antoni_bassas\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;name&quot;:&quot;Bon dia&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;bon-dia&quot;,&quot;id&quot;:1052370,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/bon-dia\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;interviewed&quot;:null,&quot;exclusive&quot;:false,&quot;isExclusiveContent&quot;:true,&quot;breakingNews&quot;:false,&quot;scoop&quot;:false,&quot;live&quot;:false,&quot;readingTime&quot;:null,&quot;image&quot;:{&quot;id&quot;:0,&quot;sources&quot;:[{&quot;src&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9f8c62ba-2dcf-4377-8cfe-729de3a366a6_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;widthRatio&quot;:16,&quot;heightRatio&quot;:9,&quot;srcset&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9f8c62ba-2dcf-4377-8cfe-729de3a366a6_16-9-aspect-ratio_1600w_0.jpg 1600w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9f8c62ba-2dcf-4377-8cfe-729de3a366a6_16-9-aspect-ratio_1200w_0.jpg 1200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9f8c62ba-2dcf-4377-8cfe-729de3a366a6_16-9-aspect-ratio_978w_0.jpg 978w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9f8c62ba-2dcf-4377-8cfe-729de3a366a6_16-9-aspect-ratio_900w_0.jpg 900w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9f8c62ba-2dcf-4377-8cfe-729de3a366a6_16-9-aspect-ratio_800w_0.jpg 800w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9f8c62ba-2dcf-4377-8cfe-729de3a366a6_16-9-aspect-ratio_775w_0.jpg 775w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9f8c62ba-2dcf-4377-8cfe-729de3a366a6_16-9-aspect-ratio_574w_0.jpg 574w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9f8c62ba-2dcf-4377-8cfe-729de3a366a6_16-9-aspect-ratio_560w_0.jpg 560w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9f8c62ba-2dcf-4377-8cfe-729de3a366a6_16-9-aspect-ratio_512w_0.jpg 512w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9f8c62ba-2dcf-4377-8cfe-729de3a366a6_16-9-aspect-ratio_400w_0.jpg 400w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9f8c62ba-2dcf-4377-8cfe-729de3a366a6_16-9-aspect-ratio_272w_0.jpg 272w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9f8c62ba-2dcf-4377-8cfe-729de3a366a6_16-9-aspect-ratio_200w_0.jpg 200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9f8c62ba-2dcf-4377-8cfe-729de3a366a6_16-9-aspect-ratio_192w_0.jpg 192w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9f8c62ba-2dcf-4377-8cfe-729de3a366a6_16-9-aspect-ratio_167w_0.jpg 167w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9f8c62ba-2dcf-4377-8cfe-729de3a366a6_16-9-aspect-ratio_158w_0.jpg 158w&quot;,&quot;svgPlaceholder&quot;:&quot;data:image\/svg+xml,%3Csvg xmlns=\&quot;http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\&quot; viewBox=\&quot;0 0 16 9\&quot;%3E%3C\/svg%3E&quot;,&quot;placeholder&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9f8c62ba-2dcf-4377-8cfe-729de3a366a6_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg&quot;,&quot;type&quot;:&quot;imageSourceBcubeClipper&quot;,&quot;extension&quot;:&quot;jpg&quot;,&quot;sizesUrls&quot;:[]}],&quot;alt&quot;:&quot;El president espanyol, Pedro S\u00e1nchez, en una compareixen\u00e7a al Congr\u00e9s&quot;,&quot;title&quot;:&quot;El president espanyol, Pedro S\u00e1nchez, en una compareixen\u00e7a al Congr\u00e9s&quot;,&quot;sourcesByAspectRatio&quot;:[],&quot;signature&quot;:&quot;J.J Guill\u00e9n \/ EFE&quot;},&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2021\/0105\/07\/antoni-bassas-f62aa3c.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:88208,&quot;filename&quot;:&quot;Antoni Bassas&quot;},&quot;position&quot;:&quot;Periodista&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Va debutar als 16 anys a R\u00e0dio Joventut de Barcelona, on als 18 va comen\u00e7ar la seva carrera professional, com a periodista esportiu. Va formar part de les transmissions dels partits del Bar\u00e7a de Joaquim Maria Puyal, primer a R\u00e0dio Barcelona (1981) i despr\u00e9s a Catalunya R\u00e0dio (1985). Va recollir les seves experi\u00e8ncies seguint de prop el Bar\u00e7a al llibre \u2018A un pam de la gl\u00f2ria\u2019 (1994). El gener del 1995 es feu c\u00e0rrec de la direcci\u00f3 d&#039;&#039;El mat\u00ed de Catalunya R\u00e0dio&#039;, programa que va liderar durant catorze temporades, fins al 2008. El 2009 es va traslladar a Washington per dirigir la corresponsalia de TV3 als Estats Units. Creacions seves s\u00f3n, tamb\u00e9, formats com &#039;APM?&#039; i &#039;Aquest any, cent!&#039; Ha guanyat el Premi Nacional de Periodisme (2001), el Premi Nacional de Comunicaci\u00f3 (2004), dos premis Ondas (1997 i 2014) i el premi Josep Pla de narrativa (2018) per &#039;Bon dia, s\u00f3n les vuit!&#039; Tamb\u00e9 \u00e9s autor del recull d\u2019entrevistes &#039;La vida en directe&#039; (2003), del recull de converses radiof\u00f2niques &#039;El mat\u00ed amb Raimon Panikkar&#039; (2008) i de l\u2019assaig &#039;La naci\u00f3 en portada&#039; (2020).&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Promeses de pisos&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/promeses-pisos_129_5170757.html&quot;,&quot;columns&quot;:[{&quot;text&quot;:&quot;Bon dia&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bon dia&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/bon-dia\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null}],&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:&quot;https:\/\/twitter.com\/antonibassas&quot;,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.instagram.com\/antoni_bassas\/&quot;,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;https:\/\/ca.wikipedia.org\/wiki\/Antoni_Bassas_i_Onieva&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Antoni Bassas&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;antoni-bassas&quot;,&quot;id&quot;:110166,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/antoni_bassas\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;signatureAuthorName&quot;:&quot;&quot;,&quot;hideSignature&quot;:false,&quot;complementSignature&quot;:null,&quot;multimediaCard&quot;:null,&quot;authorPosition&quot;:null,&quot;rssDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;rssLatestDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;forceMobileImage&quot;:false,&quot;ancestorCategory&quot;:null,&quot;subscriptionsUrl&quot;:null,&quot;dateGiftCreated&quot;:null,&quot;numberOfTimesGiftGiven&quot;:null,&quot;missingTranslatedVersion&quot;:null},{&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;mediaInfo&quot;:null,&quot;id&quot;:5170753,&quot;title&quot;:&quot;Viure sota un pont, no tenir casa&quot;,&quot;externalType&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;opinion&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/viure-pont-no-casa_129_5170753.html&quot;,&quot;shareUrl&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Viure sota un pont, no tenir casa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Viure sota un pont, no tenir casa&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/viure-pont-no-casa_129_5170753.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;publishedDate&quot;:&quot;2024-10-14T17:17:47+00:00&quot;,&quot;modificationDate&quot;:&quot;2024-10-14T17:36:30+00:00&quot;,&quot;category&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;section&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Opini\u00f3&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;opinio&quot;,&quot;id&quot;:100200,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:[],&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;numComments&quot;:1,&quot;kicker&quot;:&quot;&quot;,&quot;subtitle&quot;:&quot;&quot;,&quot;columnName&quot;:&quot;Tovallons negres&quot;,&quot;column&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;column&quot;,&quot;description&quot;:null,&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2021\/0105\/07\/empar-moliner-ca4631c.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:75109,&quot;filename&quot;:&quot;Empar Moliner&quot;},&quot;position&quot;:&quot;Escriptora&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Dirigeix el programa sobre el m\u00f3n del vi &#039;Tast vertical&#039; a Catalunya R\u00e0dio. Va publicar el primer llibre de contes, &#039;L\u2019ensenyador de pisos que odiava els mims&#039; (Destino) l\u2019any 1999. L\u2019any seg\u00fcent va guanyar el premi Josep Pla per &#039;Feli, esth\u00e9ticienne&#039; (Destino). Ha publicat el recull de contes &#039;T\u2019estimo si he begut&#039; (Quaderns Crema), premi Lletra d\u2019Or, dut al teatre per Dagoll Dagom, La Brutal i T de Teatre. Ha publicat diversos reculls d\u2019articles, com &#039;Busco senyor per amistat i el que sorgeixi&#039; (Quaderns Crema), el recull &#039;Tot aix\u00f2 ho faig perqu\u00e8 tinc molta por&#039;, premi Merc\u00e8 Rodoreda, i la novel\u00b7la &#039;Benvolguda&#039; (Columna), premi Ramon Llull. Ha estat tradu\u00efda a l\u2019alemany, el castell\u00e0 i l\u2019angl\u00e8s.&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Viure sota un pont, no tenir casa&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/viure-pont-no-casa_129_5170753.html&quot;,&quot;columns&quot;:[{&quot;text&quot;:&quot;Tovallons negres&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Tovallons negres&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/tovallons-negres\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null}],&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:&quot;https:\/\/twitter.com\/emparmoliner&quot;,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.instagram.com\/emparmoliner\/&quot;,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Empar Moliner&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;empar-moliner&quot;,&quot;id&quot;:110202,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/empar_moliner\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;name&quot;:&quot;Tovallons negres&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;tovallons-negres&quot;,&quot;id&quot;:1051331,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/tovallons-negres\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;interviewed&quot;:null,&quot;exclusive&quot;:false,&quot;isExclusiveContent&quot;:true,&quot;breakingNews&quot;:false,&quot;scoop&quot;:false,&quot;live&quot;:false,&quot;readingTime&quot;:null,&quot;image&quot;:{&quot;id&quot;:0,&quot;sources&quot;:[{&quot;src&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_16-9-aspect-ratio_default_0_x3981y2115.jpg&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;widthRatio&quot;:16,&quot;heightRatio&quot;:9,&quot;srcset&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_16-9-aspect-ratio_1600w_0_x3981y2115.jpg 1600w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_16-9-aspect-ratio_1200w_0_x3981y2115.jpg 1200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_16-9-aspect-ratio_978w_0_x3981y2115.jpg 978w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_16-9-aspect-ratio_900w_0_x3981y2115.jpg 900w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_16-9-aspect-ratio_800w_0_x3981y2115.jpg 800w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_16-9-aspect-ratio_775w_0_x3981y2115.jpg 775w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_16-9-aspect-ratio_574w_0_x3981y2115.jpg 574w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_16-9-aspect-ratio_560w_0_x3981y2115.jpg 560w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_16-9-aspect-ratio_512w_0_x3981y2115.jpg 512w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_16-9-aspect-ratio_400w_0_x3981y2115.jpg 400w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_16-9-aspect-ratio_272w_0_x3981y2115.jpg 272w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_16-9-aspect-ratio_200w_0_x3981y2115.jpg 200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_16-9-aspect-ratio_192w_0_x3981y2115.jpg 192w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_16-9-aspect-ratio_167w_0_x3981y2115.jpg 167w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_16-9-aspect-ratio_158w_0_x3981y2115.jpg 158w&quot;,&quot;svgPlaceholder&quot;:&quot;data:image\/svg+xml,%3Csvg xmlns=\&quot;http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\&quot; viewBox=\&quot;0 0 16 9\&quot;%3E%3C\/svg%3E&quot;,&quot;placeholder&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_16-9-aspect-ratio_default_0_x3981y2115.jpg&quot;,&quot;type&quot;:&quot;imageSourceBcubeClipper&quot;,&quot;extension&quot;:&quot;jpg&quot;,&quot;sizesUrls&quot;:[]}],&quot;alt&quot;:&quot;Pisos en construcci\u00f3 a Cornell\u00e0 de Llobregat.&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pisos en construcci\u00f3 a Cornell\u00e0 de Llobregat.&quot;,&quot;sourcesByAspectRatio&quot;:[{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;16-9&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_16-9-aspect-ratio_default_0_x3981y2115&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;4-3&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_4-3-aspect-ratio_default_0_x3981y2115&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;1-1&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_1-1-aspect-ratio_default_0_x3981y2115&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;9-16&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_9-16-aspect-ratio_default_0_x3981y2115&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;978-376&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_978-376-aspect-ratio_default_0_x3981y2115&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;775-376&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_775-376-aspect-ratio_default_0_x3981y2115&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;775-352&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_775-352-aspect-ratio_default_0_x3981y2115&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;775-296&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_775-296-aspect-ratio_default_0_x3981y2115&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;3-2&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_3-2-aspect-ratio_default_0_x3981y2115&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;574-272&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_574-272-aspect-ratio_default_0_x3981y2115&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;272-400&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_272-400-aspect-ratio_default_0_x3981y2115&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;574-245&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_574-245-aspect-ratio_default_0_x3981y2115&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;272-346&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;a2bd6be4-7242-48ee-83a7-c5066c2fb95a_272-346-aspect-ratio_default_0_x3981y2115&quot;}],&quot;signature&quot;:&quot;Xavier Bertral&quot;},&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2021\/0105\/07\/empar-moliner-ca4631c.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:75109,&quot;filename&quot;:&quot;Empar Moliner&quot;},&quot;position&quot;:&quot;Escriptora&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Dirigeix el programa sobre el m\u00f3n del vi &#039;Tast vertical&#039; a Catalunya R\u00e0dio. Va publicar el primer llibre de contes, &#039;L\u2019ensenyador de pisos que odiava els mims&#039; (Destino) l\u2019any 1999. L\u2019any seg\u00fcent va guanyar el premi Josep Pla per &#039;Feli, esth\u00e9ticienne&#039; (Destino). Ha publicat el recull de contes &#039;T\u2019estimo si he begut&#039; (Quaderns Crema), premi Lletra d\u2019Or, dut al teatre per Dagoll Dagom, La Brutal i T de Teatre. Ha publicat diversos reculls d\u2019articles, com &#039;Busco senyor per amistat i el que sorgeixi&#039; (Quaderns Crema), el recull &#039;Tot aix\u00f2 ho faig perqu\u00e8 tinc molta por&#039;, premi Merc\u00e8 Rodoreda, i la novel\u00b7la &#039;Benvolguda&#039; (Columna), premi Ramon Llull. Ha estat tradu\u00efda a l\u2019alemany, el castell\u00e0 i l\u2019angl\u00e8s.&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Viure sota un pont, no tenir casa&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/viure-pont-no-casa_129_5170753.html&quot;,&quot;columns&quot;:[{&quot;text&quot;:&quot;Tovallons negres&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Tovallons negres&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/tovallons-negres\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null}],&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:&quot;https:\/\/twitter.com\/emparmoliner&quot;,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.instagram.com\/emparmoliner\/&quot;,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Empar Moliner&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;empar-moliner&quot;,&quot;id&quot;:110202,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/empar_moliner\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;signatureAuthorName&quot;:&quot;&quot;,&quot;hideSignature&quot;:false,&quot;complementSignature&quot;:null,&quot;multimediaCard&quot;:null,&quot;authorPosition&quot;:null,&quot;rssDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;rssLatestDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;forceMobileImage&quot;:false,&quot;ancestorCategory&quot;:null,&quot;subscriptionsUrl&quot;:null,&quot;dateGiftCreated&quot;:null,&quot;numberOfTimesGiftGiven&quot;:null,&quot;missingTranslatedVersion&quot;:null},{&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;mediaInfo&quot;:null,&quot;id&quot;:5170725,&quot;title&quot;:&quot;Que ning\u00fa li amargui la festa a Ayuso, sisplau&quot;,&quot;externalType&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;opinion&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/ningu-li-amargui-festa-ayuso-sisplau_129_5170725.html&quot;,&quot;shareUrl&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Que ning\u00fa li amargui la festa a Ayuso, sisplau&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Que ning\u00fa li amargui la festa a Ayuso, sisplau&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/ningu-li-amargui-festa-ayuso-sisplau_129_5170725.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;publishedDate&quot;:&quot;2024-10-14T17:07:10+00:00&quot;,&quot;modificationDate&quot;:&quot;2024-10-14T17:07:10+00:00&quot;,&quot;category&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;section&quot;,&quot;name&quot;:&quot;M\u00e8dia&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;media&quot;,&quot;id&quot;:100900,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:[{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;S\u00e8ries&quot;,&quot;title&quot;:&quot;S\u00e8ries&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/series\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Entrevistes&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Entrevistes&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/entrevistes\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;TV&quot;,&quot;title&quot;:&quot;TV&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/tv\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;R\u00e0dio i Podcasts&quot;,&quot;title&quot;:&quot;R\u00e0dio i Podcasts&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/radio-podcasts\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Com\u00e8dia&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Com\u00e8dia&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/comedia\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Xarxes Socials&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Xarxes Socials&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/xarxes-socials\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Eurovisi\u00f3 2024&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Eurovisi\u00f3 2024&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/tema\/festival-eurovisio\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]}],&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;numComments&quot;:2,&quot;kicker&quot;:&quot;&quot;,&quot;subtitle&quot;:&quot;&quot;,&quot;columnName&quot;:&quot;Pareu m\u00e0quines&quot;,&quot;column&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;column&quot;,&quot;description&quot;:null,&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2021\/0105\/07\/alex-gutierrez-cf1babe.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:79635,&quot;filename&quot;:&quot;\u00c0lex Guti\u00e9rrez&quot;},&quot;position&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Que ning\u00fa li amargui la festa a Ayuso, sisplau&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/ningu-li-amargui-festa-ayuso-sisplau_129_5170725.html&quot;,&quot;columns&quot;:[{&quot;text&quot;:&quot;Pareu m\u00e0quines&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pareu m\u00e0quines&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/pareu-maquines\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null}],&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:&quot;https:\/\/twitter.com\/alexgutierrezm&quot;,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:null,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;name&quot;:&quot;\u00c0lex Guti\u00e9rrez&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;alex-gutierrez&quot;,&quot;id&quot;:110309,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/alex_gutierrez\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;name&quot;:&quot;Pareu m\u00e0quines&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;pareu-maquines&quot;,&quot;id&quot;:1020705,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/pareu-maquines\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;interviewed&quot;:null,&quot;exclusive&quot;:false,&quot;isExclusiveContent&quot;:false,&quot;breakingNews&quot;:false,&quot;scoop&quot;:false,&quot;live&quot;:false,&quot;readingTime&quot;:null,&quot;image&quot;:null,&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2021\/0105\/07\/alex-gutierrez-cf1babe.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:79635,&quot;filename&quot;:&quot;\u00c0lex Guti\u00e9rrez&quot;},&quot;position&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Que ning\u00fa li amargui la festa a Ayuso, sisplau&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/ningu-li-amargui-festa-ayuso-sisplau_129_5170725.html&quot;,&quot;columns&quot;:[{&quot;text&quot;:&quot;Pareu m\u00e0quines&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pareu m\u00e0quines&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/pareu-maquines\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null}],&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:&quot;https:\/\/twitter.com\/alexgutierrezm&quot;,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:null,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;name&quot;:&quot;\u00c0lex Guti\u00e9rrez&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;alex-gutierrez&quot;,&quot;id&quot;:110309,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/alex_gutierrez\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;signatureAuthorName&quot;:&quot;&quot;,&quot;hideSignature&quot;:false,&quot;complementSignature&quot;:null,&quot;multimediaCard&quot;:null,&quot;authorPosition&quot;:null,&quot;rssDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;rssLatestDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;forceMobileImage&quot;:false,&quot;ancestorCategory&quot;:null,&quot;subscriptionsUrl&quot;:null,&quot;dateGiftCreated&quot;:null,&quot;numberOfTimesGiftGiven&quot;:null,&quot;missingTranslatedVersion&quot;:null},{&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;mediaInfo&quot;:null,&quot;id&quot;:5170198,&quot;title&quot;:&quot;Nazis al futbol de casa nostra&quot;,&quot;externalType&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;opinion&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/esports\/nazis-futbol-casa-nostra_129_5170198.html&quot;,&quot;shareUrl&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Nazis al futbol de casa nostra&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Nazis al futbol de casa nostra&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/esports\/nazis-futbol-casa-nostra_129_5170198.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;publishedDate&quot;:&quot;2024-10-14T16:01:01+00:00&quot;,&quot;modificationDate&quot;:&quot;2024-10-14T16:14:24+00:00&quot;,&quot;category&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;section&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Esports&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;esports&quot;,&quot;id&quot;:100800,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/esports\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:[{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Mundial femen\u00ed 2023&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Mundial femen\u00ed 2023&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/esports\/futbol-femeni\/mundial\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Futbol Femen\u00ed&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Futbol Femen\u00ed&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/esports\/futbol-femeni\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Futbol Mascul\u00ed&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Futbol Mascul\u00ed&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/esports\/futbol\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Bar\u00e7a&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bar\u00e7a&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/esports\/barca\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;B\u00e0squet&quot;,&quot;title&quot;:&quot;B\u00e0squet&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/esports\/basquet\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Ciclisme&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ciclisme&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/esports\/ciclisme\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Tenis&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Tenis&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/esports\/tenis\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Moto GP&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moto GP&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/esports\/motor\/motogp\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Girona FC&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Girona FC&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/esports\/girona-fc\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;RDC Espanyol&quot;,&quot;title&quot;:&quot;RDC Espanyol&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/esports\/rcd-espanyol\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]}],&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;numComments&quot;:1,&quot;kicker&quot;:&quot;Al soci no se&#039;l pot enganyar&quot;,&quot;subtitle&quot;:&quot;&quot;,&quot;columnName&quot;:&quot;&quot;,&quot;column&quot;:null,&quot;interviewed&quot;:null,&quot;exclusive&quot;:false,&quot;isExclusiveContent&quot;:false,&quot;breakingNews&quot;:false,&quot;scoop&quot;:false,&quot;live&quot;:false,&quot;readingTime&quot;:null,&quot;image&quot;:{&quot;id&quot;:0,&quot;sources&quot;:[{&quot;src&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/574fbe19-cd2b-4f90-b568-bd047ed1e522_16-9-aspect-ratio_default_0.png&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;widthRatio&quot;:16,&quot;heightRatio&quot;:9,&quot;srcset&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/574fbe19-cd2b-4f90-b568-bd047ed1e522_16-9-aspect-ratio_1600w_0.png 1600w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/574fbe19-cd2b-4f90-b568-bd047ed1e522_16-9-aspect-ratio_1200w_0.png 1200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/574fbe19-cd2b-4f90-b568-bd047ed1e522_16-9-aspect-ratio_978w_0.png 978w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/574fbe19-cd2b-4f90-b568-bd047ed1e522_16-9-aspect-ratio_900w_0.png 900w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/574fbe19-cd2b-4f90-b568-bd047ed1e522_16-9-aspect-ratio_800w_0.png 800w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/574fbe19-cd2b-4f90-b568-bd047ed1e522_16-9-aspect-ratio_775w_0.png 775w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/574fbe19-cd2b-4f90-b568-bd047ed1e522_16-9-aspect-ratio_574w_0.png 574w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/574fbe19-cd2b-4f90-b568-bd047ed1e522_16-9-aspect-ratio_560w_0.png 560w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/574fbe19-cd2b-4f90-b568-bd047ed1e522_16-9-aspect-ratio_512w_0.png 512w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/574fbe19-cd2b-4f90-b568-bd047ed1e522_16-9-aspect-ratio_400w_0.png 400w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/574fbe19-cd2b-4f90-b568-bd047ed1e522_16-9-aspect-ratio_272w_0.png 272w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/574fbe19-cd2b-4f90-b568-bd047ed1e522_16-9-aspect-ratio_200w_0.png 200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/574fbe19-cd2b-4f90-b568-bd047ed1e522_16-9-aspect-ratio_192w_0.png 192w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/574fbe19-cd2b-4f90-b568-bd047ed1e522_16-9-aspect-ratio_167w_0.png 167w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/574fbe19-cd2b-4f90-b568-bd047ed1e522_16-9-aspect-ratio_158w_0.png 158w&quot;,&quot;svgPlaceholder&quot;:&quot;data:image\/svg+xml,%3Csvg xmlns=\&quot;http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\&quot; viewBox=\&quot;0 0 16 9\&quot;%3E%3C\/svg%3E&quot;,&quot;placeholder&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/574fbe19-cd2b-4f90-b568-bd047ed1e522_16-9-aspect-ratio_default_0.png&quot;,&quot;type&quot;:&quot;imageSourceBcubeClipper&quot;,&quot;extension&quot;:&quot;png&quot;,&quot;sizesUrls&quot;:[]}],&quot;alt&quot;:&quot;Fotograma dels aficionats fent els gestos feixistes&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fotograma dels aficionats fent els gestos feixistes&quot;,&quot;sourcesByAspectRatio&quot;:[],&quot;signature&quot;:&quot;A.Ll.&quot;},&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2023\/1127\/20\/albert-llimos.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:34972,&quot;filename&quot;:&quot;Albert Llim\u00f3s&quot;},&quot;position&quot;:&quot;Periodista - Responsable d&#039;Investigaci\u00f3&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Titulat en comunicaci\u00f3 audiovisual a la UPF i en periodisme a la UAB, vaig comen\u00e7ar a exercir la professi\u00f3 en una casa que ha estat planter del periodisme catal\u00e0 durant molts anys: R\u00e0dio Barcelona. All\u00e0, durant 8 anys, vaig aprendre la import\u00e0ncia de q\u00fcestionar-ho tot i de tenir un esperit cr\u00edtic. Des del 2013 treballo a l\u2019ARA i col\u00b7laboro amb diferents mitjans, per exemple com a tertuli\u00e0 habitual de RAC1. Compagino el periodisme amb la literatura des que el 2010, amb la meva primera novel\u00b7la, &#039;La dona que fugia de la boira&#039;, vaig quedar finalista del premi Sant Jordi de narrativa. Despr\u00e9s de 5 anys cobrint la informaci\u00f3 del Bar\u00e7a, el febrer del 2018 vaig iniciar una nova etapa liderant l\u2019\u00e0rea d\u2019investigaci\u00f3 del diari.&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Nazis al futbol de casa nostra&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/esports\/nazis-futbol-casa-nostra_129_5170198.html&quot;,&quot;columns&quot;:null,&quot;mail&quot;:&quot;editorial@ara.cat&quot;,&quot;twitterUrl&quot;:&quot;https:\/\/twitter.com\/AlbertLlimos&quot;,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;https:\/\/es.linkedin.com\/in\/albert-llim%C3%B3s-bifet-97879059&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:null,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Albert Llim\u00f3s&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;albert-llimos&quot;,&quot;id&quot;:110917,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/albert_llimos\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;signatureAuthorName&quot;:&quot;&quot;,&quot;hideSignature&quot;:false,&quot;complementSignature&quot;:null,&quot;multimediaCard&quot;:null,&quot;authorPosition&quot;:null,&quot;rssDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;rssLatestDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;forceMobileImage&quot;:false,&quot;ancestorCategory&quot;:null,&quot;subscriptionsUrl&quot;:null,&quot;dateGiftCreated&quot;:null,&quot;numberOfTimesGiftGiven&quot;:null,&quot;missingTranslatedVersion&quot;:null},{&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;mediaInfo&quot;:null,&quot;id&quot;:5170150,&quot;title&quot;:&quot;La soledat fa mal&quot;,&quot;externalType&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;opinion&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/soledat-mal_129_5170150.html&quot;,&quot;shareUrl&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;La soledat fa mal&quot;,&quot;title&quot;:&quot;La soledat fa mal&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/soledat-mal_129_5170150.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;publishedDate&quot;:&quot;2024-10-14T15:57:03+00:00&quot;,&quot;modificationDate&quot;:&quot;2024-10-14T16:04:40+00:00&quot;,&quot;category&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;section&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Opini\u00f3&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;opinio&quot;,&quot;id&quot;:100200,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:[],&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;numComments&quot;:2,&quot;kicker&quot;:&quot;&quot;,&quot;subtitle&quot;:&quot;&quot;,&quot;columnName&quot;:&quot;La casa i la ciutat&quot;,&quot;column&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;column&quot;,&quot;description&quot;:null,&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2022\/0916\/19\/silvia-soler-92d5293.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:34854,&quot;filename&quot;:&quot;S\u00edlvia Soler&quot;},&quot;position&quot;:&quot;Escriptora&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Col\u00b7labora habitualment en diversos mitjans de comunicaci\u00f3 catalans, com l\u2019ARA o RAC1. Amb la seva novel\u00b7la &#039;Mira&#039;m als ulls&#039; (2004) va guanyar el premi Fiter i Rossell; amb &#039;Petons de diumenge&#039; (2008), el Prudenci Bertrana, i amb &#039;L\u2019estiu que comen\u00e7a&#039; (2013), el Ramon Llull. El 2023 va publicar &#039;Estimada Gris&#039;.&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;La soledat fa mal&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/soledat-mal_129_5170150.html&quot;,&quot;columns&quot;:[{&quot;text&quot;:&quot;La casa i la ciutat&quot;,&quot;title&quot;:&quot;La casa i la ciutat&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/la-casa-i-la-ciutat\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null}],&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:&quot;https:\/\/twitter.com\/ssolerg&quot;,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:null,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;https:\/\/ca.wikipedia.org\/wiki\/S%C3%ADlvia_Soler_i_Guasch&quot;,&quot;name&quot;:&quot;S\u00edlvia Soler&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;silvia-soler&quot;,&quot;id&quot;:110276,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/silvia_soler\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;name&quot;:&quot;La casa i la ciutat&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;la-casa-i-la-ciutat&quot;,&quot;id&quot;:1051338,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/la-casa-i-la-ciutat\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;interviewed&quot;:null,&quot;exclusive&quot;:false,&quot;isExclusiveContent&quot;:true,&quot;breakingNews&quot;:false,&quot;scoop&quot;:false,&quot;live&quot;:false,&quot;readingTime&quot;:null,&quot;image&quot;:{&quot;id&quot;:0,&quot;sources&quot;:[{&quot;src&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/4a9df395-ab1c-4e06-b7b6-dc4ddd83bafb_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;widthRatio&quot;:16,&quot;heightRatio&quot;:9,&quot;srcset&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/4a9df395-ab1c-4e06-b7b6-dc4ddd83bafb_16-9-aspect-ratio_1600w_0.jpg 1600w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/4a9df395-ab1c-4e06-b7b6-dc4ddd83bafb_16-9-aspect-ratio_1200w_0.jpg 1200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/4a9df395-ab1c-4e06-b7b6-dc4ddd83bafb_16-9-aspect-ratio_978w_0.jpg 978w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/4a9df395-ab1c-4e06-b7b6-dc4ddd83bafb_16-9-aspect-ratio_900w_0.jpg 900w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/4a9df395-ab1c-4e06-b7b6-dc4ddd83bafb_16-9-aspect-ratio_800w_0.jpg 800w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/4a9df395-ab1c-4e06-b7b6-dc4ddd83bafb_16-9-aspect-ratio_775w_0.jpg 775w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/4a9df395-ab1c-4e06-b7b6-dc4ddd83bafb_16-9-aspect-ratio_574w_0.jpg 574w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/4a9df395-ab1c-4e06-b7b6-dc4ddd83bafb_16-9-aspect-ratio_560w_0.jpg 560w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/4a9df395-ab1c-4e06-b7b6-dc4ddd83bafb_16-9-aspect-ratio_512w_0.jpg 512w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/4a9df395-ab1c-4e06-b7b6-dc4ddd83bafb_16-9-aspect-ratio_400w_0.jpg 400w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/4a9df395-ab1c-4e06-b7b6-dc4ddd83bafb_16-9-aspect-ratio_272w_0.jpg 272w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/4a9df395-ab1c-4e06-b7b6-dc4ddd83bafb_16-9-aspect-ratio_200w_0.jpg 200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/4a9df395-ab1c-4e06-b7b6-dc4ddd83bafb_16-9-aspect-ratio_192w_0.jpg 192w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/4a9df395-ab1c-4e06-b7b6-dc4ddd83bafb_16-9-aspect-ratio_167w_0.jpg 167w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/4a9df395-ab1c-4e06-b7b6-dc4ddd83bafb_16-9-aspect-ratio_158w_0.jpg 158w&quot;,&quot;svgPlaceholder&quot;:&quot;data:image\/svg+xml,%3Csvg xmlns=\&quot;http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\&quot; viewBox=\&quot;0 0 16 9\&quot;%3E%3C\/svg%3E&quot;,&quot;placeholder&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/4a9df395-ab1c-4e06-b7b6-dc4ddd83bafb_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg&quot;,&quot;type&quot;:&quot;imageSourceBcubeClipper&quot;,&quot;extension&quot;:&quot;jpg&quot;,&quot;sizesUrls&quot;:[]}],&quot;alt&quot;:&quot;Contra  la soledat&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Contra  la soledat&quot;,&quot;sourcesByAspectRatio&quot;:[],&quot;signature&quot;:&quot;FRANCESC MELCION&quot;},&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2022\/0916\/19\/silvia-soler-92d5293.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:34854,&quot;filename&quot;:&quot;S\u00edlvia Soler&quot;},&quot;position&quot;:&quot;Escriptora&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Col\u00b7labora habitualment en diversos mitjans de comunicaci\u00f3 catalans, com l\u2019ARA o RAC1. Amb la seva novel\u00b7la &#039;Mira&#039;m als ulls&#039; (2004) va guanyar el premi Fiter i Rossell; amb &#039;Petons de diumenge&#039; (2008), el Prudenci Bertrana, i amb &#039;L\u2019estiu que comen\u00e7a&#039; (2013), el Ramon Llull. El 2023 va publicar &#039;Estimada Gris&#039;.&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;La soledat fa mal&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/soledat-mal_129_5170150.html&quot;,&quot;columns&quot;:[{&quot;text&quot;:&quot;La casa i la ciutat&quot;,&quot;title&quot;:&quot;La casa i la ciutat&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/la-casa-i-la-ciutat\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null}],&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:&quot;https:\/\/twitter.com\/ssolerg&quot;,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:null,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;https:\/\/ca.wikipedia.org\/wiki\/S%C3%ADlvia_Soler_i_Guasch&quot;,&quot;name&quot;:&quot;S\u00edlvia Soler&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;silvia-soler&quot;,&quot;id&quot;:110276,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/silvia_soler\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;signatureAuthorName&quot;:&quot;&quot;,&quot;hideSignature&quot;:false,&quot;complementSignature&quot;:null,&quot;multimediaCard&quot;:null,&quot;authorPosition&quot;:null,&quot;rssDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;rssLatestDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;forceMobileImage&quot;:false,&quot;ancestorCategory&quot;:null,&quot;subscriptionsUrl&quot;:null,&quot;dateGiftCreated&quot;:null,&quot;numberOfTimesGiftGiven&quot;:null,&quot;missingTranslatedVersion&quot;:null},{&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;mediaInfo&quot;:null,&quot;id&quot;:5167465,&quot;title&quot;:&quot;Gestionar i\/o transformar&quot;,&quot;externalType&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;opinion&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/gestionar-transformar_129_5167465.html&quot;,&quot;shareUrl&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Gestionar i\/o transformar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Gestionar i\/o transformar&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/gestionar-transformar_129_5167465.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;publishedDate&quot;:&quot;2024-10-14T15:55:34+00:00&quot;,&quot;modificationDate&quot;:&quot;2024-10-14T15:55:34+00:00&quot;,&quot;category&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;section&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Opini\u00f3&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;opinio&quot;,&quot;id&quot;:100200,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:[],&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;numComments&quot;:2,&quot;kicker&quot;:&quot;&quot;,&quot;subtitle&quot;:&quot;&quot;,&quot;columnName&quot;:&quot;&quot;,&quot;column&quot;:null,&quot;interviewed&quot;:null,&quot;exclusive&quot;:false,&quot;isExclusiveContent&quot;:false,&quot;breakingNews&quot;:false,&quot;scoop&quot;:false,&quot;live&quot;:false,&quot;readingTime&quot;:null,&quot;image&quot;:{&quot;id&quot;:0,&quot;sources&quot;:[{&quot;src&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/15b321aa-7c96-4673-827a-144d7cec74d5_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;widthRatio&quot;:16,&quot;heightRatio&quot;:9,&quot;srcset&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/15b321aa-7c96-4673-827a-144d7cec74d5_16-9-aspect-ratio_1600w_0.jpg 1600w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/15b321aa-7c96-4673-827a-144d7cec74d5_16-9-aspect-ratio_1200w_0.jpg 1200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/15b321aa-7c96-4673-827a-144d7cec74d5_16-9-aspect-ratio_978w_0.jpg 978w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/15b321aa-7c96-4673-827a-144d7cec74d5_16-9-aspect-ratio_900w_0.jpg 900w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/15b321aa-7c96-4673-827a-144d7cec74d5_16-9-aspect-ratio_800w_0.jpg 800w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/15b321aa-7c96-4673-827a-144d7cec74d5_16-9-aspect-ratio_775w_0.jpg 775w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/15b321aa-7c96-4673-827a-144d7cec74d5_16-9-aspect-ratio_574w_0.jpg 574w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/15b321aa-7c96-4673-827a-144d7cec74d5_16-9-aspect-ratio_560w_0.jpg 560w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/15b321aa-7c96-4673-827a-144d7cec74d5_16-9-aspect-ratio_512w_0.jpg 512w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/15b321aa-7c96-4673-827a-144d7cec74d5_16-9-aspect-ratio_400w_0.jpg 400w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/15b321aa-7c96-4673-827a-144d7cec74d5_16-9-aspect-ratio_272w_0.jpg 272w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/15b321aa-7c96-4673-827a-144d7cec74d5_16-9-aspect-ratio_200w_0.jpg 200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/15b321aa-7c96-4673-827a-144d7cec74d5_16-9-aspect-ratio_192w_0.jpg 192w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/15b321aa-7c96-4673-827a-144d7cec74d5_16-9-aspect-ratio_167w_0.jpg 167w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/15b321aa-7c96-4673-827a-144d7cec74d5_16-9-aspect-ratio_158w_0.jpg 158w&quot;,&quot;svgPlaceholder&quot;:&quot;data:image\/svg+xml,%3Csvg xmlns=\&quot;http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\&quot; viewBox=\&quot;0 0 16 9\&quot;%3E%3C\/svg%3E&quot;,&quot;placeholder&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/15b321aa-7c96-4673-827a-144d7cec74d5_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg&quot;,&quot;type&quot;:&quot;imageSourceBcubeClipper&quot;,&quot;extension&quot;:&quot;jpg&quot;,&quot;sizesUrls&quot;:[]}],&quot;alt&quot;:&quot;Detall de les portes de Jaume Plensa al Liceu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Detall de les portes de Jaume Plensa al Liceu&quot;,&quot;sourcesByAspectRatio&quot;:[],&quot;signature&quot;:&quot;cristina calderer&quot;},&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2022\/1110\/20\/josep-burgaya-07fa579.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:19268,&quot;filename&quot;:&quot;Josep Burgaya&quot;},&quot;position&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Gestionar i\/o transformar&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/gestionar-transformar_129_5167465.html&quot;,&quot;columns&quot;:null,&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:null,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:null,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Josep Burgaya&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;josep-burgaya&quot;,&quot;id&quot;:1054572,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/josep-burgaya\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;signatureAuthorName&quot;:&quot;&quot;,&quot;hideSignature&quot;:false,&quot;complementSignature&quot;:null,&quot;multimediaCard&quot;:null,&quot;authorPosition&quot;:null,&quot;rssDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;rssLatestDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;forceMobileImage&quot;:false,&quot;ancestorCategory&quot;:null,&quot;subscriptionsUrl&quot;:null,&quot;dateGiftCreated&quot;:null,&quot;numberOfTimesGiftGiven&quot;:null,&quot;missingTranslatedVersion&quot;:null},{&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;mediaInfo&quot;:null,&quot;id&quot;:5170667,&quot;title&quot;:&quot;Crist\u00f2fol Colom i el joc de les cadires&quot;,&quot;externalType&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;opinion&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/tv\/cristofol-colom-joc-cadires_129_5170667.html&quot;,&quot;shareUrl&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Crist\u00f2fol Colom i el joc de les cadires&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Crist\u00f2fol Colom i el joc de les cadires&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/tv\/cristofol-colom-joc-cadires_129_5170667.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;publishedDate&quot;:&quot;2024-10-14T15:53:07+00:00&quot;,&quot;modificationDate&quot;:&quot;2024-10-14T16:44:36+00:00&quot;,&quot;category&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;section&quot;,&quot;name&quot;:&quot;TV&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;tv&quot;,&quot;id&quot;:1049301,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/tv\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:[],&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;numComments&quot;:6,&quot;kicker&quot;:&quot;&quot;,&quot;subtitle&quot;:&quot;&quot;,&quot;columnName&quot;:&quot;Cr\u00edtica TV&quot;,&quot;column&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;column&quot;,&quot;description&quot;:null,&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2021\/0105\/07\/monica-planas-callol-19f7bc1.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:64111,&quot;filename&quot;:&quot;M\u00f2nica Planas Callol&quot;},&quot;position&quot;:&quot;Periodista i cr\u00edtica de televisi\u00f3&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Fa un grapat d&#039;anys que es dedica a explicar qu\u00e8 passa al m\u00f3n. Des del 2007 s&#039;ha especialitzat a analitzar com la televisi\u00f3 pret\u00e9n construir i comunicar-nos la realitat. Escriu articles a l&#039;ARA i a &#039;Mundo Deportivo&#039; i t\u00e9 una llarga traject\u00f2ria treballant i col\u00b7laborant amb mitjans com RAC1, Catalunya R\u00e0dio, TV3 i 8TV. Ha escrit el llibre &#039;El pet\u00f3 del capit\u00e0 Kirk&#039;, un recull d&#039;hist\u00f2ries sobre la televisi\u00f3. \u00c9s professora de periodisme a la Universitat Pompeu Fabra i durant deu anys tamb\u00e9 ho va ser a la Facultat de Comunicaci\u00f3 Blanquerna.&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Crist\u00f2fol Colom i el joc de les cadires&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/tv\/cristofol-colom-joc-cadires_129_5170667.html&quot;,&quot;columns&quot;:[{&quot;text&quot;:&quot;Cr\u00edtica TV&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Cr\u00edtica TV&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/critica-tv\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null},{&quot;text&quot;:&quot;Hist\u00f2ries de la tele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hist\u00f2ries de la tele&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/histories-de-la-tele\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null},{&quot;text&quot;:&quot;Knock Out&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Knock Out&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/knock-out\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null}],&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:&quot;https:\/\/twitter.com\/monicaplanas&quot;,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.instagram.com\/monicaplanas\/&quot;,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;https:\/\/ca.wikipedia.org\/wiki\/M%C3%B2nica_Planas_i_Callol&quot;,&quot;name&quot;:&quot;M\u00f2nica Planas Callol&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;monica-planas-callol&quot;,&quot;id&quot;:110208,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/monica_planas\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;name&quot;:&quot;Cr\u00edtica TV&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;critica-tv&quot;,&quot;id&quot;:1020711,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/critica-tv\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;interviewed&quot;:null,&quot;exclusive&quot;:false,&quot;isExclusiveContent&quot;:true,&quot;breakingNews&quot;:false,&quot;scoop&quot;:false,&quot;live&quot;:false,&quot;readingTime&quot;:null,&quot;image&quot;:{&quot;id&quot;:0,&quot;sources&quot;:[{&quot;src&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/dbf414c7-2f86-4ddb-bac6-63d30391ef73_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;widthRatio&quot;:16,&quot;heightRatio&quot;:9,&quot;srcset&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/dbf414c7-2f86-4ddb-bac6-63d30391ef73_16-9-aspect-ratio_1600w_0.jpg 1600w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/dbf414c7-2f86-4ddb-bac6-63d30391ef73_16-9-aspect-ratio_1200w_0.jpg 1200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/dbf414c7-2f86-4ddb-bac6-63d30391ef73_16-9-aspect-ratio_978w_0.jpg 978w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/dbf414c7-2f86-4ddb-bac6-63d30391ef73_16-9-aspect-ratio_900w_0.jpg 900w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/dbf414c7-2f86-4ddb-bac6-63d30391ef73_16-9-aspect-ratio_800w_0.jpg 800w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/dbf414c7-2f86-4ddb-bac6-63d30391ef73_16-9-aspect-ratio_775w_0.jpg 775w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/dbf414c7-2f86-4ddb-bac6-63d30391ef73_16-9-aspect-ratio_574w_0.jpg 574w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/dbf414c7-2f86-4ddb-bac6-63d30391ef73_16-9-aspect-ratio_560w_0.jpg 560w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/dbf414c7-2f86-4ddb-bac6-63d30391ef73_16-9-aspect-ratio_512w_0.jpg 512w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/dbf414c7-2f86-4ddb-bac6-63d30391ef73_16-9-aspect-ratio_400w_0.jpg 400w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/dbf414c7-2f86-4ddb-bac6-63d30391ef73_16-9-aspect-ratio_272w_0.jpg 272w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/dbf414c7-2f86-4ddb-bac6-63d30391ef73_16-9-aspect-ratio_200w_0.jpg 200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/dbf414c7-2f86-4ddb-bac6-63d30391ef73_16-9-aspect-ratio_192w_0.jpg 192w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/dbf414c7-2f86-4ddb-bac6-63d30391ef73_16-9-aspect-ratio_167w_0.jpg 167w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/dbf414c7-2f86-4ddb-bac6-63d30391ef73_16-9-aspect-ratio_158w_0.jpg 158w&quot;,&quot;svgPlaceholder&quot;:&quot;data:image\/svg+xml,%3Csvg xmlns=\&quot;http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\&quot; viewBox=\&quot;0 0 16 9\&quot;%3E%3C\/svg%3E&quot;,&quot;placeholder&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/dbf414c7-2f86-4ddb-bac6-63d30391ef73_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg&quot;,&quot;type&quot;:&quot;imageSourceBcubeClipper&quot;,&quot;extension&quot;:&quot;jpg&quot;,&quot;sizesUrls&quot;:[]}],&quot;alt&quot;:&quot;Escena del documental &#039;Col\u00f3n ADN. Su verdadero origen&#039;.&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Escena del documental &#039;Col\u00f3n ADN. Su verdadero origen&#039;.&quot;,&quot;sourcesByAspectRatio&quot;:[],&quot;signature&quot;:&quot;RTVE&quot;},&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2021\/0105\/07\/monica-planas-callol-19f7bc1.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:64111,&quot;filename&quot;:&quot;M\u00f2nica Planas Callol&quot;},&quot;position&quot;:&quot;Periodista i cr\u00edtica de televisi\u00f3&quot;,&quot;description&quot;:&quot;Fa un grapat d&#039;anys que es dedica a explicar qu\u00e8 passa al m\u00f3n. Des del 2007 s&#039;ha especialitzat a analitzar com la televisi\u00f3 pret\u00e9n construir i comunicar-nos la realitat. Escriu articles a l&#039;ARA i a &#039;Mundo Deportivo&#039; i t\u00e9 una llarga traject\u00f2ria treballant i col\u00b7laborant amb mitjans com RAC1, Catalunya R\u00e0dio, TV3 i 8TV. Ha escrit el llibre &#039;El pet\u00f3 del capit\u00e0 Kirk&#039;, un recull d&#039;hist\u00f2ries sobre la televisi\u00f3. \u00c9s professora de periodisme a la Universitat Pompeu Fabra i durant deu anys tamb\u00e9 ho va ser a la Facultat de Comunicaci\u00f3 Blanquerna.&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Crist\u00f2fol Colom i el joc de les cadires&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/tv\/cristofol-colom-joc-cadires_129_5170667.html&quot;,&quot;columns&quot;:[{&quot;text&quot;:&quot;Cr\u00edtica TV&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Cr\u00edtica TV&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/critica-tv\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null},{&quot;text&quot;:&quot;Hist\u00f2ries de la tele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hist\u00f2ries de la tele&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/histories-de-la-tele\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null},{&quot;text&quot;:&quot;Knock Out&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Knock Out&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/knock-out\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null}],&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:&quot;https:\/\/twitter.com\/monicaplanas&quot;,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.instagram.com\/monicaplanas\/&quot;,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;https:\/\/ca.wikipedia.org\/wiki\/M%C3%B2nica_Planas_i_Callol&quot;,&quot;name&quot;:&quot;M\u00f2nica Planas Callol&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;monica-planas-callol&quot;,&quot;id&quot;:110208,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/monica_planas\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;signatureAuthorName&quot;:&quot;&quot;,&quot;hideSignature&quot;:false,&quot;complementSignature&quot;:null,&quot;multimediaCard&quot;:null,&quot;authorPosition&quot;:null,&quot;rssDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;rssLatestDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;forceMobileImage&quot;:false,&quot;ancestorCategory&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;section&quot;,&quot;name&quot;:&quot;M\u00e8dia&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;media&quot;,&quot;id&quot;:100900,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:[{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;S\u00e8ries&quot;,&quot;title&quot;:&quot;S\u00e8ries&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/series\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Entrevistes&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Entrevistes&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/entrevistes\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;TV&quot;,&quot;title&quot;:&quot;TV&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/tv\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;R\u00e0dio i Podcasts&quot;,&quot;title&quot;:&quot;R\u00e0dio i Podcasts&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/radio-podcasts\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Com\u00e8dia&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Com\u00e8dia&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/comedia\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Xarxes Socials&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Xarxes Socials&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/media\/xarxes-socials\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]},{&quot;link&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Eurovisi\u00f3 2024&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Eurovisi\u00f3 2024&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/tema\/festival-eurovisio\/&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;children&quot;:[]}],&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;subscriptionsUrl&quot;:null,&quot;dateGiftCreated&quot;:null,&quot;numberOfTimesGiftGiven&quot;:null,&quot;missingTranslatedVersion&quot;:null},{&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;mediaInfo&quot;:null,&quot;id&quot;:5170223,&quot;title&quot;:&quot;Esclata la guerra del fang&quot;,&quot;externalType&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;opinion&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/esclata-guerra-fang_129_5170223.html&quot;,&quot;shareUrl&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Esclata la guerra del fang&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Esclata la guerra del fang&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/esclata-guerra-fang_129_5170223.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;publishedDate&quot;:&quot;2024-10-14T11:05:38+00:00&quot;,&quot;modificationDate&quot;:&quot;2024-10-14T15:00:11+00:00&quot;,&quot;category&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;section&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Opini\u00f3&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;opinio&quot;,&quot;id&quot;:100200,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:[],&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;numComments&quot;:5,&quot;kicker&quot;:&quot;&quot;,&quot;subtitle&quot;:&quot;&quot;,&quot;columnName&quot;:&quot;Visca el sistema&quot;,&quot;column&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;column&quot;,&quot;description&quot;:null,&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2021\/0105\/07\/sebastia-alzamora-33502d4.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:58357,&quot;filename&quot;:&quot;Sebasti\u00e0 Alzamora&quot;},&quot;position&quot;:&quot;Escriptor&quot;,&quot;description&quot;:&quot;No s\u00f3c periodista, sin\u00f3 un d&#039;aquests escriptors a qui els periodistes tenen l&#039;amabilitat de cedir-nos un espai perqu\u00e8 diguem la nostra en forma de columnes d&#039;opini\u00f3. La meva es titula \&quot;Visca el sistema\&quot;, perqu\u00e8 sincerament no se m&#039;acudeix qu\u00e8 m\u00e9s dir davant del panorama que ens ofereix l&#039;actualitat di\u00e0ria, i \u00e9s vertaderament un goig i un privilegi que el diari la vulgui publicar i vosaltres la vulgueu llegir.&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Esclata la guerra del fang&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/esclata-guerra-fang_129_5170223.html&quot;,&quot;columns&quot;:[{&quot;text&quot;:&quot;Visca el sistema&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Visca el sistema&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/visca-el-sistema\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null}],&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:&quot;https:\/\/twitter.com\/sebastialzamora&quot;,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:null,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;https:\/\/ca.wikipedia.org\/wiki\/Sebasti%C3%A0_Alzamora_i_Mart%C3%ADn&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Sebasti\u00e0 Alzamora&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;sebastia-alzamora&quot;,&quot;id&quot;:110169,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/sebastia_alzamora\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;name&quot;:&quot;Visca el sistema&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;visca-el-sistema&quot;,&quot;id&quot;:1051330,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/visca-el-sistema\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;interviewed&quot;:null,&quot;exclusive&quot;:false,&quot;isExclusiveContent&quot;:true,&quot;breakingNews&quot;:false,&quot;scoop&quot;:false,&quot;live&quot;:false,&quot;readingTime&quot;:null,&quot;image&quot;:{&quot;id&quot;:0,&quot;sources&quot;:[{&quot;src&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/3f420b08-d1bd-4bee-8fea-71d9b7a68110_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;widthRatio&quot;:16,&quot;heightRatio&quot;:9,&quot;srcset&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/3f420b08-d1bd-4bee-8fea-71d9b7a68110_16-9-aspect-ratio_1600w_0.jpg 1600w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/3f420b08-d1bd-4bee-8fea-71d9b7a68110_16-9-aspect-ratio_1200w_0.jpg 1200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/3f420b08-d1bd-4bee-8fea-71d9b7a68110_16-9-aspect-ratio_978w_0.jpg 978w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/3f420b08-d1bd-4bee-8fea-71d9b7a68110_16-9-aspect-ratio_900w_0.jpg 900w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/3f420b08-d1bd-4bee-8fea-71d9b7a68110_16-9-aspect-ratio_800w_0.jpg 800w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/3f420b08-d1bd-4bee-8fea-71d9b7a68110_16-9-aspect-ratio_775w_0.jpg 775w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/3f420b08-d1bd-4bee-8fea-71d9b7a68110_16-9-aspect-ratio_574w_0.jpg 574w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/3f420b08-d1bd-4bee-8fea-71d9b7a68110_16-9-aspect-ratio_560w_0.jpg 560w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/3f420b08-d1bd-4bee-8fea-71d9b7a68110_16-9-aspect-ratio_512w_0.jpg 512w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/3f420b08-d1bd-4bee-8fea-71d9b7a68110_16-9-aspect-ratio_400w_0.jpg 400w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/3f420b08-d1bd-4bee-8fea-71d9b7a68110_16-9-aspect-ratio_272w_0.jpg 272w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/3f420b08-d1bd-4bee-8fea-71d9b7a68110_16-9-aspect-ratio_200w_0.jpg 200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/3f420b08-d1bd-4bee-8fea-71d9b7a68110_16-9-aspect-ratio_192w_0.jpg 192w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/3f420b08-d1bd-4bee-8fea-71d9b7a68110_16-9-aspect-ratio_167w_0.jpg 167w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/3f420b08-d1bd-4bee-8fea-71d9b7a68110_16-9-aspect-ratio_158w_0.jpg 158w&quot;,&quot;svgPlaceholder&quot;:&quot;data:image\/svg+xml,%3Csvg xmlns=\&quot;http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\&quot; viewBox=\&quot;0 0 16 9\&quot;%3E%3C\/svg%3E&quot;,&quot;placeholder&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/3f420b08-d1bd-4bee-8fea-71d9b7a68110_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg&quot;,&quot;type&quot;:&quot;imageSourceBcubeClipper&quot;,&quot;extension&quot;:&quot;jpg&quot;,&quot;sizesUrls&quot;:[]}],&quot;alt&quot;:&quot;L\u2019exministre de Transports Jos\u00e9 Luis \u00c1balos en una imatge recent despr\u00e9s de quedar apartat del grup parlamentari socialista.&quot;,&quot;title&quot;:&quot;L\u2019exministre de Transports Jos\u00e9 Luis \u00c1balos en una imatge recent despr\u00e9s de quedar apartat del grup parlamentari socialista.&quot;,&quot;sourcesByAspectRatio&quot;:[],&quot;signature&quot;:&quot;EDUARDO PARRA \/ EUROPA PRESS&quot;},&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2021\/0105\/07\/sebastia-alzamora-33502d4.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:58357,&quot;filename&quot;:&quot;Sebasti\u00e0 Alzamora&quot;},&quot;position&quot;:&quot;Escriptor&quot;,&quot;description&quot;:&quot;No s\u00f3c periodista, sin\u00f3 un d&#039;aquests escriptors a qui els periodistes tenen l&#039;amabilitat de cedir-nos un espai perqu\u00e8 diguem la nostra en forma de columnes d&#039;opini\u00f3. La meva es titula \&quot;Visca el sistema\&quot;, perqu\u00e8 sincerament no se m&#039;acudeix qu\u00e8 m\u00e9s dir davant del panorama que ens ofereix l&#039;actualitat di\u00e0ria, i \u00e9s vertaderament un goig i un privilegi que el diari la vulgui publicar i vosaltres la vulgueu llegir.&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Esclata la guerra del fang&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/esclata-guerra-fang_129_5170223.html&quot;,&quot;columns&quot;:[{&quot;text&quot;:&quot;Visca el sistema&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Visca el sistema&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/visca-el-sistema\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null}],&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:&quot;https:\/\/twitter.com\/sebastialzamora&quot;,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:null,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;https:\/\/ca.wikipedia.org\/wiki\/Sebasti%C3%A0_Alzamora_i_Mart%C3%ADn&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Sebasti\u00e0 Alzamora&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;sebastia-alzamora&quot;,&quot;id&quot;:110169,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/sebastia_alzamora\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;signatureAuthorName&quot;:&quot;&quot;,&quot;hideSignature&quot;:false,&quot;complementSignature&quot;:null,&quot;multimediaCard&quot;:null,&quot;authorPosition&quot;:null,&quot;rssDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;rssLatestDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;forceMobileImage&quot;:false,&quot;ancestorCategory&quot;:null,&quot;subscriptionsUrl&quot;:null,&quot;dateGiftCreated&quot;:null,&quot;numberOfTimesGiftGiven&quot;:null,&quot;missingTranslatedVersion&quot;:null},{&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;mediaInfo&quot;:null,&quot;id&quot;:5169386,&quot;title&quot;:&quot;Per qu\u00e8 costa 16 euros esmorzar a l&#039;aeroport?&quot;,&quot;externalType&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;opinion&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/empreses.ara.cat\/opinio\/costa-16-euros-esmorzar-l-aeroport_129_5169386.html&quot;,&quot;shareUrl&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Per qu\u00e8 costa 16 euros esmorzar a l&#039;aeroport?&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Per qu\u00e8 costa 16 euros esmorzar a l&#039;aeroport?&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/empreses.ara.cat\/opinio\/costa-16-euros-esmorzar-l-aeroport_129_5169386.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;publishedDate&quot;:&quot;2024-10-14T05:00:35+00:00&quot;,&quot;modificationDate&quot;:&quot;2024-10-14T05:00:35+00:00&quot;,&quot;category&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;section&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Opini\u00f3&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;opinio&quot;,&quot;id&quot;:219689,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/empreses.ara.cat\/opinio\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:[],&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;numComments&quot;:11,&quot;kicker&quot;:&quot;La butxaca&quot;,&quot;subtitle&quot;:&quot;&quot;,&quot;columnName&quot;:&quot;&quot;,&quot;column&quot;:null,&quot;interviewed&quot;:null,&quot;exclusive&quot;:false,&quot;isExclusiveContent&quot;:false,&quot;breakingNews&quot;:false,&quot;scoop&quot;:false,&quot;live&quot;:false,&quot;readingTime&quot;:null,&quot;image&quot;:{&quot;id&quot;:0,&quot;sources&quot;:[{&quot;src&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9ed6d288-afe7-487b-b3d2-6e04144f360f_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;widthRatio&quot;:16,&quot;heightRatio&quot;:9,&quot;srcset&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9ed6d288-afe7-487b-b3d2-6e04144f360f_16-9-aspect-ratio_1600w_0.jpg 1600w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9ed6d288-afe7-487b-b3d2-6e04144f360f_16-9-aspect-ratio_1200w_0.jpg 1200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9ed6d288-afe7-487b-b3d2-6e04144f360f_16-9-aspect-ratio_978w_0.jpg 978w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9ed6d288-afe7-487b-b3d2-6e04144f360f_16-9-aspect-ratio_900w_0.jpg 900w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9ed6d288-afe7-487b-b3d2-6e04144f360f_16-9-aspect-ratio_800w_0.jpg 800w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9ed6d288-afe7-487b-b3d2-6e04144f360f_16-9-aspect-ratio_775w_0.jpg 775w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9ed6d288-afe7-487b-b3d2-6e04144f360f_16-9-aspect-ratio_574w_0.jpg 574w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9ed6d288-afe7-487b-b3d2-6e04144f360f_16-9-aspect-ratio_560w_0.jpg 560w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9ed6d288-afe7-487b-b3d2-6e04144f360f_16-9-aspect-ratio_512w_0.jpg 512w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9ed6d288-afe7-487b-b3d2-6e04144f360f_16-9-aspect-ratio_400w_0.jpg 400w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9ed6d288-afe7-487b-b3d2-6e04144f360f_16-9-aspect-ratio_272w_0.jpg 272w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9ed6d288-afe7-487b-b3d2-6e04144f360f_16-9-aspect-ratio_200w_0.jpg 200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9ed6d288-afe7-487b-b3d2-6e04144f360f_16-9-aspect-ratio_192w_0.jpg 192w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9ed6d288-afe7-487b-b3d2-6e04144f360f_16-9-aspect-ratio_167w_0.jpg 167w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9ed6d288-afe7-487b-b3d2-6e04144f360f_16-9-aspect-ratio_158w_0.jpg 158w&quot;,&quot;svgPlaceholder&quot;:&quot;data:image\/svg+xml,%3Csvg xmlns=\&quot;http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\&quot; viewBox=\&quot;0 0 16 9\&quot;%3E%3C\/svg%3E&quot;,&quot;placeholder&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/9ed6d288-afe7-487b-b3d2-6e04144f360f_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg&quot;,&quot;type&quot;:&quot;imageSourceBcubeClipper&quot;,&quot;extension&quot;:&quot;jpg&quot;,&quot;sizesUrls&quot;:[]}],&quot;alt&quot;:&quot;Moviment de passatgers a la terminal T1 de l\u2019aeroport del Prat, aquest 1 d\u2019agost.&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moviment de passatgers a la terminal T1 de l\u2019aeroport del Prat, aquest 1 d\u2019agost.&quot;,&quot;sourcesByAspectRatio&quot;:[],&quot;signature&quot;:&quot;PERE VIRGILI&quot;},&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2023\/0404\/16\/andrei-boar-7503eda.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:59931,&quot;filename&quot;:&quot;Andrei Boar&quot;},&quot;position&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Per qu\u00e8 costa 16 euros esmorzar a l&#039;aeroport?&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/empreses.ara.cat\/opinio\/costa-16-euros-esmorzar-l-aeroport_129_5169386.html&quot;,&quot;columns&quot;:null,&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:null,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:null,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Andrei Boar&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;andrei-boar&quot;,&quot;id&quot;:1058768,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/andrei-boar\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;signatureAuthorName&quot;:&quot;&quot;,&quot;hideSignature&quot;:false,&quot;complementSignature&quot;:null,&quot;multimediaCard&quot;:null,&quot;authorPosition&quot;:null,&quot;rssDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;rssLatestDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;forceMobileImage&quot;:false,&quot;ancestorCategory&quot;:null,&quot;subscriptionsUrl&quot;:null,&quot;dateGiftCreated&quot;:null,&quot;numberOfTimesGiftGiven&quot;:null,&quot;missingTranslatedVersion&quot;:null},{&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;mediaInfo&quot;:null,&quot;id&quot;:5165385,&quot;title&quot;:&quot;Judicis sumaris (i esbiaixats) a la literatura catalana&quot;,&quot;externalType&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;opinion&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/llegim.ara.cat\/opinio\/judicis-sumaris-esbiaixats-literatura-catalana_129_5165385.html&quot;,&quot;shareUrl&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Judicis sumaris (i esbiaixats) a la literatura catalana&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Judicis sumaris (i esbiaixats) a la literatura catalana&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/llegim.ara.cat\/opinio\/judicis-sumaris-esbiaixats-literatura-catalana_129_5165385.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;publishedDate&quot;:&quot;2024-10-14T05:00:35+00:00&quot;,&quot;modificationDate&quot;:&quot;2024-10-14T06:21:08+00:00&quot;,&quot;category&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;section&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Opini\u00f3&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;opinio&quot;,&quot;id&quot;:245863,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/llegim.ara.cat\/opinio\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:[],&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;numComments&quot;:7,&quot;kicker&quot;:&quot;Debat literari&quot;,&quot;subtitle&quot;:&quot;&quot;,&quot;columnName&quot;:&quot;&quot;,&quot;column&quot;:null,&quot;interviewed&quot;:null,&quot;exclusive&quot;:false,&quot;isExclusiveContent&quot;:false,&quot;breakingNews&quot;:false,&quot;scoop&quot;:false,&quot;live&quot;:false,&quot;readingTime&quot;:null,&quot;image&quot;:{&quot;id&quot;:0,&quot;sources&quot;:[{&quot;src&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_16-9-aspect-ratio_default_0_x1664y2208.jpg&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;widthRatio&quot;:16,&quot;heightRatio&quot;:9,&quot;srcset&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_16-9-aspect-ratio_1600w_0_x1664y2208.jpg 1600w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_16-9-aspect-ratio_1200w_0_x1664y2208.jpg 1200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_16-9-aspect-ratio_978w_0_x1664y2208.jpg 978w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_16-9-aspect-ratio_900w_0_x1664y2208.jpg 900w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_16-9-aspect-ratio_800w_0_x1664y2208.jpg 800w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_16-9-aspect-ratio_775w_0_x1664y2208.jpg 775w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_16-9-aspect-ratio_574w_0_x1664y2208.jpg 574w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_16-9-aspect-ratio_560w_0_x1664y2208.jpg 560w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_16-9-aspect-ratio_512w_0_x1664y2208.jpg 512w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_16-9-aspect-ratio_400w_0_x1664y2208.jpg 400w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_16-9-aspect-ratio_272w_0_x1664y2208.jpg 272w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_16-9-aspect-ratio_200w_0_x1664y2208.jpg 200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_16-9-aspect-ratio_192w_0_x1664y2208.jpg 192w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_16-9-aspect-ratio_167w_0_x1664y2208.jpg 167w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_16-9-aspect-ratio_158w_0_x1664y2208.jpg 158w&quot;,&quot;svgPlaceholder&quot;:&quot;data:image\/svg+xml,%3Csvg xmlns=\&quot;http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\&quot; viewBox=\&quot;0 0 16 9\&quot;%3E%3C\/svg%3E&quot;,&quot;placeholder&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_16-9-aspect-ratio_default_0_x1664y2208.jpg&quot;,&quot;type&quot;:&quot;imageSourceBcubeClipper&quot;,&quot;extension&quot;:&quot;jpg&quot;,&quot;sizesUrls&quot;:[]}],&quot;alt&quot;:&quot;Llibres a la llibreria la Central del Raval, a Barcelona.&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Llibres a la llibreria la Central del Raval, a Barcelona.&quot;,&quot;sourcesByAspectRatio&quot;:[{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;16-9&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_16-9-aspect-ratio_default_0_x1664y2208&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;4-3&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_4-3-aspect-ratio_default_0_x1664y2208&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;1-1&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_1-1-aspect-ratio_default_0_x1664y2208&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;9-16&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_9-16-aspect-ratio_default_0_x1664y2208&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;978-376&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_978-376-aspect-ratio_default_0_x1664y2208&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;775-376&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_775-376-aspect-ratio_default_0_x1664y2208&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;775-352&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_775-352-aspect-ratio_default_0_x1664y2208&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;775-296&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_775-296-aspect-ratio_default_0_x1664y2208&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;3-2&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_3-2-aspect-ratio_default_0_x1664y2208&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;574-272&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_574-272-aspect-ratio_default_0_x1664y2208&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;272-400&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_272-400-aspect-ratio_default_0_x1664y2208&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;574-245&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_574-245-aspect-ratio_default_0_x1664y2208&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;272-346&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;8dbc2c7c-1117-4c8f-97e3-80d3a23ea7d5_272-346-aspect-ratio_default_0_x1664y2208&quot;}],&quot;signature&quot;:&quot;Pere Virgili&quot;},&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2022\/1006\/15\/pere-antoni-pons-a27cc3b.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:31370,&quot;filename&quot;:&quot;Pere Antoni Pons&quot;},&quot;position&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Judicis sumaris (i esbiaixats) a la literatura catalana&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/llegim.ara.cat\/opinio\/judicis-sumaris-esbiaixats-literatura-catalana_129_5165385.html&quot;,&quot;columns&quot;:null,&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:null,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:null,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Pere Antoni Pons&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;pere-antoni-pons&quot;,&quot;id&quot;:1053500,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/pere-antoni-pons\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;signatureAuthorName&quot;:&quot;&quot;,&quot;hideSignature&quot;:false,&quot;complementSignature&quot;:null,&quot;multimediaCard&quot;:null,&quot;authorPosition&quot;:null,&quot;rssDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;rssLatestDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;forceMobileImage&quot;:false,&quot;ancestorCategory&quot;:null,&quot;subscriptionsUrl&quot;:null,&quot;dateGiftCreated&quot;:null,&quot;numberOfTimesGiftGiven&quot;:null,&quot;missingTranslatedVersion&quot;:null},{&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;mediaInfo&quot;:null,&quot;id&quot;:5167684,&quot;title&quot;:&quot;Atacar obres d&#039;art (en nom de la causa)&quot;,&quot;externalType&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;opinion&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/atacar-obres-art-nom-causa_129_5167684.html&quot;,&quot;shareUrl&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Atacar obres d&#039;art (en nom de la causa)&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Atacar obres d&#039;art (en nom de la causa)&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/atacar-obres-art-nom-causa_129_5167684.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;publishedDate&quot;:&quot;2024-10-13T19:00:08+00:00&quot;,&quot;modificationDate&quot;:&quot;2024-10-13T19:00:08+00:00&quot;,&quot;category&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;section&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Opini\u00f3&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;opinio&quot;,&quot;id&quot;:100200,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:[],&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;numComments&quot;:5,&quot;kicker&quot;:&quot;&quot;,&quot;subtitle&quot;:&quot;&quot;,&quot;columnName&quot;:&quot;Visca el sistema&quot;,&quot;column&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;column&quot;,&quot;description&quot;:null,&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2021\/0105\/07\/sebastia-alzamora-33502d4.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:58357,&quot;filename&quot;:&quot;Sebasti\u00e0 Alzamora&quot;},&quot;position&quot;:&quot;Escriptor&quot;,&quot;description&quot;:&quot;No s\u00f3c periodista, sin\u00f3 un d&#039;aquests escriptors a qui els periodistes tenen l&#039;amabilitat de cedir-nos un espai perqu\u00e8 diguem la nostra en forma de columnes d&#039;opini\u00f3. La meva es titula \&quot;Visca el sistema\&quot;, perqu\u00e8 sincerament no se m&#039;acudeix qu\u00e8 m\u00e9s dir davant del panorama que ens ofereix l&#039;actualitat di\u00e0ria, i \u00e9s vertaderament un goig i un privilegi que el diari la vulgui publicar i vosaltres la vulgueu llegir.&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Esclata la guerra del fang&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/esclata-guerra-fang_129_5170223.html&quot;,&quot;columns&quot;:[{&quot;text&quot;:&quot;Visca el sistema&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Visca el sistema&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/visca-el-sistema\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null}],&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:&quot;https:\/\/twitter.com\/sebastialzamora&quot;,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:null,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;https:\/\/ca.wikipedia.org\/wiki\/Sebasti%C3%A0_Alzamora_i_Mart%C3%ADn&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Sebasti\u00e0 Alzamora&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;sebastia-alzamora&quot;,&quot;id&quot;:110169,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/sebastia_alzamora\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;name&quot;:&quot;Visca el sistema&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;visca-el-sistema&quot;,&quot;id&quot;:1051330,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/visca-el-sistema\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;interviewed&quot;:null,&quot;exclusive&quot;:false,&quot;isExclusiveContent&quot;:true,&quot;breakingNews&quot;:false,&quot;scoop&quot;:false,&quot;live&quot;:false,&quot;readingTime&quot;:null,&quot;image&quot;:{&quot;id&quot;:0,&quot;sources&quot;:[{&quot;src&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_16-9-aspect-ratio_default_0_x861y539.png&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;widthRatio&quot;:16,&quot;heightRatio&quot;:9,&quot;srcset&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_16-9-aspect-ratio_1600w_0_x861y539.png 1600w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_16-9-aspect-ratio_1200w_0_x861y539.png 1200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_16-9-aspect-ratio_978w_0_x861y539.png 978w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_16-9-aspect-ratio_900w_0_x861y539.png 900w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_16-9-aspect-ratio_800w_0_x861y539.png 800w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_16-9-aspect-ratio_775w_0_x861y539.png 775w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_16-9-aspect-ratio_574w_0_x861y539.png 574w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_16-9-aspect-ratio_560w_0_x861y539.png 560w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_16-9-aspect-ratio_512w_0_x861y539.png 512w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_16-9-aspect-ratio_400w_0_x861y539.png 400w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_16-9-aspect-ratio_272w_0_x861y539.png 272w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_16-9-aspect-ratio_200w_0_x861y539.png 200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_16-9-aspect-ratio_192w_0_x861y539.png 192w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_16-9-aspect-ratio_167w_0_x861y539.png 167w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_16-9-aspect-ratio_158w_0_x861y539.png 158w&quot;,&quot;svgPlaceholder&quot;:&quot;data:image\/svg+xml,%3Csvg xmlns=\&quot;http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\&quot; viewBox=\&quot;0 0 16 9\&quot;%3E%3C\/svg%3E&quot;,&quot;placeholder&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_16-9-aspect-ratio_default_0_x861y539.png&quot;,&quot;type&quot;:&quot;imageSourceBcubeClipper&quot;,&quot;extension&quot;:&quot;png&quot;,&quot;sizesUrls&quot;:[]}],&quot;alt&quot;:&quot;Membres de Youth Demand col\u00b7loquen sobre un quadre de Picasso la fotografia d&#039;una mare palestina i el seu fill.&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Membres de Youth Demand col\u00b7loquen sobre un quadre de Picasso la fotografia d&#039;una mare palestina i el seu fill.&quot;,&quot;sourcesByAspectRatio&quot;:[{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;16-9&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_16-9-aspect-ratio_default_0_x861y539&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;4-3&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_4-3-aspect-ratio_default_0_x861y539&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;1-1&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_1-1-aspect-ratio_default_0_x861y539&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;9-16&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_9-16-aspect-ratio_default_0_x861y539&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;978-376&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_978-376-aspect-ratio_default_0_x861y539&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;775-376&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_775-376-aspect-ratio_default_0_x861y539&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;775-352&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_775-352-aspect-ratio_default_0_x861y539&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;775-296&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_775-296-aspect-ratio_default_0_x861y539&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;3-2&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_3-2-aspect-ratio_default_0_x861y539&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;574-272&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_574-272-aspect-ratio_default_0_x861y539&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;272-400&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_272-400-aspect-ratio_default_0_x861y539&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;574-245&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_574-245-aspect-ratio_default_0_x861y539&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;272-346&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;ee2434e4-953f-4d4f-aa0a-2363a9ed7116_272-346-aspect-ratio_default_0_x861y539&quot;}],&quot;signature&quot;:&quot;ARA&quot;},&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2021\/0105\/07\/sebastia-alzamora-33502d4.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:58357,&quot;filename&quot;:&quot;Sebasti\u00e0 Alzamora&quot;},&quot;position&quot;:&quot;Escriptor&quot;,&quot;description&quot;:&quot;No s\u00f3c periodista, sin\u00f3 un d&#039;aquests escriptors a qui els periodistes tenen l&#039;amabilitat de cedir-nos un espai perqu\u00e8 diguem la nostra en forma de columnes d&#039;opini\u00f3. La meva es titula \&quot;Visca el sistema\&quot;, perqu\u00e8 sincerament no se m&#039;acudeix qu\u00e8 m\u00e9s dir davant del panorama que ens ofereix l&#039;actualitat di\u00e0ria, i \u00e9s vertaderament un goig i un privilegi que el diari la vulgui publicar i vosaltres la vulgueu llegir.&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Esclata la guerra del fang&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/esclata-guerra-fang_129_5170223.html&quot;,&quot;columns&quot;:[{&quot;text&quot;:&quot;Visca el sistema&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Visca el sistema&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/visca-el-sistema\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null}],&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:&quot;https:\/\/twitter.com\/sebastialzamora&quot;,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:null,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;https:\/\/ca.wikipedia.org\/wiki\/Sebasti%C3%A0_Alzamora_i_Mart%C3%ADn&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Sebasti\u00e0 Alzamora&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;sebastia-alzamora&quot;,&quot;id&quot;:110169,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/sebastia_alzamora\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;signatureAuthorName&quot;:&quot;&quot;,&quot;hideSignature&quot;:false,&quot;complementSignature&quot;:null,&quot;multimediaCard&quot;:null,&quot;authorPosition&quot;:null,&quot;rssDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;rssLatestDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;forceMobileImage&quot;:false,&quot;ancestorCategory&quot;:null,&quot;subscriptionsUrl&quot;:null,&quot;dateGiftCreated&quot;:null,&quot;numberOfTimesGiftGiven&quot;:null,&quot;missingTranslatedVersion&quot;:null},{&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;mediaInfo&quot;:null,&quot;id&quot;:5167666,&quot;title&quot;:&quot;La urg\u00e8ncia de preservar els mitjans de proximitat&quot;,&quot;externalType&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;opinion&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/urgencia-preservar-mitjans-proximitat_129_5167666.html&quot;,&quot;shareUrl&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;La urg\u00e8ncia de preservar els mitjans de proximitat&quot;,&quot;title&quot;:&quot;La urg\u00e8ncia de preservar els mitjans de proximitat&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/urgencia-preservar-mitjans-proximitat_129_5167666.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;publishedDate&quot;:&quot;2024-10-13T19:00:08+00:00&quot;,&quot;modificationDate&quot;:&quot;2024-10-13T19:00:08+00:00&quot;,&quot;category&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;section&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Opini\u00f3&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;opinio&quot;,&quot;id&quot;:100200,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:[],&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;numComments&quot;:1,&quot;kicker&quot;:&quot;&quot;,&quot;subtitle&quot;:&quot;&quot;,&quot;columnName&quot;:&quot;&quot;,&quot;column&quot;:null,&quot;interviewed&quot;:null,&quot;exclusive&quot;:false,&quot;isExclusiveContent&quot;:false,&quot;breakingNews&quot;:false,&quot;scoop&quot;:false,&quot;live&quot;:false,&quot;readingTime&quot;:null,&quot;image&quot;:{&quot;id&quot;:0,&quot;sources&quot;:[{&quot;src&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/e3b273aa-7095-4da4-aa16-3a0849b394c0_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;widthRatio&quot;:16,&quot;heightRatio&quot;:9,&quot;srcset&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/e3b273aa-7095-4da4-aa16-3a0849b394c0_16-9-aspect-ratio_1600w_0.jpg 1600w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/e3b273aa-7095-4da4-aa16-3a0849b394c0_16-9-aspect-ratio_1200w_0.jpg 1200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/e3b273aa-7095-4da4-aa16-3a0849b394c0_16-9-aspect-ratio_978w_0.jpg 978w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/e3b273aa-7095-4da4-aa16-3a0849b394c0_16-9-aspect-ratio_900w_0.jpg 900w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/e3b273aa-7095-4da4-aa16-3a0849b394c0_16-9-aspect-ratio_800w_0.jpg 800w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/e3b273aa-7095-4da4-aa16-3a0849b394c0_16-9-aspect-ratio_775w_0.jpg 775w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/e3b273aa-7095-4da4-aa16-3a0849b394c0_16-9-aspect-ratio_574w_0.jpg 574w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/e3b273aa-7095-4da4-aa16-3a0849b394c0_16-9-aspect-ratio_560w_0.jpg 560w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/e3b273aa-7095-4da4-aa16-3a0849b394c0_16-9-aspect-ratio_512w_0.jpg 512w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/e3b273aa-7095-4da4-aa16-3a0849b394c0_16-9-aspect-ratio_400w_0.jpg 400w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/e3b273aa-7095-4da4-aa16-3a0849b394c0_16-9-aspect-ratio_272w_0.jpg 272w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/e3b273aa-7095-4da4-aa16-3a0849b394c0_16-9-aspect-ratio_200w_0.jpg 200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/e3b273aa-7095-4da4-aa16-3a0849b394c0_16-9-aspect-ratio_192w_0.jpg 192w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/e3b273aa-7095-4da4-aa16-3a0849b394c0_16-9-aspect-ratio_167w_0.jpg 167w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/e3b273aa-7095-4da4-aa16-3a0849b394c0_16-9-aspect-ratio_158w_0.jpg 158w&quot;,&quot;svgPlaceholder&quot;:&quot;data:image\/svg+xml,%3Csvg xmlns=\&quot;http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\&quot; viewBox=\&quot;0 0 16 9\&quot;%3E%3C\/svg%3E&quot;,&quot;placeholder&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/e3b273aa-7095-4da4-aa16-3a0849b394c0_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg&quot;,&quot;type&quot;:&quot;imageSourceBcubeClipper&quot;,&quot;extension&quot;:&quot;jpg&quot;,&quot;sizesUrls&quot;:[]}],&quot;alt&quot;:&quot;El &#039;Diari de Sabadell&#039; canvia de mans per evitar el tancament&quot;,&quot;title&quot;:&quot;El &#039;Diari de Sabadell&#039; canvia de mans per evitar el tancament&quot;,&quot;sourcesByAspectRatio&quot;:[],&quot;signature&quot;:&quot;Wikipedia&quot;},&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2024\/1009\/17\/ramon-grau.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:28743,&quot;filename&quot;:&quot;Ramon Grau&quot;},&quot;position&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;La urg\u00e8ncia de preservar els mitjans de proximitat&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/urgencia-preservar-mitjans-proximitat_129_5167666.html&quot;,&quot;columns&quot;:null,&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:null,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:null,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Ramon Grau&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;ramon-grau&quot;,&quot;id&quot;:1109431,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/ramon-grau\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;signatureAuthorName&quot;:&quot;&quot;,&quot;hideSignature&quot;:false,&quot;complementSignature&quot;:null,&quot;multimediaCard&quot;:null,&quot;authorPosition&quot;:null,&quot;rssDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;rssLatestDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;forceMobileImage&quot;:false,&quot;ancestorCategory&quot;:null,&quot;subscriptionsUrl&quot;:null,&quot;dateGiftCreated&quot;:null,&quot;numberOfTimesGiftGiven&quot;:null,&quot;missingTranslatedVersion&quot;:null},{&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;mediaInfo&quot;:null,&quot;id&quot;:5167319,&quot;title&quot;:&quot;El factor ciutat&quot;,&quot;externalType&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;opinion&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/factor-ciutat_129_5167319.html&quot;,&quot;shareUrl&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;El factor ciutat&quot;,&quot;title&quot;:&quot;El factor ciutat&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/factor-ciutat_129_5167319.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;publishedDate&quot;:&quot;2024-10-13T19:00:08+00:00&quot;,&quot;modificationDate&quot;:&quot;2024-10-13T19:00:08+00:00&quot;,&quot;category&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;section&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Opini\u00f3&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;opinio&quot;,&quot;id&quot;:100200,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:[],&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;numComments&quot;:3,&quot;kicker&quot;:&quot;&quot;,&quot;subtitle&quot;:&quot;&quot;,&quot;columnName&quot;:&quot;Correpins i boticlastes&quot;,&quot;column&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;column&quot;,&quot;description&quot;:null,&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2021\/0124\/21\/fernando-trias-de-bes-a9eaa24-2.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:69840,&quot;filename&quot;:&quot;Fernando Trias de Bes&quot;},&quot;position&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;El factor ciutat&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/factor-ciutat_129_5167319.html&quot;,&quot;columns&quot;:[{&quot;text&quot;:&quot;Correpins i boticlastes&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Correpins i boticlastes&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/correpins-i-boticlastes\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null}],&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:null,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:null,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Fernando Trias de Bes&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;fernando-trias-de-bes&quot;,&quot;id&quot;:111041,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/fernando_trias_de_bes\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;name&quot;:&quot;Correpins i boticlastes&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;correpins-i-boticlastes&quot;,&quot;id&quot;:1054648,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/correpins-i-boticlastes\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;interviewed&quot;:null,&quot;exclusive&quot;:false,&quot;isExclusiveContent&quot;:false,&quot;breakingNews&quot;:false,&quot;scoop&quot;:false,&quot;live&quot;:false,&quot;readingTime&quot;:null,&quot;image&quot;:{&quot;id&quot;:0,&quot;sources&quot;:[{&quot;src&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a06177e1-55a6-405e-834c-8b72ad6008f3_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;widthRatio&quot;:16,&quot;heightRatio&quot;:9,&quot;srcset&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a06177e1-55a6-405e-834c-8b72ad6008f3_16-9-aspect-ratio_1600w_0.jpg 1600w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a06177e1-55a6-405e-834c-8b72ad6008f3_16-9-aspect-ratio_1200w_0.jpg 1200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a06177e1-55a6-405e-834c-8b72ad6008f3_16-9-aspect-ratio_978w_0.jpg 978w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a06177e1-55a6-405e-834c-8b72ad6008f3_16-9-aspect-ratio_900w_0.jpg 900w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a06177e1-55a6-405e-834c-8b72ad6008f3_16-9-aspect-ratio_800w_0.jpg 800w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a06177e1-55a6-405e-834c-8b72ad6008f3_16-9-aspect-ratio_775w_0.jpg 775w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a06177e1-55a6-405e-834c-8b72ad6008f3_16-9-aspect-ratio_574w_0.jpg 574w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a06177e1-55a6-405e-834c-8b72ad6008f3_16-9-aspect-ratio_560w_0.jpg 560w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a06177e1-55a6-405e-834c-8b72ad6008f3_16-9-aspect-ratio_512w_0.jpg 512w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a06177e1-55a6-405e-834c-8b72ad6008f3_16-9-aspect-ratio_400w_0.jpg 400w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a06177e1-55a6-405e-834c-8b72ad6008f3_16-9-aspect-ratio_272w_0.jpg 272w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a06177e1-55a6-405e-834c-8b72ad6008f3_16-9-aspect-ratio_200w_0.jpg 200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a06177e1-55a6-405e-834c-8b72ad6008f3_16-9-aspect-ratio_192w_0.jpg 192w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a06177e1-55a6-405e-834c-8b72ad6008f3_16-9-aspect-ratio_167w_0.jpg 167w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a06177e1-55a6-405e-834c-8b72ad6008f3_16-9-aspect-ratio_158w_0.jpg 158w&quot;,&quot;svgPlaceholder&quot;:&quot;data:image\/svg+xml,%3Csvg xmlns=\&quot;http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\&quot; viewBox=\&quot;0 0 16 9\&quot;%3E%3C\/svg%3E&quot;,&quot;placeholder&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/a06177e1-55a6-405e-834c-8b72ad6008f3_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg&quot;,&quot;type&quot;:&quot;imageSourceBcubeClipper&quot;,&quot;extension&quot;:&quot;jpg&quot;,&quot;sizesUrls&quot;:[]}],&quot;alt&quot;:&quot;Un visitant al Mobile World Congress.&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Un visitant al Mobile World Congress.&quot;,&quot;sourcesByAspectRatio&quot;:[],&quot;signature&quot;:&quot;Quique Garc\u00eda \/ EFE&quot;},&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2021\/0124\/21\/fernando-trias-de-bes-a9eaa24-2.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:69840,&quot;filename&quot;:&quot;Fernando Trias de Bes&quot;},&quot;position&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;El factor ciutat&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/factor-ciutat_129_5167319.html&quot;,&quot;columns&quot;:[{&quot;text&quot;:&quot;Correpins i boticlastes&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Correpins i boticlastes&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/columna\/correpins-i-boticlastes\/&quot;,&quot;target&quot;:&quot;_self&quot;,&quot;rel&quot;:null}],&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:null,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:null,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Fernando Trias de Bes&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;fernando-trias-de-bes&quot;,&quot;id&quot;:111041,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/fernando_trias_de_bes\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;signatureAuthorName&quot;:&quot;&quot;,&quot;hideSignature&quot;:false,&quot;complementSignature&quot;:null,&quot;multimediaCard&quot;:null,&quot;authorPosition&quot;:null,&quot;rssDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;rssLatestDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;forceMobileImage&quot;:false,&quot;ancestorCategory&quot;:null,&quot;subscriptionsUrl&quot;:null,&quot;dateGiftCreated&quot;:null,&quot;numberOfTimesGiftGiven&quot;:null,&quot;missingTranslatedVersion&quot;:null},{&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;mediaInfo&quot;:null,&quot;id&quot;:5167643,&quot;title&quot;:&quot;Barcelona i Mil\u00e0: on s&#039;acaba la ciutat?&quot;,&quot;externalType&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;opinion&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/canvia-ciutats-mila-barcelona_129_5167643.html&quot;,&quot;shareUrl&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Barcelona i Mil\u00e0: on s&#039;acaba la ciutat?&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Barcelona i Mil\u00e0: on s&#039;acaba la ciutat?&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/canvia-ciutats-mila-barcelona_129_5167643.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;publishedDate&quot;:&quot;2024-10-13T18:00:17+00:00&quot;,&quot;modificationDate&quot;:&quot;2024-10-13T18:00:17+00:00&quot;,&quot;category&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;section&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Opini\u00f3&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;opinio&quot;,&quot;id&quot;:100200,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:[],&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;numComments&quot;:0,&quot;kicker&quot;:&quot;&quot;,&quot;subtitle&quot;:&quot;&quot;,&quot;columnName&quot;:&quot;&quot;,&quot;column&quot;:null,&quot;interviewed&quot;:null,&quot;exclusive&quot;:false,&quot;isExclusiveContent&quot;:false,&quot;breakingNews&quot;:false,&quot;scoop&quot;:false,&quot;live&quot;:false,&quot;readingTime&quot;:null,&quot;image&quot;:{&quot;id&quot;:0,&quot;sources&quot;:[{&quot;src&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_16-9-aspect-ratio_default_0_x750y553.jpg&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;widthRatio&quot;:16,&quot;heightRatio&quot;:9,&quot;srcset&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_16-9-aspect-ratio_1600w_0_x750y553.jpg 1600w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_16-9-aspect-ratio_1200w_0_x750y553.jpg 1200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_16-9-aspect-ratio_978w_0_x750y553.jpg 978w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_16-9-aspect-ratio_900w_0_x750y553.jpg 900w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_16-9-aspect-ratio_800w_0_x750y553.jpg 800w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_16-9-aspect-ratio_775w_0_x750y553.jpg 775w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_16-9-aspect-ratio_574w_0_x750y553.jpg 574w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_16-9-aspect-ratio_560w_0_x750y553.jpg 560w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_16-9-aspect-ratio_512w_0_x750y553.jpg 512w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_16-9-aspect-ratio_400w_0_x750y553.jpg 400w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_16-9-aspect-ratio_272w_0_x750y553.jpg 272w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_16-9-aspect-ratio_200w_0_x750y553.jpg 200w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_16-9-aspect-ratio_192w_0_x750y553.jpg 192w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_16-9-aspect-ratio_167w_0_x750y553.jpg 167w, https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_16-9-aspect-ratio_158w_0_x750y553.jpg 158w&quot;,&quot;svgPlaceholder&quot;:&quot;data:image\/svg+xml,%3Csvg xmlns=\&quot;http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\&quot; viewBox=\&quot;0 0 16 9\&quot;%3E%3C\/svg%3E&quot;,&quot;placeholder&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/clip\/48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_16-9-aspect-ratio_default_0_x750y553.jpg&quot;,&quot;type&quot;:&quot;imageSourceBcubeClipper&quot;,&quot;extension&quot;:&quot;jpg&quot;,&quot;sizesUrls&quot;:[]}],&quot;alt&quot;:&quot;Vista de l&#039;Arc de la Pau des del parc Sempione, a Mil\u00e0.&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Vista de l&#039;Arc de la Pau des del parc Sempione, a Mil\u00e0.&quot;,&quot;sourcesByAspectRatio&quot;:[{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;16-9&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_16-9-aspect-ratio_default_0_x750y553&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;4-3&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_4-3-aspect-ratio_default_0_x750y553&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;1-1&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_1-1-aspect-ratio_default_0_x750y553&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;9-16&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_9-16-aspect-ratio_default_0_x750y553&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;978-376&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_978-376-aspect-ratio_default_0_x750y553&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;775-376&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_775-376-aspect-ratio_default_0_x750y553&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;775-352&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_775-352-aspect-ratio_default_0_x750y553&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;775-296&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_775-296-aspect-ratio_default_0_x750y553&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;3-2&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_3-2-aspect-ratio_default_0_x750y553&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;574-272&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_574-272-aspect-ratio_default_0_x750y553&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;272-400&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_272-400-aspect-ratio_default_0_x750y553&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;574-245&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_574-245-aspect-ratio_default_0_x750y553&quot;},{&quot;aspectRatio&quot;:&quot;272-346&quot;,&quot;clippingId&quot;:&quot;48b62e90-9f6a-4ef1-ab65-a08fe5b4a74c_272-346-aspect-ratio_default_0_x750y553&quot;}],&quot;signature&quot;:&quot;Getty&quot;},&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2021\/0927\/10\/joan-subirats-d981f53.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:36379,&quot;filename&quot;:&quot;Joan Subirats&quot;},&quot;position&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Barcelona i Mil\u00e0: on s&#039;acaba la ciutat?&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/canvia-ciutats-mila-barcelona_129_5167643.html&quot;,&quot;columns&quot;:null,&quot;mail&quot;:null,&quot;twitterUrl&quot;:null,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:null,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Joan Subirats&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;joan-subirats&quot;,&quot;id&quot;:110655,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/joan_subirats\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;signatureAuthorName&quot;:&quot;&quot;,&quot;hideSignature&quot;:false,&quot;complementSignature&quot;:null,&quot;multimediaCard&quot;:null,&quot;authorPosition&quot;:null,&quot;rssDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;rssLatestDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;forceMobileImage&quot;:false,&quot;ancestorCategory&quot;:null,&quot;subscriptionsUrl&quot;:null,&quot;dateGiftCreated&quot;:null,&quot;numberOfTimesGiftGiven&quot;:null,&quot;missingTranslatedVersion&quot;:null},{&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;mediaInfo&quot;:null,&quot;id&quot;:5169705,&quot;title&quot;:&quot;Barcelona, el turisme i la fiscalitat&quot;,&quot;externalType&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;opinion&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/barcelona-turisme-fiscalitat_129_5169705.html&quot;,&quot;shareUrl&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;Barcelona, el turisme i la fiscalitat&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Barcelona, el turisme i la fiscalitat&quot;,&quot;href&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/barcelona-turisme-fiscalitat_129_5169705.html&quot;,&quot;target&quot;:null,&quot;rel&quot;:null},&quot;publishedDate&quot;:&quot;2024-10-13T17:31:20+00:00&quot;,&quot;modificationDate&quot;:&quot;2024-10-13T17:32:35+00:00&quot;,&quot;category&quot;:{&quot;type&quot;:&quot;section&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Opini\u00f3&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;opinio&quot;,&quot;id&quot;:100200,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:[],&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null},&quot;numComments&quot;:3,&quot;kicker&quot;:&quot;Editorial&quot;,&quot;subtitle&quot;:&quot;&quot;,&quot;columnName&quot;:&quot;&quot;,&quot;column&quot;:null,&quot;interviewed&quot;:null,&quot;exclusive&quot;:false,&quot;isExclusiveContent&quot;:false,&quot;breakingNews&quot;:false,&quot;scoop&quot;:false,&quot;live&quot;:false,&quot;readingTime&quot;:null,&quot;image&quot;:null,&quot;authors&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;author&quot;,&quot;image&quot;:{&quot;width&quot;:300,&quot;height&quot;:300,&quot;id&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static1.ara.cat\/ara\/public\/file\/2021\/0124\/10\/editorial-2351f8e.png&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;mimeType&quot;:&quot;image\/jpeg&quot;,&quot;filesize&quot;:7748,&quot;filename&quot;:&quot;editorial&quot;},&quot;position&quot;:&quot;&quot;,&quot;description&quot;:&quot;&quot;,&quot;opinioDescription&quot;:&quot;Barcelona, el turisme i la fiscalitat&quot;,&quot;opinioUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/opinio\/barcelona-turisme-fiscalitat_129_5169705.html&quot;,&quot;columns&quot;:null,&quot;mail&quot;:&quot;editorial@ara.cat&quot;,&quot;twitterUrl&quot;:null,&quot;linkedinUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;instagramUrl&quot;:null,&quot;facebookUrl&quot;:null,&quot;wikipediaUrl&quot;:&quot;&quot;,&quot;name&quot;:&quot;Editorial&quot;,&quot;normalizedName&quot;:&quot;editorial&quot;,&quot;id&quot;:120150,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/www.ara.cat\/firmes\/editorial\/&quot;,&quot;brandedContent&quot;:null,&quot;menu&quot;:null,&quot;mainColor&quot;:null,&quot;lightColor&quot;:null,&quot;mainImage&quot;:null,&quot;lightImage&quot;:null}],&quot;signatureAuthorName&quot;:&quot;&quot;,&quot;hideSignature&quot;:false,&quot;complementSignature&quot;:null,&quot;multimediaCard&quot;:null,&quot;authorPosition&quot;:null,&quot;rssDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;rssLatestDescription&quot;:&quot;&quot;,&quot;forceMobileImage&quot;:false,&quot;ancestorCategory&quot;:null,&quot;subscriptionsUrl&quot;:null,&quot;dateGiftCreated&quot;:null,&quot;numberOfTimesGiftGiven&quot;:null,&quot;missingTranslatedVersion&quot;:null}]"
            card-class="">
        </ara-swiper>
    </div>
</div>


    
    

    <ara-show-if-not-subscriptor>
    <div class="rec-autopromo">
        <div class="rec-autopromo-wrapper">
                                                                <span class="title">Dona suport a la informació de qualitat i rigor. Entre tots fem l&#039;ARA.</span>
            <ara-button href="https://subscripcions.ara.cat/">Subscriu-t&#039;hi</ara-button>
        </div>
    </div>
</ara-show-if-not-subscriptor>


                                 <div class="rec-most-popular">
    <div class="rec-separator"></div>
    <div class="most-popular--header">
        <h3 class="header-title">El més popular</h3>
    </div>
    <div class="most-popular--content">
        <input type="radio" id="most-viewed" value="tab-1" name="tab" checked='checked'/>
        <input type="radio" id="most-commented" value="tab-2" name="tab"/>
        <nav>
            <label class="tab-1" for="most-viewed"><span>El més vist</span></label>
            <label class="tab-2" for="most-commented"><span>El més comentat</span></label>
        </nav>
        <section>
            <div class="tab-1">
                    <div class="list-item"><article class="ara-card ara-card--article" data-contentid="5166940"><div class="info"><h4 class="title"><a title="Malalta de càncer i amb por de perdre la mútua: &quot;Encara que no hi hagi acord amb Muface, jo no puc parar la químio&quot;"  href="https://www.ara.cat/economia/mercat-laboral/malalta-cancer-perdre-mutua-no-hi-acord-muface-no-parar-quimio_1_5166940.html"><div class="epigraph epigraph--exclusive"><div class="ara-icon-exclusive"><svg viewBox="0 0 13 13" fill="none" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path fill-rule="evenodd" clip-rule="evenodd" d="M8 0H5V5H0V8H5V13H8V8H13V5H8V0Z" fill="#FFB900"/></svg></div></div>

                                Malalta de càncer i amb por de perdre la mútua: &quot;Encara que no hi hagi acord amb Muface, jo no puc parar la químio&quot;
            </a></h4></div></article><div class="list-item--order">1.</div></div>    <div class="list-item"><article class="ara-card ara-card--article" data-contentid="5169448"><div class="info"><h4 class="title"><a title="&quot;Aquí sota, a 16 metres, hi ha aigua&quot;"  href="https://www.ara.cat/campdetarragona/16-metres-hi-aigua_1_5169448.html">
                                &quot;Aquí sota, a 16 metres, hi ha aigua&quot;
            </a></h4></div></article><div class="list-item--order">2.</div></div>    <div class="list-item"><article class="ara-card ara-card--article" data-contentid="5164509"><div class="info"><h4 class="title"><a title="De no saber tirar canyes a tenir el gran imperi català dels còctels"  href="https://empreses.ara.cat/innovacio/no-tirar-canyes-gran-imperi-catala-dels-coctels_130_5164509.html"><div class="epigraph epigraph--exclusive"><div class="ara-icon-exclusive"><svg viewBox="0 0 13 13" fill="none" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path fill-rule="evenodd" clip-rule="evenodd" d="M8 0H5V5H0V8H5V13H8V8H13V5H8V0Z" fill="#FFB900"/></svg></div></div>

                                De no saber tirar canyes a tenir el gran imperi català dels còctels
            </a></h4></div></article><div class="list-item--order">3.</div></div>    <div class="list-item"><article class="ara-card ara-card--article" data-contentid="5167719"><div class="info"><h4 class="title"><a title="Caragols, truites i guisats per sucar-hi pa a 10 euros: així és el nou bar Agullers, 8"  href="https://mengem.ara.cat/restaurants/nou-bar-restaurant-agullers-8-caragols-truites-guisats-sucar-hi-pa-10-euros_1_5167719.html">
                                Caragols, truites i guisats per sucar-hi pa a 10 euros: així és el nou bar Agullers, 8
            </a></h4></div></article><div class="list-item--order">4.</div></div>    <div class="list-item"><article class="ara-card ara-card--article" data-contentid="5169511"><div class="info"><h4 class="title"><a title="La &quot;bogeria&quot; de Flick que desespera els rivals del Barça"  href="https://www.ara.cat/esports/barca/bogeria-flick-desespera-rivals-barca_1_5169511.html">
                                La &quot;bogeria&quot; de Flick que desespera els rivals del Barça
            </a></h4></div></article><div class="list-item--order">5.</div></div>            </div>
        </section>
        <section>
            <div class="tab-2">
                    <div class="list-item"><article class="ara-card ara-card--article" data-contentid="5169319"><div class="info"><h4 class="title"><a title="El PP es querellarà contra el PSOE per la seva &quot;corrupció sistematitzada&quot;"  href="https://www.ara.cat/politica/feijoo-reuneix-d-urgencia-pp-soroll-mocio-censura_1_5169319.html">
                                El PP es querellarà contra el PSOE per la seva &quot;corrupció sistematitzada&quot;
            </a></h4></div></article><div class="list-item--order">1.</div></div>    <div class="list-item"><article class="ara-card ara-card--article" data-contentid="5170148"><div class="info"><h4 class="title"><a title="L&#039;anàlisi d&#039;Antoni Bassas: &#039;El rei a Catalunya per terra, mar i aire&#039;"  href="https://www.ara.cat/analisi/l-analisi-d-antoni-bassas-rei-catalunya-terra-mar-aire_8_5170148.html"><div class="epigraph epigraph--exclusive"><div class="ara-icon-exclusive"><svg viewBox="0 0 13 13" fill="none" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path fill-rule="evenodd" clip-rule="evenodd" d="M8 0H5V5H0V8H5V13H8V8H13V5H8V0Z" fill="#FFB900"/></svg></div></div>

                                L&#039;anàlisi d&#039;Antoni Bassas: &#039;El rei a Catalunya per terra, mar i aire&#039;
            </a></h4></div></article><div class="list-item--order">2.</div></div>    <div class="list-item"><article class="ara-card ara-card--article" data-contentid="5170453"><div class="info"><h4 class="title"><a title="Rovira acusa Junqueras de maniobrar contra ella amb estructures paral·leles"  href="https://www.ara.cat/politica/rovira-s-acomiada-d-erc-critiques-junqueras-l-1-pactes-psc_1_5170453.html">
                                Rovira acusa Junqueras de maniobrar contra ella amb estructures paral·leles
            </a></h4></div></article><div class="list-item--order">3.</div></div>    <div class="list-item"><article class="ara-card ara-card--article" data-contentid="5167660"><div class="info"><h4 class="title"><a title="L&#039;Opus Dei i les dues ànimes de la dreta judicial"  href="https://www.ara.cat/politica/l-opus-dei-dues-animes-dreta-judicial_1_5167660.html"><div class="epigraph epigraph--exclusive"><div class="ara-icon-exclusive"><svg viewBox="0 0 13 13" fill="none" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path fill-rule="evenodd" clip-rule="evenodd" d="M8 0H5V5H0V8H5V13H8V8H13V5H8V0Z" fill="#FFB900"/></svg></div></div>

                                L&#039;Opus Dei i les dues ànimes de la dreta judicial
            </a></h4></div></article><div class="list-item--order">4.</div></div>    <div class="list-item"><article class="ara-card ara-card--opinion"><div class="info"><h4 class="title"><a  title="Una foguera de les vanitats contra Joel Díaz" href="https://www.ara.cat/media/foguera-vanitats-joel-diaz_129_5169497.html">Una foguera de les vanitats contra Joel Díaz</a></h4><div class="author"><a title="Àlex Gutiérrez" href="https://www.ara.cat/firmes/alex_gutierrez/">Àlex Gutiérrez</a></div></div></article><div class="list-item--order">5.</div></div>            </div>
        </section>
    </div>
    <div class="rec-separator"></div>
</div>

            
                    
    
<div class="rec-discover descobreix">
    <div class="header">
        <h3><a class="title" href="/descobreix/" title="Descobreix">Descobreix</a></h3>
        <a class="link" href="/descobreix/" title="Descobreix">Veure&#039;n més</a>
    </div>
    <div class="ara-list">
            <article class="discover-card discover-card--article"  ><a  href="https://www.ara.cat/campdetarragona/16-metres-hi-aigua_1_5169448.html" title="&quot;Aquí sota, a 16 metres, hi ha aigua&quot;"><figure class="image"><picture><source type="image/webp"
                            media="(max-width: 399px)"
                                                        data-srcset="https://static1.ara.cat/clip/5721ea91-b75b-4a0c-82c4-f37877fc39be_1-1-aspect-ratio_800w_0.webp"><source type="image/webp"
                            media="(max-width: 767px)"
                                                        data-srcset="https://static1.ara.cat/clip/5721ea91-b75b-4a0c-82c4-f37877fc39be_1-1-aspect-ratio_1200w_0.webp"><source type="image/webp"
                            media="(min-width: 768px)"
                                                        data-srcset="https://static1.ara.cat/clip/5721ea91-b75b-4a0c-82c4-f37877fc39be_1-1-aspect-ratio_800w_0.webp"><source type="image/jpeg"
                            media="(max-width: 399px)"
                                                        data-srcset="https://static1.ara.cat/clip/5721ea91-b75b-4a0c-82c4-f37877fc39be_1-1-aspect-ratio_800w_0.jpg"><source type="image/jpeg"
                            media="(max-width: 767px)"
                                                        data-srcset="https://static1.ara.cat/clip/5721ea91-b75b-4a0c-82c4-f37877fc39be_1-1-aspect-ratio_1200w_0.jpg"><source type="image/jpeg"
                            media="(min-width: 768px)"
                                                        data-srcset="https://static1.ara.cat/clip/5721ea91-b75b-4a0c-82c4-f37877fc39be_1-1-aspect-ratio_800w_0.jpg"><img class="lazy" src="data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot; viewBox=&quot;0 0 1 1&quot;%3E%3C/svg%3E" alt="El divulgador Mariano Bueno, amb gersei blanc, ensenya a una dona a trobar aigua"></picture><div class="image-info"><ara-media-info type="" externaltype=""></ara-media-info></div></figure><div class="info"><h4 class="title">
                                &quot;Aquí sota, a 16 metres, hi ha aigua&quot;
            </h4><div class="authors"><div class="author">
                        Jordi Mumbrú                    </div></div><div class="section">
                Camp de Tarragona
            </div></div></a></article>    <article class="discover-card discover-card--article"  ><a  href="https://www.ara.cat/politica/l-opus-dei-dues-animes-dreta-judicial_1_5167660.html" title="L&#039;Opus Dei i les dues ànimes de la dreta judicial"><figure class="image"><picture><source type="image/webp"
                            media="(max-width: 399px)"
                                                        data-srcset="https://static1.ara.cat/clip/dd4883d2-4a2d-489d-869f-504849b0d3e5_1-1-aspect-ratio_800w_0.webp"><source type="image/webp"
                            media="(max-width: 767px)"
                                                        data-srcset="https://static1.ara.cat/clip/dd4883d2-4a2d-489d-869f-504849b0d3e5_1-1-aspect-ratio_1200w_0.webp"><source type="image/webp"
                            media="(min-width: 768px)"
                                                        data-srcset="https://static1.ara.cat/clip/dd4883d2-4a2d-489d-869f-504849b0d3e5_1-1-aspect-ratio_800w_0.webp"><source type="image/jpeg"
                            media="(max-width: 399px)"
                                                        data-srcset="https://static1.ara.cat/clip/dd4883d2-4a2d-489d-869f-504849b0d3e5_1-1-aspect-ratio_800w_0.jpg"><source type="image/jpeg"
                            media="(max-width: 767px)"
                                                        data-srcset="https://static1.ara.cat/clip/dd4883d2-4a2d-489d-869f-504849b0d3e5_1-1-aspect-ratio_1200w_0.jpg"><source type="image/jpeg"
                            media="(min-width: 768px)"
                                                        data-srcset="https://static1.ara.cat/clip/dd4883d2-4a2d-489d-869f-504849b0d3e5_1-1-aspect-ratio_800w_0.jpg"><img class="lazy" src="data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot; viewBox=&quot;0 0 1 1&quot;%3E%3C/svg%3E" alt="Ple del Consell General del Poder Judicial, presidit per Isabel Perelló"></picture><div class="image-info"><ara-media-info type="" externaltype=""></ara-media-info></div></figure><div class="info"><h4 class="title"><div class="epigraph epigraph--exclusive"><div class="ara-icon-exclusive"><svg viewBox="0 0 13 13" fill="none" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path fill-rule="evenodd" clip-rule="evenodd" d="M8 0H5V5H0V8H5V13H8V8H13V5H8V0Z" fill="#FFB900"/></svg></div></div>

                                L&#039;Opus Dei i les dues ànimes de la dreta judicial
            </h4><div class="authors"><div class="author">
                        Ot Serra                    </div></div><div class="section">
                Política
            </div></div></a></article>    <article class="discover-card discover-card--article"  ><a  href="https://www.ara.cat/societat/salut/1-6-milions-catalans-senten_130_5167746.html" title="1,6 milions de catalans se senten sols"><figure class="image"><picture><source type="image/webp"
                            media="(max-width: 399px)"
                                                        data-srcset="https://static1.ara.cat/clip/9e278206-143e-4afd-8465-75cabcde3b4c_1-1-aspect-ratio_800w_0.webp"><source type="image/webp"
                            media="(max-width: 767px)"
                                                        data-srcset="https://static1.ara.cat/clip/9e278206-143e-4afd-8465-75cabcde3b4c_1-1-aspect-ratio_1200w_0.webp"><source type="image/webp"
                            media="(min-width: 768px)"
                                                        data-srcset="https://static1.ara.cat/clip/9e278206-143e-4afd-8465-75cabcde3b4c_1-1-aspect-ratio_800w_0.webp"><source type="image/jpeg"
                            media="(max-width: 399px)"
                                                        data-srcset="https://static1.ara.cat/clip/9e278206-143e-4afd-8465-75cabcde3b4c_1-1-aspect-ratio_800w_0.jpg"><source type="image/jpeg"
                            media="(max-width: 767px)"
                                                        data-srcset="https://static1.ara.cat/clip/9e278206-143e-4afd-8465-75cabcde3b4c_1-1-aspect-ratio_1200w_0.jpg"><source type="image/jpeg"
                            media="(min-width: 768px)"
                                                        data-srcset="https://static1.ara.cat/clip/9e278206-143e-4afd-8465-75cabcde3b4c_1-1-aspect-ratio_800w_0.jpg"><img class="lazy" src="data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot; viewBox=&quot;0 0 1 1&quot;%3E%3C/svg%3E" alt="Un grup de gent gran fent exercici per mantenir-se actius en una plaça de Sant Ildefons, a Cornellà de Llobregat."></picture><div class="image-info"><ara-media-info type="" externaltype=""></ara-media-info></div></figure><div class="info"><h4 class="title"><div class="epigraph epigraph--exclusive"><div class="ara-icon-exclusive"><svg viewBox="0 0 13 13" fill="none" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path fill-rule="evenodd" clip-rule="evenodd" d="M8 0H5V5H0V8H5V13H8V8H13V5H8V0Z" fill="#FFB900"/></svg></div></div>

                                1,6 milions de catalans se senten sols
            </h4><div class="authors"><div class="author">
                        Marta Rodríguez Carrera                    </div></div><div class="section">
                Salut
            </div></div></a></article>    </div>
</div>


    </aside>
                </div>
                <div id="layout-right" class="layout-right">
                    
                                                                                    <ara-advertising-position type="contentRight"
                                                      :position-config="{&quot;id&quot;:1000228,&quot;slotType&quot;:&quot;BANNER&quot;,&quot;adUnitCode&quot;:&quot;ara2020\/ContentRight1&quot;,&quot;visibleForSubscribers&quot;:true,&quot;visibleForPremiumSubscribers&quot;:false}"
                                                      :custom-sizes="[[300, 300], [300, 600]]"
                                                      :custom-size-mapping="[[0, 0], [[300, 300], [300, 600]]]"
                            ></ara-advertising-position>

                    
                    
                                                                    <ara-advertising-manager-right-column :right-column-content="[{&quot;id&quot;:1000229,&quot;slotType&quot;:&quot;BANNER&quot;,&quot;adUnitCode&quot;:&quot;ara2020\/ContentRight2&quot;,&quot;visibleForSubscribers&quot;:true,&quot;visibleForPremiumSubscribers&quot;:false},{&quot;id&quot;:1000232,&quot;slotType&quot;:&quot;BANNER&quot;,&quot;adUnitCode&quot;:&quot;ara2020\/ContentRight3&quot;,&quot;visibleForSubscribers&quot;:true,&quot;visibleForPremiumSubscribers&quot;:false},{&quot;id&quot;:1000233,&quot;slotType&quot;:&quot;BANNER&quot;,&quot;adUnitCode&quot;:&quot;ara2020\/ContentRight4&quot;,&quot;visibleForSubscribers&quot;:true,&quot;visibleForPremiumSubscribers&quot;:false},{&quot;id&quot;:1000234,&quot;slotType&quot;:&quot;BANNER&quot;,&quot;adUnitCode&quot;:&quot;ara2020\/ContentRight5&quot;,&quot;visibleForSubscribers&quot;:true,&quot;visibleForPremiumSubscribers&quot;:false},{&quot;id&quot;:1000235,&quot;slotType&quot;:&quot;BANNER&quot;,&quot;adUnitCode&quot;:&quot;ara2020\/ContentRight6&quot;,&quot;visibleForSubscribers&quot;:true,&quot;visibleForPremiumSubscribers&quot;:false},{&quot;id&quot;:1000236,&quot;slotType&quot;:&quot;BANNER&quot;,&quot;adUnitCode&quot;:&quot;ara2020\/ContentRight7&quot;,&quot;visibleForSubscribers&quot;:true,&quot;visibleForPremiumSubscribers&quot;:false},{&quot;id&quot;:1000237,&quot;slotType&quot;:&quot;BANNER&quot;,&quot;adUnitCode&quot;:&quot;ara2020\/ContentRight8&quot;,&quot;visibleForSubscribers&quot;:true,&quot;visibleForPremiumSubscribers&quot;:false}]"/>
                                    </div>
            </div>
        </div>
    </main>

            <ara-snackbar-mail></ara-snackbar-mail>
    
    <footer class="ara-footer">
    <div class="ara-footer-wrapper">
        <div class="ara-logo" v-track:click="{category: 'footer', action: 'click', label: 'logo'}">
            <svg fill="#0076a8" width="129px" height="41px" viewBox="0 0 129 41" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
    <title>Ara</title>
    <path d="M43.7,38.1 L43.7,39.6 L34.6,39.6 C28.8,39.6 25.8,37.6 25.5,33.5 L25,33.5 C21.3,37.9 17,40.1 12.3,40.1 C4.1,40.1 0,36.8 0,30 C0,25.9 1.9,22.9 5.6,20.9 C7.3,19.9 9.4,19.2 12,18.9 C14.6,18.6 17.2,18.3 19.9,18.1 C22.6,17.9 24.1,17.8 24.5,17.8 L24.5,10.2 C24.5,4.8 22.6,2.1 18.9,2.1 C16.5,2.1 14.5,2.6 12.8,3.6 C14.5,5 15.3,6.6 15.3,8.7 C15.3,12.8 13.1,14.8 8.7,14.8 C4.6,14.8 2.6,12.8 2.6,8.7 C2.5,2.9 8.6,0 20.8,0 C32,0 37.6,4.7 37.6,14.2 L37.6,32 C37.6,36.1 39.6,38.1 43.7,38.1 Z M24.4,19.3 C20,19.6 17.1,20.5 15.8,21.8 C14.5,23.1 13.8,25.4 13.8,28.4 C13.8,32.8 15.7,35 19.4,35 C21.4,35 23.1,34 24.5,32 L24.5,19.3 L24.4,19.3 Z M43.7,39.6 L71.1,39.6 L71.1,38.1 C65.7,38.1 63,36.9 63,34.5 L63,10.2 C65.4,6.8 67.6,5.1 69.6,5.1 C69.6,5.4 69.5,6 69.3,6.9 C69.1,7.7 69,8.3 69,8.7 C69,13.1 71.4,15.3 76.1,15.3 C80.5,15.3 82.7,12.8 82.7,7.7 C82.7,2.6 80.1,0 74.7,0 C69.6,0 65.7,2.9 63,8.6 L63,0.5 L44.2,1.5 L44.2,2.5 C48.3,2.5 50.3,3.9 50.3,6.6 L50.3,34 C50.3,36.7 48.1,38.1 43.7,38.1 L43.7,39.6 Z M96.6,40.1 C101.3,40.1 105.6,37.9 109.3,33.5 L109.8,33.5 C110.8,37.9 113.9,40.1 118.9,40.1 C121.6,40.1 124.8,38.9 128.6,36.5 L128.1,35.5 C124,37.2 122,36.2 122,32.5 L122,14.2 C122,4.7 116.4,0 105.2,0 C93,0 86.9,2.9 86.9,8.6 C86.9,12.7 89.1,14.7 93.5,14.7 C97.6,14.7 99.6,12.7 99.6,8.6 C99.6,6.6 98.9,4.9 97.6,3.5 C99,2.5 100.8,2 103.2,2 C106.9,2 108.8,4.7 108.8,10.1 L108.8,17.7 C108.5,17.7 107,17.8 104.5,18 C102,18.2 99.3,18.4 96.6,18.8 C93.9,19.2 91.7,19.8 90,20.8 C86.3,22.8 84.4,25.9 84.4,29.9 C84.4,36.8 88.4,40.1 96.6,40.1 Z M103.7,35.1 C100,35.1 98.1,32.9 98.1,28.5 C98.1,25.5 98.9,23.3 100.4,22.1 C101.9,20.9 104.7,20 108.8,19.3 L108.8,32 C107.4,34.1 105.7,35.1 103.7,35.1 Z"></path>
</svg>

        </div>

        <h3 class="ara-title">Periodisme lliure i compromès, per estar ben informat</h3>

        <ara-show-if-not-subscriptor>
            <ara-button href="https://subscripcions.ara.cat/"
                        v-track:click="{category: 'footer', action: 'click', label: 'subscribe'}">
                SUBSCRIU-T&#039;HI
            </ara-button>
        </ara-show-if-not-subscriptor>

        <nav class="footer-nav-primary">
            <ul class="footer-links">
                            <li>
            <a v-track:click="{category: 'footer', action: 'click', label: &quot;Manifest&quot;}"
                href="https://www.ara.cat/manifest_fundacional.html" title="Manifest"
                                                v-html="&quot;Manifest&quot;"></a>
        </li>
                            <li>
            <a v-track:click="{category: 'footer', action: 'click', label: &quot;Qui som&quot;}"
                href="https://www.ara.cat/qui_som.html" title="Qui som"
                                                v-html="&quot;Qui som&quot;"></a>
        </li>
                            <li>
            <a v-track:click="{category: 'footer', action: 'click', label: &quot;Firmes&quot;}"
                href="https://www.ara.cat/firmes/" title="Firmes"
                                                v-html="&quot;Firmes&quot;"></a>
        </li>
                            <li>
            <a v-track:click="{category: 'footer', action: 'click', label: &quot;Temes&quot;}"
                href="https://www.ara.cat/temes/" title="Temes"
                                                v-html="&quot;Temes&quot;"></a>
        </li>
                            <li>
            <a v-track:click="{category: 'footer', action: 'click', label: &quot;Publicitat&quot;}"
                href="https://www.ara.cat/contacte-publicitat.html" title="Publicitat"
                                                v-html="&quot;Publicitat&quot;"></a>
        </li>
                            <li>
            <a v-track:click="{category: 'footer', action: 'click', label: &quot;Contacta&quot;}"
                href="https://www.ara.cat/contacte.html" title="Contacta"
                                                v-html="&quot;Contacta&quot;"></a>
        </li>
    </ul>
            <ul class="footer-rrss">
    <li class="ara-icon">
        <a v-track:click="{category: 'footer', action: 'click', label: 'Facebook'}" href="https://www.facebook.com/diariARA" rel="nofollow" target="">
            <span class="ara-icon"> <svg viewBox="0 0 18 18" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M18,9 C18,4.02912 13.97088,0 9,0 C4.02912,0 0,4.02912 0,9 C0,13.4928 3.29112,17.2152 7.59384,17.89056 L7.59384,11.60136 L5.30856,11.60136 L5.30856,9 L7.59384,9 L7.59384,7.01712 C7.59384,4.76136 8.93736,3.51576 10.99296,3.51576 C11.97792,3.51576 13.00752,3.69144 13.00752,3.69144 L13.00752,5.90616 L11.8728,5.90616 C10.75464,5.90616 10.40616,6.60024 10.40616,7.3116 L10.40616,9 L12.9024,9 L12.50352,11.60136 L10.40616,11.60136 L10.40616,17.89056 C14.7096,17.2152 18,13.4928 18,9"></path></svg>

</span>
        </a>
    </li>
    <li class="ara-icon">
        <a v-track:click="{category: 'footer', action: 'click', label: 'Twitter'}" href="https://twitter.com/diariARA" rel="nofollow" target="">
            <span class="ara-icon"> <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 300 271" width="21" height="19"><path d="m236 0h46l-101 115 118 156h-92.6l-72.5-94.8-83 94.8h-46l107-123-113-148h94.9l65.5 86.6zm-16.1 244h25.5l-165-218h-27.4z"/></svg>
</span>
        </a>
    </li>
   <li class="ara-icon">
        <a v-track:click="{category: 'footer', action: 'click', label: 'Instagram'}" href="https://www.instagram.com/diariara/" rel="nofollow" target="">
            <span class="ara-icon"> <svg viewBox="0 0 25 25" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg">
    <path d="M12.496 0c-3.394 0-3.82.014-5.152.075-1.33.06-2.238.272-3.033.581a6.125 6.125 0 00-2.214 1.441 6.125 6.125 0 00-1.44 2.214c-.31.795-.521 1.703-.582 3.033C.015 8.677 0 9.102 0 12.496s.014 3.82.075 5.152c.06 1.33.272 2.239.581 3.033.32.822.747 1.519 1.441 2.214a6.126 6.126 0 002.214 1.441c.795.309 1.703.52 3.033.58 1.333.062 1.758.076 5.152.076s3.82-.014 5.152-.075c1.33-.06 2.239-.272 3.033-.58a6.126 6.126 0 002.214-1.442 6.126 6.126 0 001.441-2.214c.309-.794.52-1.703.58-3.033.062-1.333.076-1.758.076-5.152s-.014-3.82-.075-5.152c-.06-1.33-.272-2.238-.58-3.033a6.126 6.126 0 00-1.442-2.214A6.125 6.125 0 0020.68.657c-.794-.31-1.703-.521-3.033-.582C16.315.015 15.89 0 12.496 0zm0 2.252c3.337 0 3.732.012 5.05.072 1.218.056 1.88.26 2.32.43.583.227 1 .498 1.437.935.437.438.708.854.934 1.437.172.44.375 1.102.43 2.32.06 1.318.074 1.713.074 5.05 0 3.337-.013 3.732-.073 5.05-.056 1.218-.26 1.88-.43 2.32-.227.583-.498 1-.935 1.437a3.871 3.871 0 01-1.437.934c-.44.172-1.102.375-2.32.43-1.318.06-1.713.074-5.05.074-3.337 0-3.732-.013-5.05-.073-1.218-.056-1.88-.26-2.32-.43-.583-.227-1-.498-1.437-.935a3.872 3.872 0 01-.934-1.437c-.171-.44-.375-1.102-.43-2.32-.06-1.318-.073-1.713-.073-5.05 0-3.337.012-3.732.072-5.05.056-1.218.26-1.88.43-2.32.227-.583.498-1 .935-1.437a3.871 3.871 0 011.437-.934c.44-.171 1.102-.375 2.32-.43 1.318-.06 1.713-.073 5.05-.073z" />
    <path d="M12.5 16.55a4.057 4.057 0 110-8.115 4.057 4.057 0 010 8.114zm0-10.308a6.25 6.25 0 100 12.5 6.25 6.25 0 000-12.5zM20.313 6.242a1.562 1.562 0 11-3.125 0 1.562 1.562 0 013.125 0"/></svg>
</span>
        </a>
    </li>
    <li class="ara-icon">
        <a v-track:click="{category: 'footer', action: 'click', label: 'YouTube'}" href="https://www.youtube.com/c/aracat" rel="nofollow" target="">
            <span class="ara-icon"> <svg viewBox="0 0 20 15" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M7.95454545,10.0192045 L7.95454545,4.07170455 L13.1818182,7.04556818 L7.95454545,10.0192045 Z M19.5820455,2.20034091 C19.3520455,1.33420455 18.6743182,0.652159091 17.8138636,0.420681818 C16.2542045,0 10,0 10,0 C10,0 3.74579545,0 2.18613636,0.420681818 C1.32568182,0.652159091 0.647954545,1.33420455 0.417954545,2.20034091 C0,3.77011364 0,7.04545455 0,7.04545455 C0,7.04545455 0,10.3206818 0.417954545,11.8905682 C0.647954545,12.7567045 1.32568182,13.43875 2.18613636,13.6703409 C3.74579545,14.0909091 10,14.0909091 10,14.0909091 C10,14.0909091 16.2542045,14.0909091 17.8138636,13.6703409 C18.6743182,13.43875 19.3520455,12.7567045 19.5820455,11.8905682 C20,10.3206818 20,7.04545455 20,7.04545455 C20,7.04545455 20,3.77011364 19.5820455,2.20034091 L19.5820455,2.20034091 Z"></path></svg>
</span>
        </a>
    </li>
    <li class="ara-icon">
        <a v-track:click="{category: 'footer', action: 'click', label: 'Telegram'}" href="https://t.me/diariara" rel="nofollow" target="">
            <span class="ara-icon"> <svg viewBox="0 0 23 20" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M1.298,8.24 L21.252,0.595 C22.178,0.262 22.986,0.819 22.686,2.211 L22.688,2.209 L19.291,18.119 C19.039,19.247 18.364,19.521 17.421,18.989 L12.247,15.199 L9.752,17.589 C9.476,17.864 9.243,18.095 8.708,18.095 L9.076,12.862 L18.665,4.251 C19.082,3.886 18.571,3.681 18.021,4.044 L6.171,11.459 L1.063,9.875 C-0.046,9.525 -0.07,8.773 1.298,8.242 L1.298,8.24 Z"></path></svg>
</span>
        </a>
    </li>
    <li class="ara-icon">
        <a v-track:click="{category: 'footer', action: 'click', label: 'RSS'}" href="https://www.ara.cat/rss/" rel="nofollow" target="">
            <span class="ara-icon"> <svg viewBox="0 0 15 15" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M2.14489138,10.7088888 C0.960999835,10.7088888 0,11.6688897 0,12.8539148 C0,14.0389398 0.959940688,14.9989408 2.14489138,14.9989408 C3.32984207,14.9989408 4.28978276,14.0389398 4.28978276,12.8539148 C4.28978276,11.6688897 3.32972439,10.7088888 2.14489138,10.7088888 Z M1.51163885,5.35821048 C0.679148916,5.35821048 0.00529573752,6.03210595 0.00529573752,6.86464814 C0.00529573752,7.69601343 0.679148916,8.37108581 1.51163885,8.37108581 C4.33567915,8.37108581 6.63379387,10.6692271 6.63379387,13.4935623 C6.63379387,14.3249276 7.30764704,15 8.14119613,15 C8.97145009,15 9.64753925,14.3250453 9.64753925,13.4935623 C9.64753925,9.00743804 5.99748158,5.35821048 1.51163885,5.35821048 Z M1.54058889,0 C0.689975757,0 0,0.690019066 0,1.54068559 C0,2.39135211 0.689975757,3.08137117 1.54058889,3.08137117 C7.26269212,3.08137117 11.9188222,7.73673433 11.9188222,13.4591967 C11.9188222,14.3098632 12.6077388,14.9998823 13.4594111,14.9998823 C14.3110834,14.9998823 15,14.308804 15,13.4591967 C14.9989409,6.03740202 8.96085862,0 1.54058889,0 Z"></path></svg>
</span>
        </a>
    </li>
</ul>
            <div class="footer-apps">
    <span class="title">App:</span>
    <a v-track:click="{category: 'footer', action: 'click', label: 'IOS app'}" href="https://apps.apple.com/es/app/diari-ara/id428237964" target="" rel="">
        <span class="ara-icon"><svg viewBox="0 0 16 20" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M13.3636045,10.6359547 C13.3833437,9.07784171 14.1865573,7.63861928 15.4918379,6.82252133 C14.6646545,5.62109847 13.3288456,4.88667927 11.8873805,4.84081371 C10.3708416,4.67892882 8.9006233,5.7636935 8.1278229,5.7636935 C7.3400669,5.7636935 6.15021916,4.85688647 4.86894957,4.88369584 C3.18313289,4.93908573 1.64959383,5.89021415 0.82940972,7.38909088 C-0.91720548,10.4644262 0.38561232,14.9841336 2.05872338,17.4700025 C2.89581626,18.6872619 3.87413752,20.0469719 5.15425112,19.9987536 C6.40691921,19.9459155 6.87476644,19.1864085 8.3868439,19.1864085 C9.884887,19.1864085 10.3238257,19.9987536 11.6299128,19.9680959 C12.974084,19.9459063 13.8209756,18.7454269 14.6286994,17.5166411 C15.2301492,16.6492993 15.6929639,15.6906978 16,14.6763447 C14.4035328,13.9896531 13.3654678,12.3987736 13.3636045,10.6359547 L13.3636045,10.6359547 Z M10.8966414,3.20593798 C11.6295394,2.31118269 11.9906104,1.16112634 11.9031759,0 C10.7834707,0.119600187 9.7491769,0.663832446 9.0063775,1.52425836 C8.2728973,2.37318417 7.90131797,3.4838064 7.97348132,4.61150586 C9.1082004,4.62338756 10.1855921,4.10533612 10.8966414,3.20593798 L10.8966414,3.20593798 Z"></path></svg>
</span>
        <span>IOS</span>
    </a>
    <a v-track:click="{category: 'footer', action: 'click', label: 'Android app'}" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cat.ara.android" target="" rel="">
        <span class="ara-icon"><svg viewBox="0 0 20 20" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><path d="M14.9012225,8.32101031 L16.5656535,5.50696553 C16.6610774,5.34521487 16.6043718,5.13859961 16.4389043,5.04522469 C16.273513,4.95207298 16.0616292,5.00742831 15.9659004,5.16895576 L14.280586,8.01856485 C12.9918295,7.4444021 11.5444651,7.12469531 10,7.12469531 C8.45553489,7.12469531 7.00809427,7.4444021 5.71933783,8.01856485 L4.03409957,5.16895576 C3.938447,5.00742831 3.72656321,4.95207298 3.5610957,5.04522469 C3.3957044,5.13859961 3.33861773,5.34521487 3.43434651,5.50696553 L5.09877748,8.32101031 C2.24070912,9.83844575 0.285966891,12.6629813 0,16 L20,16 C19.7138045,12.6629813 17.758986,9.83844575 14.9012225,8.32101031 M5.49019608,13.3448276 C5.05762473,13.3448276 4.70588235,13.0043768 4.70588235,12.5861028 C4.70588235,12.1677593 5.05762473,11.8275862 5.49019608,11.8275862 C5.92269564,11.8275862 6.2745098,12.1677593 6.2745098,12.5861028 C6.2745098,13.0043768 5.92269564,13.3448276 5.49019608,13.3448276 M14.509768,13.3448276 C14.0772883,13.3448276 13.7254902,13.0043768 13.7254902,12.5861028 C13.7254902,12.1677593 14.0772883,11.8275862 14.509768,11.8275862 C14.9422478,11.8275862 15.2941176,12.1677593 15.2941176,12.5861028 C15.2941176,13.0043768 14.9422478,13.3448276 14.509768,13.3448276"></path></svg></span>
        <span>Android</span>
    </a>
</div>
        </nav>

        <nav class="footer-nav-secondary">
            <ul class="footer-information">
    <li>© ARA 2024</li>
                    <li>
            <a
                href="https://www.ara.cat/privacitat.html" title="Privacitat"
                                                >
                Privacitat
            </a>
        </li>
                    <li>
            <a
                href="https://www.ara.cat/condicions_contractacio.html" title="Condicions"
                                                >
                Condicions
            </a>
        </li>
                    <li>
            <a
                href="javascript:Didomi.preferences.show()" title="Cookies"
                                                >
                Cookies
            </a>
        </li>
    </ul>
            <ara-footer-collaborators inline-template>
    <nav class="footer-collaborators" v-if="true">
        <span class="title">Col·laboradors</span>
        <ul class="list">
            <li>
                <img class="lazy"
                     :data-src="drawCatLogo"
                     :src="drawCatLogo"
                     width="278"
                     height="88"
                     alt="Generalitat de Catalunya">
            </li>
            <li v-if="true">
                <a href="http://dgpoling.caib.cat/" target="_blank" rel="nofollow">
                    <img class="lazy"
                         :data-src="drawBalearsLogo"
                         :src="drawBalearsLogo"
                         width="131"
                         height="88"
                         alt="Govern Illes Balears">
                </a>
            </li>
            <li>
                <img class="lazy"
                     :data-src="drawSegellLogo"
                     :src="drawSegellLogo"
                     width="266"
                     height="88"
                     alt="Fundació Catalunya Cultura">
            </li>
            <li>
                <a href="https://www.ara.cat/transparencia.html" target="_blank" rel="nofollow">
                    <img class="lazy"
                         :data-src="drawGeneValLogo"
                         :src="drawGeneValLogo"
                         width="180"
                         height="88"
                         alt="Generalitat Valenciana">
                </a>
            </li>
            <li>
                <img class="lazy"
                     :data-src="drawSempreTeuaLogo"
                     :src="drawSempreTeuaLogo"
                     width="118"
                     height="88"
                     alt="La teua llengua">
            </li>
            <li>
                <img class="lazy"
                     :data-src="drawAccioLogo"
                     :src="drawAccioLogo"
                     width="195"
                     height="44"
                     alt="Acció">
            </li>
        </ul>
    </nav>
</ara-footer-collaborators>

        </nav>
    </div>
</footer>



            <ara-mobile-menu inline-template v-cloak>
    <transition name="mobile-menu-transition">
        <nav class="ara-nav">
            <ul class="ara-mobile">
                <li class="ara-mobile--item" :class="{active: isHome}" @click="goToHome">
                    <svg viewBox="0 0 19 17" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M10.543,13.485 L10.543,8.105 C6.883,8.5 5.931,9.397 5.931,12.051 C5.931,13.736 6.846,14.777 8.274,14.777 C9.152,14.777 10.068,14.239 10.543,13.485 M0,12.59 C0,11.191 0.842,9.613 2.38,8.788 C4.942,7.425 9.043,7.784 10.543,7.39 L10.543,4.16 C10.543,1.72 9.811,0.717 8.017,0.717 C7.065,0.717 6.187,0.967 5.565,1.363 C6.26,1.973 6.59,2.653 6.59,3.513 C6.59,5.163 5.637,6.168 3.807,6.168 C2.269,6.168 1.025,5.021 1.025,3.55 C1.025,1.364 3.331,0 8.969,0 C13.765,0 16.144,1.722 16.144,5.918 L16.144,13.628 C16.144,15.386 16.877,15.78 18.78,14.956 L19,15.35 C17.609,16.318 16.4,16.964 14.827,16.964 C12.337,16.964 11.275,16.031 10.872,14.239 L10.726,14.239 C9.446,15.673 7.761,17 5.271,17 C1.611,17 0,14.704 0,12.589"></path></svg>

                    Portada
                </li>
                <li class="ara-mobile--item" :class="{active: isMateix}" @click="goToMateix" v-if="showOnlyInCatalanSiteOrES">
                    <ara-notification-dot :is-mateix="isMateix"></ara-notification-dot>
                    <svg viewBox="0 0 20 20" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M9.99,0 C15.52,0 20,4.48 20,10 C20,15.52 15.52,20 9.99,20 C4.47,20 0,15.52 0,10 C0,4.48 4.47,0 9.99,0 Z M10,2 C5.58,2 2,5.58 2,10 C2,14.42 5.58,18 10,18 C14.42,18 18,14.42 18,10 C18,5.58 14.42,2 10,2 Z M10.5,5 L10.5,10.25 L15,12.92 L14.25,14.15 L9,11 L9,5 L10.5,5 Z"></path></svg>

                    Última hora
                </li>
                <li class="ara-mobile--item" :class="{active: isDescobreix}" @click="goToDiscover" v-if="showOnlyInCatalanSiteOrES">
                    <svg viewBox="0 0 20 20" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M10,0 C4.48,0 0,4.48 0,10 C0,15.52 4.48,20 10,20 C15.52,20 20,15.52 20,10 C20,4.48 15.52,0 10,0 Z M10,18 C5.59,18 2,14.41 2,10 C2,5.59 5.59,2 10,2 C14.41,2 18,5.59 18,10 C18,14.41 14.41,18 10,18 Z M4.5,15.5 L12.01,12.01 L15.5,4.5 L7.99,7.99 L4.5,15.5 Z M10,8.9 C10.61,8.9 11.1,9.39 11.1,10 C11.1,10.61 10.61,11.1 10,11.1 C9.39,11.1 8.9,10.61 8.9,10 C8.9,9.39 9.39,8.9 10,8.9 Z"></path></svg>

                    Descobreix
                </li>
                <li class="ara-mobile--item" :class="{active: isCerca}" @click="goToSearch">
                    <svg viewBox="0 0 18 12" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M18,10 L18,12 L0,12 L0,10 L18,10 Z M18,5 L18,7 L0,7 L0,5 L18,5 Z M18,0 L18,2 L0,2 L0,0 L18,0 Z"></path></svg>

                    Seccions
                </li>
                <li class="ara-mobile--item" :class="{active: isProfile}" @click="goToProfile">
                    <div class="ara-mobile_avatar" v-if="currentUser"
                         :class="{'premium': currentUser.premium == 'S'}">
                        <div class="ara-mobile_image">
                            <img v-if="currentUser.avatarUrl"
                                 :src="currentUser.avatarUrl"
                                 :alt="currentUser.nick"/>
                            <span v-else
                                  v-text="nickInitialLetter"
                                  class="ara-mobile_initial"></span>
                        </div>
                        <div v-if="pendingNotifications" class="ara-mobile_notification"></div>
                    </div>
                    <template v-else><svg viewBox="0 0 16 16" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M8,2 C9.1,2 10,2.9 10,4 C10,5.1 9.1,6 8,6 C6.9,6 6,5.1 6,4 C6,2.9 6.9,2 8,2 Z M8,11 C10.7,11 13.8,12.29 14,13 L14,14 L2,14 L2,13.01 C2.2,12.29 5.3,11 8,11 L8,11 Z M8,0 C5.79,0 4,1.79 4,4 C4,6.21 5.79,8 8,8 C10.21,8 12,6.21 12,4 C12,1.79 10.21,0 8,0 Z M8,9 C5.33,9 0,10.34 0,13 L0,16 L16,16 L16,13 C16,10.34 10.67,9 8,9 Z"></path></svg>
</template>
                    Perfil
                </li>
            </ul>
        </nav>
    </transition>
</ara-mobile-menu>
        <ara-snackbar-popup></ara-snackbar-popup>
    <portal-target name="modal"></portal-target>

                                        <ara-advertising-position type="bannerBottom"
                                          :custom-sizes="[[320, 100], [728, 90]]"
                                          :custom-size-mapping="[[[728, 90], [728, 90]], [[0,0],[320, 100]]]"
                                          close-button></ara-advertising-position>
                        <ara-paywall-version-testing></ara-paywall-version-testing>
</div>



<img src="https://ara.st.bitban.com/p.gif?d=4&t=c&i=3981197&e=pro&c=web" alt="stats">
    <script src="/lazyload/lazyload.min.js"></script>
    <script>
        window.lazyLoadInstance = new LazyLoad({
            load_delay: 0,
            elements_selector: '.lazy',
            threshold: 300,
            use_native: true,
            callback_loaded: (el) => {
                // eslint-disable-next-line no-param-reassign
                el.style.minWidth = '1px';
            },
        });
        lazyLoadInstance.update();
    </script>

    <!-- Browsers with ES module support load this file. -->
    <script type="module" src="/vendor.h-6cc446ba1d7fc7e62807.js"></script>
        <script type="module" src="/app-layout.h-6cc446ba1d7fc7e62807.js"></script>
    <!-- Older browsers load this file -->
    <script nomodule src="/vendor-es5.h-45a84086a6e0502f4bcb.js"></script>
        <script nomodule src="/app-es5-layout.h-45a84086a6e0502f4bcb.js"></script>
    <script type="module">
import { checkConsent } from 'https://s1static.ara.cat/aralabs/assets/didomi/gdpr_simple.js?v3'
document.addEventListener("DOMContentLoaded", (event) => {
checkConsent()
});
</script>    <script>window.jWPlayerUrl = 'https://static1.ara.cat/public/jwplayer/8.9.3/jwplayer.js'; </script>


    <script>
        window.contentId = 3981197;
    </script>
</body>
</html>
